======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 7
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/07/19005948/IBPS-PO-Pre-2022-16th-October-Shift-Wise-Previous-Year-Papers-Mock-07.pdf
======================================================================

Q31. What is the respective ratio of number of shoes sold of Nike in April and August together to 
number of Adidas shoes sold in July? 
(a) 11: 6 
(b) 5: 12 
(c) 9: 5 
(d) 10: 7 
(e) 13: 8 
 
Q32. Average number of Adidas shoes sold in March, April and May is how much more or less 
than average number of Nike shoes sold in May and August. 
(a) 300 
(b) 250 
(c) 200 
(d) 150 
(e) 100 
 
Q33. If average number of Nike shoes sold in March, April, May and June is 1400 and respective 
ratio of shoes sold of Adidas and Nike in June is 2: 3, then find the number of Adidas shoes sold 
in June month. 
(a) 1500 
(b) 1800 
(c) 2400 
(d) 2000 
(e) 1200 
 
 
10 
 
 
Q34. Total sale of store in July month by selling Adidas shoes is Rs.720000. If per unit price of 
Nike shoes in 20% more than that of Adidas shoes, then find the total sale of store by selling Nike 
shoes. 
(a) Rs.436000 
(b) Rs.616000 
(c) Rs.576000 
(d) Rs.676000 
(e) Rs.256000 
 
Q35. Total no. of shoes sold in March and July together is what percentage more or less than total 
no. of shoes sold in May. 
(a) 62.5% 
(b) 80% 
(c) 75% 
(d) 87.5% 
(e) 60% 
 
Directions (36-40) : What will come in the place of the question mark (?) in the following number 
series? 
 
Q36. 4, 7.5, 14.5, 25, 39, ?, 77.5 
(a) 56 
(b) 48.5 
(c) 52 
(d) 56.5 
(e) 63 
 
Q37. ?, 20, 60, 210, 840, 3780, 18900 
(a) 10 
(b) 12 
(c) 8 
(d) 6 
(e) 20 
 
Q38. 2, 6, 12, 20, 30, 42, ? 
(a) 56 
(b) 60 
(c) 52 
(d) 44 
(e) 63 
 
 
11 
 
 
Q39. 57, 50, 61, 48, 65, ?, 69, 40 
(a) 52 
(b) 46 
(c) 64 
(d) 72 
(e) 60 
 
Q40. 4, 6, 9, 31, 119, 601, ? 
(a) 3499 
(b) 3269 
(c) 3699 
(d) 3739 
(e) 3599 
 
Directions (41-46) : In each of these questions, two equations (I) and (II) are given. You have to 
solve both the equations and give answer 
 
Q41. 
 
(a) if x>y 
(b) if xâ‰¥y 
(c) if x<y 
(d) if x â‰¤y 
(e) if x = y or no relation can be established between x and y. 
 
Q42. 
 
(a) if x>y 
(b) if xâ‰¥y 
(c) if x<y 
(d) if x â‰¤y 
(e) if x = y or no relation can be established between x and y. 
 
Q43. 
 
(a) if x>y 
(b) if xâ‰¥y 
(c) if x<y 
(d) if x â‰¤y 
(e) if x = y or no relation can be established between x and y. 
 
 
12 
 
 
Q44. 
 
(a) if x>y 
(b) if xâ‰¥y 
(c) if x<y 
(d) if x â‰¤y 
(e) if x = y or no relation can be established between x and y. 
 
Q45. 
 
(a) if x>y 
(b) if xâ‰¥y 
(c) if x<y 
(d) if x â‰¤y 
(e) if x = y or no relation can be established between x and y. 
 
Q46. 
 
(a) if x>y 
(b) if xâ‰¥y 
(c) if x<y 
(d) if x â‰¤y 
(e) if x = y or no relation can be established between x and y. 
 
Q47. 40 kg of rice A & 60 kg of rice B is mixed and sold at Rs.77 per kg. If respective ratio of per 
kg cost of rice A and rice B is 5: 4, then find the difference between per kg cost of rice A and rice 
B. (Given â€“ Profit earned is ðŸðŸ”
ðŸ
ðŸ‘%) 
(a) 5 
(b) 15 
(c) 25 
(d) 10 
(e) 20 
 
Q48. Naitik and Naman started a business with investment of Rs.P and Rs.P+3000. Naitik 
invested for T years while Naman invested for 1.5T years. If profit share of Naitik is Rs.4000 out 
of total profit of Rs.14500, then find the investment of Naman. 
 
 
13 
 
(a) Rs.6000 
(b) Rs.8000 
(c) Rs.4000 
(d) Rs.7000 
(e) Rs.10000 
 
Q49. There are 3 different numbers. First number is  34
2
7 % more than second number while 
third number is 4 more than average of first and second number. If sum of three numbers is 496, 
then find the second number. 
(a) 329 
(b) 168 
(c) 140 
(d) 280 
(e) 208 
 
Q50. A boat takes 9 hours to cover 432 km in downstream and 16 hours to cover 288 km in 
upstream. Find the time taken by boat to cover 132 km in still water. 
(a) 4 hours 
(b) 3.5 hours 
(c) 3 hours 
(d) 5 hours 
(e) 6 hours 
 
Directions (51-55) : Read the following table carefully and answer the questions given below.  
Following table shows total population in 5 different cities; percentage of males and ratio of 
female to children in these cities. 
 
 
Q51. Number of females in city B is approximately of what % number of children in city A? 
(a) 154% 
(b) 144% 
(c) 176% 
(d) 187% 
(e) 195% 
 
 
14 
 
 
Q52. Find the ratio of number of children in city D to number of males in city E. 
(a) 5:16 
(b) 3:17 
(c) 6:19 
(d) 2:15 
(e) 3:16 
 
Q53. Find the difference between number of children in city E and A together and number of 
males in city D and B together. 
(a) 27550 
(b) 55750 
(c) 66750 
(d) 47750 
(e) 78750 
 
Q54. Find the average number of females in all the city. 
(a) 21360 
(b) 20060 
(c) 24460 
(d) 25660 
(e) 28760 
 
Q55. Number of children in city A is what % more/less than number of males in city E? 
(a) 50% 
(b) 63.5% 
(c) 72.5% 
(d) 75% 
(e) 45% 
 
Q56. Golu travels from point A to point B with speed 45 km/hr and from point B to C with speed 
30 km/hr. If the total distance between A to C is 100 km and the average speed of Golu for the 
whole journey is 37.5 km/hr, then find the distance between A to B (given that Point A, B and C 
lie in a straight line) . 
(a) 55 km 
(b) 50 km 
(c) 70 km 
(d) 60 km 
(e) 40 km 
 
Q57. A vessel contains a mixture of milk and water, in which water is 20% of milk. If 10 liters of 
water added in the vessel, then the water becomes 40% of milk. Find the difference between the 
quantity of milk and water in the initial mixture? 
 
 
15 
 
(a) 20 liters 
(b) 40 liters 
(c) 32 liters 
(d) 30 liters 
(e) None of these 
 
Q58. B invested 37.5% less than the investment of A and C invested 20% more than the 
investment of B in a business. If A, B and C invested for 4 months, 8 months and 6 months 
respectively and the sum of profit share of B & C is Rs. 17100, then find the profit share of A? 
(a) 3600 Rs. 
(b) 7200 Rs. 
(c) 6400 Rs. 
(d) 9600 Rs. 
(e) 4800 Rs. 
 
Q59. Train â€“ A can cross a pole in 16 seconds and can cross a 600m long platform in 36 seconds. 
Find time taken by train â€“ A to cross train â€“ B while running in same direction, if speed and length 
of train â€“ B are 72 km/hr. and 640m respectively. 
(a) 112 seconds 
(b) 88 seconds 
(c) 138 seconds 
(d) 94 seconds 
(e) 105 seconds 
 
Q60. 
 
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q61. The ratio of the present age of Veer and that of Ayush is 16 : 7 respectively and twelve years 
hence the age of Veer will be  20/11 th of Ayushâ€™s age at that time. If the average of the present 
age of Veer, Ayush and Shivam is 35 years, then find the present age of Shivam? 
(a) 40 years 
(b) 30 years 
(c) 32 years 
(d) 36 years 
(e) 38 years 
 
 
16 
 
 
Q62. Ankit invested a certain amount in scheme P at the rate of 15% p.a. for two years and gets 
Rs. 3900 as simple interest. If he increased his initial amount by Rs. X and invested in another 
scheme Q at the rate of 10% p.a. for two years, gets Rs. 3360 as compound interest. Find the value 
of â€˜Xâ€™? 
(a) 4200  
(b) 3600  
(c) 3000  
(d) 4800  
(e) 1500  
 
Q63. In a class there are 60 girls and 30 boys, and the total average weight of class is ðŸ’ðŸ–
ðŸ
ðŸ‘ kg. If 
the average weight of boys is 56 kg, then find the difference between the average weight of boys 
and that of the girls? 
(a) 11 kg 
(b) 9 kg 
(c) 15 kg 
(d) 10 kg 
(e) None of these 
 
Q64. Gaurav bought a table at 20% discount on mark price and he sells the table to Rahul at the 
loss of 10%. If Rahul sells the table to Ankit at the profit of 20% and Ankit pays Rs. 1296 for table, 
then find the cost price of table for Rahul? 
(a) 1060 Rs. 
(b) 1040 Rs. 
(c) 1020 Rs. 
(d) 1080 Rs. 
(e) 1180 Rs. 
 
Q65. Bholu can complete a work in 40 days and Happy is 25% more efficient than Bholu. Happy 
worked for 12 days on same work and he left, remaining work completed by Shivam in 30 days. 
Find in how many days Shivam can complete the same work alone? 
(a) 40 days 
(b) 42 days 
(c) 36 days 
(d) 24 days 
(e) 48 days 
 
Directions (66-70) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
Eight persons A, C, E, G, I, K, M and O sit around a circular table. Three of them are facing outside of the 
center and rest are facing towards the center, but not necessarily in the same order. 
 
 
17 
 
E sits second to the right of A. C is not an immediate neighbour of A and E. A is facing opposite direction 
to one of his immediate neighbors. O sits third to the right of A. C is not an immediate neighbour of G. O 
sits second to the right of K. G sits third to the right of M. C and I are facing the same direction as G. C 
doesnâ€™t sit opposite to both E and A. E is facing same direction as K.