======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 7
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/07/19005948/IBPS-PO-Pre-2022-16th-October-Shift-Wise-Previous-Year-Papers-Mock-07.pdf
======================================================================

Q66. Who among the following sits opposite to E? 
(a) G 
(b) M 
(c) I 
(d) K 
(e) None of these 
 
Q67. What is the position of M with respect to K? 
(a) Fifth to the right 
(b) Fourth to the left 
(c) Second to the right 
(d) Third to the right 
(e) Third to the left 
 
Q68. How many persons sit between C and A when counted from A in anti-clockwise direction? 
(a) Two 
(b) Three 
(c) Four 
(d) One 
(e) Five 
 
Q69. Four of the following five pair belong to a group in a certain way, find which of the one does 
belong to that group? 
(a) A, O 
(b) M, K 
(c) G, I 
(d) A, M 
(e) E, C 
 
Q70. Who among the following sits 3rd to the left of the one who sits immediate right of K? 
(a) G 
(b) M 
(c) I 
(d) C 
(e) None of these 
 
 
18 
 
 
Directions (71-74) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
In a certain code language: 
“Grand village party here” is coded as “three two seven five” 
“School party fun” is coded as “five four ten” 
“Township fun grand” is coded as “one ten two” 
 
Q71. What may be the code for “Village Party” in the given code language? 
(a) three five 
(b) seven three 
(c) four three 
(d) five one 
(e) None of these 
 
Q72. What may be the code for “Here” in the given code language? 
(a) five 
(b) three 
(c) four 
(d) seven 
(e) Either (b) or (d)  
 
Q73. Which of the following word is coded as “Ten” in certain code languages? 
(a) School 
(b) Fun 
(c) Grand 
(d) Party 
(e) Can’t be determined 
 
Q74. What is the code for “Township” in the given code language? 
(a) five 
(b) four 
(c) one 
(d) two 
(e) seven 
 
Directions (75-79) : Study the given information carefully and answer the questions given below: 
Eight persons H, A, Y, T, I, C, K and P sit in a linear row and all of them are facing in north direction but 
not necessarily in the same order.  
T is the only neighbour of P. Four persons sit between P and H. A sit second to the right of H. Y is not an 
immediate neighbour of H and T. I sit fourth to the left of K. C does not sit to the right of H. 
 
 
19 
 
 
Q75. Who among the following sits at right end of the row? 
(a) P 
(b) A 
(c) K 
(d) I 
(e) None of these 
 
Q76. Who among the following sits immediate left of C? 
(a) H 
(b) I 
(c) Y 
(d) K 
(e) None of these 
 
Q77. What is the position of Y with respect to I? 
(a) Immediate left 
(b) Fourth to the right 
(c) Third to the left  
(d) Fourth to the left 
(e) None of these 
 
Q78. Who among the following sits exactly between T and A? 
(a) Y 
(b) H 
(c) C 
(d) K 
(e) None of these 
 
Q79. Who among the following is an immediate neighbour of Y? 
(a) I 
(b) T 
(c) C 
(d) Both (a) and (c)  
(e) None of these 
 
Q80. In the word ‘EXTRAORDINARY’, how many pairs of the letters have the same number of letters 
between them in both forward and backward direction in the word as in alphabetical series? 
(a) None 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) Seven 
 
 
20 
 
 
Directions (81-84) : Study the following series of five three-digit numbers and answer the 
questions given below. 
593   723   437   562   628 
 
Q81. If all the numbers are arranged in ascending order, then which number will come in the 
middle of the series? 
(a) 628 
(b) 593 
(c) 723 
(d) 562 
(e) None of these 
 
Q82. If all the digits are arranged in descending order within the number, then which number 
will be the lowest number? 
(a) 593  
(b) 437 
(c) 562 
(d) 628 
(e) None of these 
 
Q83. If in each number first and second digit are added and then subtract third digit from the 
resultant, after performing the operation how many numbers will be greater than 10?  
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Q84. If third digit of second highest number is divided by the second digit of highest number, 
then what will be the result? 
(a) 4 
(b) 3 
(c) 2 
(d) 5 
(e) None of these 
 
Directions (85-89) : Read the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Seven persons A, B, C, D, E, F and G born in seven different years viz. 1971, 1985, 1987, 1990, 1995, 
1999, 2007 but not necessarily in the same order. All the ages of the given persons have been calculated 
on base year 2020 and all the persons are considered to be born on same date of same month.  
Difference in the age of D and F is 2 years. Three persons were born between D and G, who is not 
youngest person. A was born just before B. C was born before E. 
 
 
21 
 
 
Q85. Who among the following person was born in 1990? 
(a) B 
(b) A 
(c) D 
(d) C 
(e) None of these 
 
Q86. In which of the following year C was born? 
(a) 1971 
(b) 1985 
(c) 1987 
(d) 1990 
(e) None of these 
 
Q87. What will be the age of B in 2025? 
(a) 17 years 
(b) 25 years 
(c) 30 years 
(d) 34 years 
(e) None of these 
 
Q88. What is the difference between the age of D and E in 2021? 
(a) 36 years 
(b) 26 years 
(c) 24 years 
(d) 22 years 
(e) None of these 
 
Q89. What is the sum of the ages of G and D? 
(a) 56 years 
(b) 46 years 
(c) 44 years 
(d) 42 years 
(e) None of these 
 
Directions (90-91) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
There are seven persons P, Q, C, T, O, Y and J in a family of three generations. P is the husband of Q who 
has two children. J is the daughter-in-law of Q and aunt of C who is the only granddaughter of P. The 
mother of C is the sister of Y who is the father of T. 
 
 
22 
 
 
Q90. What is the relation of T with respect to J? 
(a) Son 
(b) Daughter 
(c) Niece 
(d) Nephew 
(e) None of these 
 
Q91. Who among the following is the daughter of P? 
(a) T 
(b) O 
(c) C 
(d) Either (b) or (c)  
(e) None of these 
 
Q92. How many meaningful words can be formed with the first, second, third and seventh letter 
of the word ‘PREVIOUS’? 
(a) None 
(b) Three 
(c) Two 
(d) One 
(e) None of these 
 
Directions (93-97) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Ten persons J, K, L, M, N, O, P, Q, R and S stand in two rows but not necessarily in the same order. Five 
persons stand in row 1 and face north and rest five persons stand in row 2 and face south.  
[Note- The persons have their name start with adjacent alphabets are not immediate neighbours. Ex- A 
does not stand adjacent to B. B does not stand adjacent to C and A.] 
P stands diagonally opposite to L who stands in row 1. Two persons stand between K and M. J stands 
third to the right of R. S stands in row 1 but not opposite to M and Q. N and Q are immediate neighbours 
to each other. R does not stand opposite to Q.  
 
Q93. Who among the following stands opposite to K? 
(a) L 
(b) R 
(c) J 
(d) S 
(e) None of these 
 
Q94. How many persons stand to the left of N? 
(a) None  
(b) One 
(c) Two 
(d) Three 
(e) None of these 
 
 
23 
 
 
Q95. Four among the following five are alike in a certain way and related to a group. Which among 
the following does not belong to that group? 
(a) M-R 
(b) Q-J 
(c) N-S 
(d) K-O 
(e) P-R 
 
Q96. Who among the following stands in row-2? 
(a) K 
(b) O 
(c) Both (A) and (E)  
(d) J 
(e) N 
 
Q97. Who among the following sits immediate right of O? 
(a) J 
(b) K 
(c) R 
(d) S 
(e) None of these 
 
Directions (98-100) : Study the information given and answer the following questions: 
Point A is 8m west of point B. Point B is 12m north of point C which is 6m west of point D. Point E is 
north of point D and east of point B. Point F 8m east of point E and 6m north of point G. 
 
Q98. What is the direction of point E with respect to point A? 
(a) North-east 
(b) South-east 
(c) East 
(d) West 
(e) None of these 
 
Q99. What is the shortest distance between point E and point G? 
(a) 10m 
(b) 14m 
(c) 11m 
(d) 12m 
(e) None of these 
 
 
24 
 
 
Q100. If point K is the mid-point of point B and point C, then what is the direction of point K with 
respect to point G? 
(a) East 
(b) West 
(c) North-west 
(d) South-west 
(e) None of these 
 
 
Solutions 