======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2023
Shift: 3
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/08/15011513/SBI-PO-Pre-2023-1st-Nov-Shift-wise-Paper-Mock-03.pdf
======================================================================

Q31. Find the ratio between the total number of males visited the park on Tuesday and Wednesday together to 
the total number of females visited the park on Monday and Friday together. 
Read the following pie charts carefully and answer the questions given below. The pie chart (i) shows the 
percentage distribution of total number of males and females together and pie chart (ii) shows the percentage 
distribution of total number of females visited in a park on five different days 
 
 
14 
 
 
(a) 12:13 
(b) 51:88 
(c) 11:12 
(d) 17:13 
(e) 15:17 
 
Q32. The number of females visited the park on Saturday is 20% more than the total number of males visited 
the park on Wednesday. If the total number of males visited the park on Saturday to Tuesday is in the ratio of 
8:11 respectively, then find the total number of males and females together visited the park on Saturday. 
Read the following pie charts carefully and answer the questions given below. The pie chart (i) shows the 
percentage distribution of total number of males and females together and pie chart (ii) shows the percentage 
distribution of total number of females visited in a park on five different days 
 
(a) 254 
(b) 245 
(c) 230 
(d) 203 
(e) 212 
 
 
15 
 
 
Q33. The number of females visited the park on Wednesday is what percentage more or less than the number 
of males visited the park on Friday? 
Read the following pie charts carefully and answer the questions given below. The pie chart (i) shows the 
percentage distribution of total number of males and females together and pie chart (ii) shows the percentage 
distribution of total number of females visited in a park on five different days 
 
(a) 72% 
(b) 45% 
(c) 98% 
(d) 34% 
(e) 68% 
 
Q34. Find the difference between the total number of males visited the park on Thursday and the average 
number of males and females together visited the park Monday and Wednesday. 
Read the following pie charts carefully and answer the questions given below. The pie chart (i) shows the 
percentage distribution of total number of males and females together and pie chart (ii) shows the percentage 
distribution of total number of females visited in a park on five different days 
 
(a) 250 
(b) 204 
(c) 240 
(d) 210 
(e) None of these 
 
 
16 
 
 
Q35. If the price of ticket for each male and for each female visited the park on Thursday is Rs 40 and Rs X+5 
respectively and the total revenue generated by the park on Thursday is Rs 16800, then find X. 
Read the following pie charts carefully and answer the questions given below. The pie chart (i) shows the 
percentage distribution of total number of males and females together and pie chart (ii) shows the percentage 
distribution of total number of females visited in a park on five different days 
 
(a) 60 
(b) 50 
(c) 55 
(d) 45 
(e) 40 
 
Q36. Find the average number of females visited the park on Friday and Wednesday is how many more or less 
than the total number of males visited the park on Tuesday. 
Read the following pie charts carefully and answer the questions given below. The pie chart (i) shows the 
percentage distribution of total number of males and females together and pie chart (ii) shows the percentage 
distribution of total number of females visited in a park on five different days 
 
(a) 15 
(b) 40 
(c) 25 
(d) 20 
(e) 30 
 
 
17 
 
 
Q37. If the total population in E is 2X% less than the total males in C and the total females in E is 0.2 times that 
of in B, then find the males in E. 
Read the following table carefully and answer the questions given below. The table shows total population and 
percentage of female in four different cities. 
Note: Males in A is 700 and females in B & D together is 945. 
 
(a) 81 
(b) 90 
(c) 84 
(d) 98 
(e) 76 
 
Q38. Total males in B and C together is what percentage more or less than the total females in D? 
Read the following table carefully and answer the questions given below. The table shows total population and 
percentage of female in four different cities. 
Note: Males in A is 700 and females in B & D together is 945. 
 
(a) 225.25% 
(b) 233.33% 
(c) 246.67% 
(d) 218.5% 
(e) None of these 
 
Q39. Find the difference between the total males in B and A together and the total females in C and D together. 
Read the following table carefully and answer the questions given below. The table shows total population and 
percentage of female in four different cities. 
Note: Males in A is 700 and females in B & D together is 945. 
 
(a) 825 
(b) 850 
(c) 755 
(d) 705 
(e) 890 
 
 
18 
 
 
Q40. (X+7.5)% of the total females in D who owned a car and the (Y+3)% of males in D who owned a bike. Find 
the difference between the total number of people who owned a car and those who owned a bike in D. (People 
in D either owned bike or car) 
Read the following table carefully and answer the questions given below. The table shows total population and 
percentage of female in four different cities. 
Note: Males in A is 700 and females in B & D together is 945. 
 
(a) 155 
(b) 124 
(c) 192 
(d) 178 
(e) 162 
 
Q41. In A, the ratio of total males who worked in government to those who worked in the private sector is 3:4, 
and the total people who worked in the private sector is 18Y. Find the ratio between the total females who 
worked in the private sector and those who worked in the government sector. 
Read the following table carefully and answer the questions given below. The table shows total population and 
percentage of female in four different cities. 
Note: Males in A is 700 and females in B & D together is 945. 
 
(a) 1:2 
(b) 1:1 
(c) 2:1 
(d) 1:3 
(e) 3:1 
 
Q42. . The total males in F is (X+Y+2.5)% of the total population in D and the total females in F is one-third of 
the total males in B and C, then find the total population in F. 
Read the following table carefully and answer the questions given below. The table shows total population and 
percentage of female in four different cities. 
Note: Males in A is 700 and females in B & D together is 945. 
 
 
 
19 
 
(a) 680 
(b) 600 
(c) 580 
(d) 540 
(e) 620 
 
Q43. 
 
What approximate value will come in place of question mark (?) in the following questions? (You are not 
expected to calculate the exact value) 
(a) 169 
(b) 199 
(c) 219 
(d) 122 
(e) 84 
 
Q44. √960+9.92% of 419=?+1/5×319 
What approximate value will come in place of question mark (?) in the following questions? (You are not 
expected to calculate the exact value) 
(a) 15 
(b) 9 
(c) 2 
(d) 34 
(e) 57 
 
Q45. 
 
What approximate value will come in place of question mark (?) in the following questions? (You are not 
expected to calculate the exact value) 
(a) 29 
(b) 23 
(c) 34 
(d) 10 
(e) 5 
 
Q46. 1/6 of 43+98% of 12.01- 3.89 of 2=? 
What approximate value will come in place of question mark (?) in the following questions? (You are not 
expected to calculate the exact value) 
(a) 4 
(b) 11 
(c) 19 
(d) 26 
(e) 32 
 
Q47. (1089.8+69.98% of 399)= ?²+73.98 
What approximate value will come in place of question mark (?) in the following questions? (You are not 
expected to calculate the exact value) 
 
 
20 
 
(a) 36 
(b) 6 
(c) 12 
(d) 18 
(e) 32 
 
Q48. 156, 40, 21, 22, 45, ? 
What will come in the place of question (?) mark in following number series: 
(a) 161 
(b) 171 
(c) 191 
(d) 181 
(e) 182 
 
Q49. 6000, ?, 3000, 4500, 9000, 22500 
What will come in the place of question (?) mark in following number series: 
(a) 1000 
(b) 2000 
(c) 4000 
(d) 1500 
(e) 3000 
 
Q50. 1512, 1524, 1540, 1563, ?, 1642 
What will come in the place of question (?) mark in following number series: 
(a) 1596 
(b) 1594 
(c) 1523 
(d) 1591 
(e) 1556 
 
Q51. 290, ?, 374, 421, 474, 533 
What will come in the place of question (?) mark in following number series: 
(a) 181 
(b) 321 
(c) 122 
(d) 331 
(e) 241 
 
Q52. 1308, 812, 506, ?, 272, 248 What will come in the place of question (?) mark in following number series: 
(a) 312 
(b) 412 
(c) 252 
(d) 342 
(e) 242 
 
 
21 
 
 
Q53. The average weight of 20 students in a class increased by 5.75 kg when one of the students left the class 
but when a new class student joined the class then the average weight decreased by 2.75 kg. What is the 
difference between the weight (in kg) of the new student who joined and the student who left? 
(a) 49.5 
(b) 50.5 
(c) 51.5 
(d) 48.5 
(e) 42.5 
 
Q54. Ravi travels at a speed of 8 km/hr when it is raining and 6 km/hr when it is not raining. If his average 
speed for the journey is 7 km/hr, then find the fraction of the distance he covered while it was raining. 
(a) 7/15 
(b) 4/7 
(c) 1/4 
(d) 3/5 
(e) none of these 
 
Q55. A and B entered into a business such that the sum invested by A is 2/5th of the total sum invested by both 
of them and A invested his sum for 8 months. The profit received by B is 3/7th of total profit received by A and 
B together. Find the time for which B invested his sum? 
(a) 3 
(b) 4 
(c) 6 
(d) 8 
(e) 12 
 
Q56. A alone can finish the work in 15 hours and B alone can finish the work in 20 hours while C alone can 
finish the work in N hours. All three worked for 5 hours, after that A left the work and remaining work gets 
completed in 3 hours. Find the value of N. 
(a) 30 
(b) 25 
(c) 40 
(d) 35 
(e) 28 
 
Q57. Three vessels whose volumes are in the ratio of 3:5:7 are full of lime and silica. The ratio of lime to silica in 
the 1st, 2nd, and 3rd vessels is 5:1, 7:3, and 3:4, respectively. If all three mixtures are mixed in another vessel, 
then find the ratio of lime and silica in the final mixture. 
(a) 3:2 
(b) 2:1 
(c) 1:2 
(d) 3:7 
(e) 7:8 
 
 
22 
 
 
Q58. There are three voting booths in a city. The number of voters in the first booths is 52% and in second 
booth 46%. The difference in the number of voters in the first booth and second booth is 3294, then find the 
total number of voters in all three booths 
(a) 108706 
(b) 118808 
(c) 108808 
(d) 108802 
(e) 54900 
 
Q59. A bought the article at a discount of 20% on the Marked price and then sold the article with a 10% loss. 
What would have been the percentage loss had he bought it at the marked price? 
(a) 24% 
(b) 22% 
(c) 28% 
(d) 30% 
(e) 32% 
 
Q60. R got married 8 years ago. Her present age is 6/5 times her age at the time of her marriage. R’s brother 
was 10 years younger than her at the time of her marriage. What is the ratio of R's present age and her 
brother’s age at the time of her marriage? 
(a) 8:5 
(b) 7:6 
(c) 5:7 
(d) 6:7 
(e) 6:5 
 
Q61. Two boats X and Y start towards each other from two different places, 300 km apart. The speed of the 
boat X and Y in still water are 8 km/hr and 7 km/hr respectively. If X proceeds down and Y up the stream, they 
will meet after. 
(a) 18 hours 
(b) 22 hours 
(c) 20 hours 
(d) 24 hours 
(e) 26 hours 
 
Q62. The average of 20 numbers is x. The average of the first 12 numbers is 72.5, and the average of the last 5 
numbers is 84.8. The 13th, 14th, and 15th numbers are (3x - 49), (x + 52), and 183, respectively. Determine the 
value of the 14th number. 
(a) 112.5 
(b) 142.5 
(c) 141.5 
(d) 134.5 
(e) 144.5 
 
 
23 
 
 
Q63. In a mixture, there are x liters of juice and x+20 liters of water. If 4/7 liters of water are added to the 
mixture, then juice becomes 35% of the new mixture. Find the initial quantity of the mixture in liters. 
(a) 62 liters 
(b) 64 liters 
(c) 66 liters 
(d) 68 liters 
(e) 60 liters 
 
Q64. The hemispherical pot of total surface area 1452π sq.cm is full with milk. The all milk is poured into the 
cylindrical can of same radius. The cylindrical can is completely filled with milk. Find the height (n cm) of 
cylindrical can. 
(a) 14/3 
(b) 44/3 
(c) 21/2 
(d) 28/5 
(e) 12/7 
 
Q65. The interest received on a certain sum of money at 20% per annum compounded annually for 2 years is 
Rs. 4,600 more than compounded half yearly for 1 year. Find the sum of money (in Rs). 
(a) 30000 
(b) 25000 
(c) 18000 
(d) 19000 
(e) 20000