======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2021
Shift: 3
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/03/05021456/SBI-PO-Pre-Mock-07-Based-on-3rd-shift-21st-November-2021.pdf
======================================================================

Q66. Which of the following box is placed third from the bottom? 
(a) S 
(b) Q 
(c) O 
(d) R 
 
 
(e) None of these 
 
Q67. How many boxes are placed between O and Q? 
(a) None  
(b) One  
(c) Four 
(d) Two 
(e) None of these 
 
Q68. The number of boxes placed between P and S is same as the number of boxes placed 
between _____ and R.  
(a) M 
(b) Q 
(c) N 
(d) T 
(e) O 
 
Q69. The number of boxes placed above of the box O is same as the number of boxes placed below 
to the box? 
(a) R 
(b) Q 
(c) P  
(d) T 
(e) None of these 
 
Q70. Four of the following five are alike in a certain way and hence they form a group. Which one 
of the following does not belong to that group? 
(a) M and Q 
(b) P and T 
(c) R and S 
(d) Q and O 
(e) N and Q 
 
Directions (71-73): Study the following information carefully and answer the given questions. 
In a family of nine members there are five male members. M is the son of V. V is married to J. L is 
daughter-In-law of V. J has three children and two of them are married. U is the mother of B. W is son-
in-law of J. S is aunt of B and she is unmarried. J is grandfather of A. B don’t have any siblings. 
 
Q71. How is B related to M? 
(a) Son 
(b) Daughter 
(c) Nephew  
(d) Niece  
(e) None of these 
 
 
 
Q72. How is V related to B? 
(a) Mother 
(b) Maternal Grandmother 
(c) Paternal Grandmother 
(d) Aunt 
(e) Cannot be determined 
 
Q73. How is A related to M? 
(a) Son 
(b) Daughter 
(c) Nephew 
(d) Niece 
(e) Cannot be determined 
 
Q74. Which alphabet is 3rd from the left in the meaningful four-letter word formed from the 
first, fourth, seventh and ninth letter of the word SEPTEMBER? If more than one word is formed, 
then mark the answer as X and no meaningful word is formed then mark the answer as Z. 
(a) T 
(b) X 
(c) P 
(d) Z 
(e) B 
 
Directions (75-78): Study the following information carefully and answer the questions given 
below- 
Eight persons i.e., J, K, L, M, N, O, P and Q are seated around a circular table but not necessarily in the 
same order. Equal number of persons are facing inside and outside from the table.  
J sits third to the right of M. There are two persons sit between M and P. K and N faces each other. L sits 
second to the right of N who sits immediate right of J. O is not an immediate neighbour of N. None of the 
immediate neighbours are facing the same directions.  
 
Q75. How many persons sit between M and L? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) None 
 
Q76. Who among the following sits third to the left of J? 
(a) Q 
(b) K 
(c) L 
(d) M 
(e) None of these 
 
 
 
Q77. Who among the following are immediate neighbours of both O and Q? 
(a) M 
(b) N 
(c) J 
(d) P 
(e) K 
 
Q78. Who among the following faces outside? 
(a) M 
(b) N 
(c) L 
(d) K 
(e) J 
 
Directions (79-81): Study the following information and answer the questions given below: 
Dheeraj walks 8m towards west from point P to reach point Q. He takes a left turn from point Q and 
walks 10m to reach point R. He takes a right turn from point R and walks 12m to reach point S. He takes 
another right turn from point S and walks 6m to reach point T. He takes a left turn from point T and 
walks 8m to reach his home. 
 
Q79. In which direction is point T with respect to point to Q? 
(a) North 
(b) South 
(c) South-east 
(d) South-west 
(e) North-east 
 
Q80. What is the shortest distance between point S and Dheeraj’s home? 
(a) 22m 
(b) 10m 
(c) 12m 
(d) 26m 
(e) None of these 
 
Q81. What is the total distance travelled by Dheeraj 3m east from Point S to Point P? 
(a) 27m 
(b) 30m 
(c) 24m 
(d) 21m 
(e) 36m 
 
 
 
Directions (82-85): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Seven persons i.e. A, B, P, R, X, Y and Z were born on different days of the same week but not necessarily 
in the same order. Week starts from Monday.  
Y was born just before P and just after A. X was born just after B. B was born before Wednesday. Z was 
born before of the day when R was born. P was not born on Sunday. Z was neither born on Monday nor 
on Saturday.  
 
Q82. On which of the following day Z was born? 
(a) Tuesday 
(b) Wednesday 
(c) Thursday 
(d) Friday 
(e) Sunday 
 
Q83. How many persons were born between X and P? 
(a) None  
(b) One  
(c) Two 
(d) Three 
(e) More than three 
 
Q84. Who among the following person was born on Friday? 
(a) P 
(b) A 
(c) Y 
(d) Z 
(e) R 
 
Q85. Which of the following pair of persons were born on Monday and Sunday respectively? 
(a) R and X 
(b) B and R 
(c) P and Z 
(d) X and B 
(e) None of these 
 
Directions (86-89): In these questions, a relationship between different elements is shown in 
the statements. The statements are followed by two conclusions. Give answer 
 
Q86.  
  
 
 
(a) if only conclusion II is true. 
(b) if only conclusion I is true. 
(c) if neither conclusion I nor II is true. 
(d) if either conclusion I or II is true. 
(e) if both conclusions I and II are true. 
 
Q87.  
  
(a) if both conclusion I and II are true. 
(b) if only conclusion I is true. 
(c) if neither conclusion I nor II is true. 
(d) if either conclusion I or II is true. 
(e) if only conclusion II is true. 
 
Q88.  
  
(a) if only conclusion II is true. 
(b) if either conclusion I or II is true. 
(c) if neither conclusion I nor II is true. 
(d) if only conclusion I is true. 
(e) if both conclusions I and II are true. 
 
Q89.  
  
(a) if only conclusion II is true. 
(b) if only conclusion I is true. 
(c) if neither conclusion I nor II is true. 
(d) if either conclusion I or II is true. 
(e) if both conclusions I and II are true. 
 
 
 
Directions (90-94): Study the information carefully and answer the questions given below. 
Eight persons P, Q, R, S, T, U, V and W are living in a four-story building such as ground floor is numbered 
as 1, above it is floor 2 and so on till the topmost floor is numbered as 4. Each of the floors has 2 flats in 
it viz. flat-1 and flat-2. Flat-1 of floor-2 is immediately above flat-1 of floor-1 and immediately below 
flat-1 of floor-3 and so on. In the same way, flat-2 of floor-2 is immediately above flat-2 of floor-1 and 
immediately below flat-2 of floor-3 and so on. Flat-1 is in the west of flat-2. 
V lives on an odd numbered flat of an even numbered floor. U lives just below V’s floor but not in the 
same flat number. W lives just above the T’s floor and in the same flat number. U lives below the S’s 
floor. W neither lives on odd numbered floor nor an odd numbered flat. Q’s flat is in north-east direction 
of R’s flat. P lives above S’s floor.  
 
Q90. Who among the following lives just above V in the same flat number? 
(a) Q 
(b) R 
(c) P 
(d) S 
(e) None of these 
 
Q91. Who among the following lives on Flat-2 of the 3rd floor? 
(a) Q 
(b) S 
(c) T 
(d) U 
(e) None of these 
 
Q92. How many floors are above the Q’s floor? 
(a) One 
(b) More than three 
(c) Three 
(d) Two 
(e) None of these 
 
Q93. Who among the following lives on same floor with U? 
(a) R 
(b) P 
(c) W 
(d) T 
(e) None of these 
 
Q94. Which of the following statement is true about P? 
(a) P lives on the topmost floor 
(b) P lives below V 
(c) P lives in the same flat number as Q 
(d) More than two floors below P 
(e) Both (a) and (d) 
 
 
 
Directions (95-99): In each question below some statements are given followed by some 
conclusions. You have to take the given statements to be true even if they seem to be at variance 
with commonly known facts and then decide which of the given conclusions logically follows 
from the given statements, disregarding commonly known facts. Give answer 
 
Q95. Statements:  
Only a few Red are Blue. 
Only a few Blue is Pink. 
All Pink is Yellow. 
Conclusions:  
I. All Yellow being Blue is a possibility.  
II. Some Pink are Red.  
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q96. Statements:  
Only chips are coffee. 
Some chips is cookies. 
Only a few cookies is sugar. 
Conclusions:  
I. Some coffee is cookies 
II. All cookies being sugar is a possibility 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q97. Statements:  
Some Green are Olive. 
All Olive is Black. 
No Olive is White. 
Conclusions:  
I. Some Black is White. 
II. Some Green are Black. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
 
 
Q98. Statements:  
Some Apple are Papaya 
No Apple is Mango 
All Mango is Litchi 
Conclusion: 
I: Some Papaya are not Mango  
II: Some Litchi being Apple is a possibility 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q99. Statements:  
Only Box are Bottle 
Some Box are Cup 
No Cup is Plate 
Conclusion: 
I: Some Plate being Bottle is a possibility. 
II: All Cup being Box is a possibility. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q100. Four of the following five are alike in a certain way so form a group, which of the following 
does not belong to that group? 
(a) LMR 
(b) DEJ 
(c) TUZ 
(d) KLP 
(e) FGL 
 
Solutions 