======================================================================
Exam: IBPS RRB PO
Phase: Prelims
Year: 2020
Shift: 1
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2021/06/05112750/IBPS-RRB-PO-Prelims-Previous-Year-Paper-2020-Question-File-.pdf
======================================================================

Q41. Find average number of students appeared in shift I, II & IV of the exam. 
(a) 1040 
(b) 900 
(c) 720 
(d) 1140 
(e) 880 
 
Q42. Find the central angle for students appeared in shift II of the examination. 
(a) 64.2 Ãä 
(b) 48 Ãä 
(c) 57.6 Ãä 
(d) 43.6 Ãä 
(e) 52.8 Ãä 
 
Q43. Find total number of students appeared in shift V & VI together of the examination. 
(a) 1740 
(b) 1600 
(c) 1820 
(d) 1960 
(e) 1540 
 
I
20%
II
16%
III
24%
IV
12%
V
10%
VI
18%
Total students appeared in exam - 5500
10 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q44. Students appeared in shift III & IV together of the examination are what percent more or less 
than students appeared in shift I of the examination? 
(a) 90% 
(b) 80% 
(c) 70% 
(d) 50% 
(e) 60% 
 
Q45. Find ratio of students appeared in shift IV & VI together of the examination to students 
appeared in shift II & III together of the examination. 
(a) 3:4 
(b) 5:7 
(c) 4:3 
(d) 7:5 
(e) None of the above. 
 
Q46. Students appeared in shift I & VI together of the examination are how much more or less than 
students appeared in shift III & V together of the examination? 
(a) 330 
(b) 150 
(c) 360 
(d) 280 
(e) 220 
 
Q47. A vessel contains mixture of milk and water in the ratio of 7:1 respectively. 24 liters mixture 
is removed from the vessel and if the quantity of remaining milk in the vessel is 56 liters, then find 
quantity of water in the vessel initially. 
(a) 11 liters 
(b) 15 liters 
(c) 12 liters 
(d) 9 liters 
(e) 8 liters 
 
Q48. A & B together can complete a piece of work in 9 days. Time taken by A alone to complete the 
same work is 7.5 days less than time taken by B alone to complete the same work. In how many 
days B alone will complete 
ùüê
ùüó of the work? 
(a) 8 days  
(b) 6 days 
(c) 7 days 
(d) 5 days 
(e) 4 days 
 
11 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q49. Ratio of ages of A and B, 4 years later is 8:9 respectively. If average of present ages of A & B is 
47 years, then find difference in present ages of A & B. 
(a) 5 years 
(b) 6 years 
(c) 3 years 
(d) 2 years 
(e) 4 years 
 
Q50. There are 75% boys out of total students (boys + girls) in a school and 39% of the total 
students of the school went on a picnic. If 32% of the total boys went on a picnic, then find what 
percent of total girls went on a picnic? 
(a) 60% 
(b) 90% 
(c) 75% 
(d) 80% 
(e) 50% 
 
Q51. Number of passed students in an exam in section A & B are 240 & 210 respectively. If in section 
A 40% of the total students got failed and in section B 30% of the total students got failed, then find 
difference between total number of students in section A & B. 
(a) 40 
(b) 80 
(c) 150 
(d) 120 
(e) 100 
 
Directions (52-56): In the given questions, two equations (I) & (II) are given. You have to solve both 
the equations and mark the answer accordingly. 
 
Q52. I. x2 + 9x + 20 = 0 
II. 8y2 ‚àí15y + 7 = 0 
(a) x < y 
(b) x > y 
 (c) x ‚â§y 
(d) x ‚â•y 
(e) x = y or no relation. 
 
Q53. I. x2 ‚àí11x + 30 = 0 
II. y2 + 12y + 36 = 0 
(a) x < y 
(b) x > y 
(c) x ‚â§y 
(d) x ‚â•y 
(e) x = y or no relation. 
 
12 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q54. I. x2 + 13x + 40 = 0 
II. y2 + 7y + 10 = 0 
(a) x < y 
(b) x > y 
(c) x ‚â§y 
(d) x ‚â•y 
(e) x = y or no relation. 
 
Q55. I. x2 ‚àí20x + 91 = 0 
II. y2 + 16y + 63 = 0 
(a) x < y 
(b) x > y 
(c) x ‚â§y 
(d) x ‚â•y 
(e) x = y or no relation. 
 
Q56. I. x2 ‚àíx ‚àí12 = 0 
II. y2 + 5y + 6 = 0 
(a) x < y 
(b) x > y 
(c) x ‚â§y 
(d) x ‚â•y 
(e) x = y or no relation. 
 
Directions (57-62): Study the table given below and answer the following questions. 
 
Table gives information about total number of students in 3 different schools in 1999 & 2000 and also gives 
information about total number of girls in these 3 schools in 1999 & 2000. 
School 
Year 
1999 
2000 
Total students Total Girls Total students Total girls 
A 
720 
360 
900 
450 
B 
360 
180 
600 
180 
C 
450 
270 
400 
120 
Note: Total students in any school in any year = Total (Boys + Girls) in that school in that year. 
 
Q57. If average number of students in school A in 1999, 2000 & 2001 are 700, then find total number 
of students in school A in 2001. 
(a) 540 
(b) 480 
(c) 420 
(d) 600 
(e) 360 
 
13 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q58. Number of girls in school ‚Äì A & B together in 2000 are what percent more or less than total 
number of students in school ‚Äì B & C together in 2000? 
(a) 27% 
(b) 42% 
(c) 37% 
(d) 30% 
(e) 45% 
 
Q59. Find total number of boys in school ‚Äì A, B & C together in 1999. 
(a) 720 
(b) 640 
(c) 680 
(d) 760 
(e) 800 
 
Q60. Average number of students in school ‚Äì A, B & C in 1999 are what percent of total students in 
school ‚Äì B in 2000? 
(a) 95% 
(b) 85% 
(c) 75% 
(d) 55% 
(e) 65% 
 
Q61. Find ratio of number of boys in school ‚Äì B in 2000 to number of boys in school ‚Äì C in 2000. 
(a) 5:4 
(b) 4:5 
(c) 2:3 
(d) 3:2 
(e) None of the above. 
 
Q62. Total number of girls in school ‚Äì A, B & C together in 1999 are how much more or less than 
total number of girls in school ‚Äì A, B & C together in 2000? 
(a) 140 
(b) 60 
 (c) 180 
(d) 90 
(e) 100 
 
Directions (63-67): In the following questions, calculate quantity 
I and quantity II, compare them and answer according to the 
following options. 
(a) If Quantity I > Quantity II 
(b) If Quantity I < Quantity II 
(c) If Quantity I ‚â• Quantity II 
(d) if Quantity I ‚â§ Quantity II 
(e) if Quantity I = Quantity II or no relation can be established  
 
14 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q63. Quantity I: Profit earned on selling an article at Rs. 450 at 20% profit 
Quantity II: Cost price of the article which is sold at Rs.84 on 20% profit 
 
Q64. In a village there are 60% males and rest are females. 30% of total male are illiterate and 25% 
of total female are illiterate. Number of illiterate males is 1152. 
Quantity I: Literate females in the village. 
Quantity II: 1940 
 
Q65. A man invested Rs. P at 12% p.a. on simple interest for two years. 
Quantity I: If at the end of second year he gets Rs.1200 as interest, then find Rs.P. 
Quantity II: Rs.6000 
 
Q66. Ploughing cost of a rectangular field is Rs.288 at the rate of Rs.3 per square meter. Length of 
the field is 4 meters more than the width of field. 
Quantity I: Length of rectangular field. 
Quantity II: 12 meters. 
 
Q67. Quantity I: Sum of present ages of Shivam and Prashant is 32 years and Shivam is 8 years older than 
Prashant. Find present age of Prashant. 
Quantity II: 15 years. 
 
Q68. ‚ÄòA‚Äô invested Rs.4000 and ‚ÄòB‚Äô invested Rs.1000 more than A. After eight months ‚ÄòC‚Äô invested 
Rs.3000. If at the end of the year ‚ÄòC‚Äô gets profit of Rs.700, then find the total profit. 
(a) Rs.7000 
(b) Rs.8400 
(c) Rs.5600 
(d) Rs.8800 
(e) Rs.6400 
 
Q69. 440 meters long train passes a platform in 80 seconds. If speed of train is increased by 3 m/sec, 
then it crosses a pole in 22 seconds. Find the length of platform. 
(a) 720m 
(b) 840m 
(c) 700m 
(d) 920m 
(e) 900m 
 
Q70. Selling price of an article becomes Rs.2160 after giving two successive discounts of x% and 
25% and marked price of article is Rs.3600. Find the cost price of article if there is a profit of x% on 
selling the article after giving two successive discounts. 
(a) Rs. 1720 
(b) Rs.1500 
(c) Rs.1600 
(d) Rs.1800 
(e) Rs.1900 
 
15 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q71. Three are 5 green balls, 7 blue balls and 3 red balls in a bag. If 2 balls are chosen randomly 
from the bag, then find the probability that at least one ball is green ball. 
(a) 
1
9 
(b) 
2
7 
(c) 
3
8 
(d) 
3
5 
(e) 
4
7 
 
Q72. Speed of boat in still water is six times of speed of stream. If boat covers 210 km in upstream 
in 7 hours, then find the downstream speed of boat? 
(a) 42 km/hr. 
(b) 36 km/hr. 
(c) 30 km/hr. 
(d) 32 km/hr. 
(e) 24 km/hr. 
 
Q73. Length of rectangle ‚ÄòA‚Äô is 125% of its breadth and area of rectangle ‚ÄòA‚Äô is 1280 cm¬≤. If width of 
rectangle ‚ÄòA‚Äô is half of the side of a square, then find perimeter of square. 
(a) 72m 
(b) 64m 
(c) 84m 
(d) 96m 
(e) 60m 
 
Q74. The average weight of a class of 45 girls is 53 kg. It was later found that weight of two girls was 
read as 49 kg and 57 kg instead of 45 kg and 52 kg. Find the actual average weight of the class.  
(a) 54 kg 
(b) 53.40 kg 
(c) 50.6 kg 
(d) 52.80 kg 
(e) 51.5 kg 
 
Directions (75-80): Find the value of (?) in the following number series. 
 
Q75. 1.5,     3,     12,     72,     576,     ? 
(a) 5480 
(b) 5620 
(c) 5580 
(d) 5340 
(e) 5760 
 
16 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q76. 80,     66,     85,     61,     90,     ? 
(a) 50 
(b) 56 
(c) 64 
(d) 60 
(e) 63 
 
Q77. 163,     ?,     43,     23,     13,     8 
(a) 92 
(b) 83 
(c) 78 
(d) 54 
(e) 69 
 
Q78. 150,     152,     157,     167,     184,     ? 
(a) 229 
(b) 245 
(c) 232 
(d) 210 
(e) 206 
 
Q79. 3.5,     2.5,     3,     6,     20,     ? 
(a) 95 
(b) 80 
(c) 65 
(d) 75 
(e) 90 
 
Q80. 6300,     ?,     525,     105,     17.5,     2.5 
(a) 2400 
(b) 2100 
 (c) 4200 
(d) 5200 
(e) 3600 
 
 
 
17 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation