======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2024
Shift: 4
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/03/11185152/SBI-PO-Pre-2024-25-Memory-Based-Paper-8-March-2025-4th-shift.pdf
======================================================================

Q66. A man invested Rs X in compound interest at 20% p.a. for two years, and he invested the same 
amount in simple interest for three years at 21% p.a. If the difference between the interest is Rs 
1900, then find X. 
(a) 10000 
(b) 12000 
(c) 14000 
(d) 8000 
(e) 15000 
 
Q67. The perimeter of a rectangle B is 30% of the perimeter of a rectangle A. The breadth and length 
of the rectangle A are 16 cm and 24 cm, respectively. If the length of rectangle B is 1/3rd that of 
rectangle A, then find the area of rectangle B (in sq. cm). 
(a) 8 
(b) 16 
(c) 24 
(d) 32 
(e) None of these 
 
Directions (68-70): In each of these questions, two equation (I) and (II) are given. You have to solve 
both the equations and give answer.  
 
Q68. I. x2 – 18x + 65 = 0 
II. y2 – 29y + 208 = 0  
(a) If x > y  
(b) If x ≥ y  
(c) If x < y 
(d) If x ≤ y  
 
(e) If x = y or no relation can be established between x and y 
 
 
 
Q69. I. x2 – 15x + 50 = 0 
II. y2 – 12y + 35 = 0  
(a) If x > y  
(b) If x ≥ y  
(c) If x < y 
(d) If x ≤ y  
 
(e) If x = y or no relation can be established between x and y 
 
Q70. I. x2 – 14x + 49 = 0 
II. y2 – 10y + 21 = 0  
(a) If x > y  
(b) If x ≥ y  
(c) If x < y 
(d) If x ≤ y  
 
(e) If x = y or no relation can be established between x and y 
 
Directions (71-75): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Eight persons – M, P, R, S, T, U, V and W - sit in a row. Some of them are facing north, and some of them are 
facing south. The number of persons facing north is more than the number of persons facing south. 
T sits fourth to the right of W. Four persons sit between M and W. R sits second to the right of T. More than 
two persons sit between W and R. Both the immediate neighbours of M face opposite direction to each 
other. U sits immediate left of R. S sits fourth to the right of M. Immediate neighbours of S face the same 
direction. V and P sits immediate right of each other. P doesn’t face in the north direction. The persons who 
sit at the extreme ends face the opposite direction to each other. 
 
Q71. Who among the following persons sits fourth to the right of P? 
(a) U 
(b) M 
(c) S 
(d) T 
(e) R 
 
Q72. Which among the following statement is/are false? 
(a) W sits at one of the extreme ends of the row. 
(b) T and V are immediate neighbours to each other 
(c) Only one person sits between U and M. 
(d) T sits fourth to the right of U. 
(e) P and M face opposite directions. 
 
 
 
Q73. If P and U interchange their positions, then who will sit third to the right of P? 
(a) M 
(b) W 
(c) S 
(d) T 
(e) V 
 
Q74. Which of the following pairs represents the persons face the same direction? 
(a) S and T 
(b) U and W 
(c) P and S 
(d) T and M 
(e) R and S 
 
Q75. What is the position of U with respect to P? 
(a) Third to the right 
(b) Fourth to the left 
(c) Fifth to the right 
(d) Third to the left 
(e) Fifth to the left 
 
Directions (76-80): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Eight persons - A, B, C, D, E, F, G and H sit around a square-shaped table in such a way that four of them sit 
at four corners of the table and face inside while the remaining four sit at the middle of the four sides and 
face outside, but not necessarily in the same order. Each person likes different colours – Grey, Orange, Red, 
White, Black, Blue, Green and Yellow  
The one who sits fifth to the right of G likes white colour. One person sits between the ones who like white 
colour and black colour. D sits immediately to the right of G. The one who likes black colour is not an 
immediate neighbour of G but sits third to the left of B. B sits opposite to E who likes grey colour. A sits 
second to the right of E. H sits second to the right of the one who likes Orange colour. H doesn’t like white 
colour. The one who sits immediate right of H likes blue colour. C sits second to the right of F but doesn’t sit 
opposite to the one who likes Red colour and Green colour. G doesn’t like Red Colour. The one who likes 
green colour doesn’t sit at the corners. 
 
Q76. The number of persons sit between A and the one who likes yellow colour when counting from 
right of A is one more than the number of persons sit between D and _____ when counting from left 
of D. 
(a) The one who likes grey colour 
(b) The one who likes orange colour 
(c) The one who likes white colour 
(d) The one who likes Black colour 
(e) The one who likes green colour 
 
 
 
Q77. What is the position of E with respect to the one who likes green colour? 
(a) Third to the left 
(b) Second to the left 
(c) Third to the right 
(d) Fourth to the right 
(e) Second to the right 
 
Q78. How many persons sit between D and B when counted from the left of D? 
(a) Four 
(b) Three 
(c) Five 
(d) Six 
(e) Two 
 
Q79. Four of the following five are alike in a certain way and thus form a group. Find the one who 
doesn’t belong to the group. 
(a) The one who likes Black colour 
(b) A 
(c) F 
(d) The one who likes yellow colour 
(e) D 
 
Q80. Which among the following statement(s) is/are true? 
I. G sits second to the left of the one who likes White colour. 
II. A sits opposite to the one who likes green colour. 
III. Two persons sit between H and E when counting from the left of H. 
(a) Only I 
(b) Only III 
(c) Only II 
(d) Both II and III 
(e) All I, II, and III 
 
Q81. In the word ‘NATURALLY’, how many pairs of the letters have the same number of letters 
between them (both forward and backward direction) as in the English alphabet? 
(a) Four 
(b) Two 
(c) One 
(d) Three 
(e) More than four 
 
 
 
Directions (82-86): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Nine persons—A, B, C, D, E, F, G, H, and I—are working in a company at different designations such as CEO, 
Manager, HR, Supervisor, Team Lead, Executive, Accountant, Clerk, and Peon, but not necessarily in the 
same order. The designations are given in descending order, such that CEO is the senior-most and Peon is 
the junior-most designation. 
D is four designations senior to G. G is designated immediately senior to B who is not peon. Two persons 
are designated between A and E. E is senior to A. F is designated junior to A but not immediately junior. F 
is not designated as the junior most person. I is designated senior to C and H. I is not designated as HR. H 
is designated junior to C 
 
Q82. Who among the following is designated as Executive? 
(a) G 
(b) The person who is two persons senior to B 
(c) A 
(d) C 
(e) The person who is four persons junior to A 
 
Q83. How many persons are designated between I and the one who is immediately junior to F? 
(a) One 
(b) Five 
(c) Four 
(d) Three 
(e) Two 
 
Q84. If all the persons are designated in alphabetical order from seniormost to juniormost 
designation, then the position of how many persons remains the same? 
(a) Two 
(b) Four 
(c) One 
(d) Three 
(e) More than four 
 
Q85. Which among the following statement(s) is/are true? 
(a) I is senior to C 
(b) C is not designated as Accountant 
(c) More than four persons are designated senior to H 
(d) C is designated immediately senior to F. 
(e) All are true 
 
 
 
Q86. Which among the following combination is not correct? 
(a) I - Manager 
(b) H - Peon 
(c) E - CEO 
(d) D – Team Lead 
(e) F - Executive 
 
 
Q87. In the number ‘278531519’, the digits which are greater than 6 are subtracted by 1 and the 
digits which are less than 6 are added by 1. Then, all the repeating digits are eliminated from the 
number. Now, what will be the sum of all the odd digits of the new number formed after 
rearrangement? 
(a) 12 
(b) 10 
(c) 6 
(d) 8 
(e) 14 
 
Directions (88-92): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Seven persons – D, E, F, G, H, J and K go to purchase different fruits on seven different days of a week starting 
from Monday to Sunday, but not necessarily in the same order. The different fruits are- Apple, Mango, Guava, 
Litchi, Pear, Orange and Grape. 
E goes to purchase fruit immediately before J. Three persons purchase fruits between J and the one who 
purchased Litchi. J purchased fruit before the one who purchased litchi. The number of persons go to 
purchase fruit after E is same as the number of persons go to purchase fruit before K who purchased Pear. 
Three persons go to purchase fruit between K and the one who purchase Guava. The one who go to 
purchase guava purchased it two persons before H. D purchased Orange. D purchased the fruit after J. As 
many persons purchased between the ones who purchased Orange and Mango as between Mango and G. 
Apple was purchased before Grape but not immediately before. 
 
Q88. Which among the following combination is/are correct? 
(a) J - Litchi 
(b) K - Grape 
(c) G- Apple 
(d) E- Mango 
(e) All are correct 
 
 
 
Q89. If G is related to Guava and in the same way D is related to Pear then who among the following 
is related to Litchi? 
(a) H 
(b) E 
(c) G 
(d) K 
(e) J 
 
Q90. How many persons purchase fruits between E and the one who purchased Litchi? 
(a) Three 
(b) Four 
(c) Five 
(d) Two 
(e) One 
 
Q91. Who purchased fruit on Saturday? 
(a) R 
(b) K 
(c) G 
(d) E 
(e) J 
 
Q92. E purchased which fruit? 
(a) Mango 
(b) Apple 
(c) Guava 
(d) Grape 
(e) Litchi 
 
Directions (93-95): In these questions, the relationship between different elements is shown in the 
statements. The statements are followed by two conclusions. Study the conclusions based on the 
given statements and select the appropriate answer: 
 
Q93. Statements: U ≥ V < W > X > Y ≥ F, Y = Z ≥ E > M 
Conclusions: 
I. M < W 
II. Z > V 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If both conclusions I and II are true 
(e) If neither conclusion I nor II is true 
 
 
 
Q94. Statements: L = M ≤ N ≤ O = P, J > K = L > Q; X = Y ≥ J 
Conclusions: 
I. X > L 
II. P ≥ Q 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If both conclusions I and II are true 
(e) If neither conclusion I nor II is true 
 
Q95. Statements: P ≤ Q > S < M = T, U ≥ V < W > S 
Conclusions: 
I. T < W 
II. W ≤ M 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If both conclusions I and II are true 
(e) If neither conclusion I nor II is true 
 
Directions (96-100): Read the given information carefully and answer the related questions: 
Nine boxes are placed one above the other in a stack. Five boxes are placed between box G and box A. Box 
D is placed two boxes below box A. Number of boxes placed between box D and box G is three more than 
the number of boxes placed below box H. One box is placed between box H and box C. Box F is placed five 
boxes above box I. Box B is not placed above box E. 
 
Q96. What is the position of box B from top of the stack? 
(a) Sixth 
(b) Fifth 
(c) Fourth 
 
(d) Third 
(e) Seventh 
 
Q97. How many boxes are placed between box E and box H? 
(a) Two 
(b) Three 
(c) Four 
(d) Five 
(e) Six 
 
 
 
Q98. The number of boxes placed above box D is same as the number of boxes placed below ___. 
(a) Box I 
(b) Box C 
(c) Box G 
(d) Box F 
(e) Box E 
 
Q99. Four of the following five are similar in a certain manner and related to a group, which pair is 
not related to the group? 
(a) F-A 
(b) E-D 
(c) B-I 
(d) C-G 
(e) A-H 
 
Q100. Which of the following statement is correct? 
I. Two boxes are placed above box A 
II. Box F is placed above box D 
III. Box I and H are adjacent boxes 
(a) Only III 
(b) Only I 
(c) Only II 
(d) All I, II, III 
(e) Only I and II 
 
Solutions 