======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 2
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/11/13162734/SBI-PO-Prelims-Previous-Year-Paper-2022-Mock-2.pdf
======================================================================

Q66. Who among the following is HR of the company? 
(a) T 
(b) V 
(c) S 
(d) R 
(e) None of these 
 
Q67.Who among the following sits second to the right of Q? 
(a) R 
(b) S 
(c) V 
(d) T 
(e) None of these 
15 

 
 
Q68. The number of persons sit left of U is same as the number of persons sit right of _____.  
(a) S 
(b) Q 
(c) V 
(d) T 
(e) None of these 
 
Q69. How many persons sit between R and V? 
(a) Four 
(b) Three 
(c) Two 
(d) One 
(e) None of these 
 
Q70.Four of the following five are alike in a certain way so form a group, which of the following does 
not belong to that group? 
(a) P-U 
(b) T-W 
(c) Q-V 
(d) S-R 
(e) U-T 
 
Directions (71-73): In the question below three statements are given followed by two conclusions. 
You have to take the given statements to be true even if they seem to be at variance with commonly 
known facts. Read all the conclusions and then decide which of the given conclusions logically 
follows from the given statements disregarding commonly known facts. 
 
Q71. Statements:  
Only a few second is minute.  
Only minute is hour.  
Few minute is time. 
Conclusions:  
I. Some hour can be time. 
II. All time can be second. 
(a) Only conclusion I follows  
(b) Only conclusion II follows  
(c) Either conclusion I or II follows  
(d) Both conclusions I and II follow  
(e) Neither conclusion I nor II follows 
 
Q72. Statements:  
Only a few Chess is Carrom.  
Some Carrom is Ludo.  
Mostly Ludo is Monopoly. 
Conclusions:  
I. All Carrom can be Chess. 
II. Some Monopoly can be Chess. 
16 

 
(a) Only conclusion I follows  
(b) Only conclusion II follows  
(c) Either conclusion I or II follows  
(d) Both conclusions I and II follow  
(e) Neither conclusion I nor II follows 
 
Q73. Statements:  
Only a few September is October.  
All November is September.  
Only September is December. 
Conclusions:  
I. All December can be November. 
II. Some November can be October. 
(a) Only conclusion I follows  
(b) Only conclusion II follows  
(c) Either conclusion I or II follows  
(d) Both conclusions I and II follow  
(e) Neither conclusion I nor II follows 
 
Directions (74-78): Study the information carefully and answer the questions given below. 
Ten persons were born in five different months of the same year starting from August to December, but on 
two different dates, i.e., 10th and 15th. K was born in the month which has odd number of days. Six persons 
were born in between K and D who was born after K. D was not born in the last. Two persons were born 
between D and S. The number of persons born before S is same as the number of persons born after G. R 
was born on an even number date and the month which has even number of days. Five persons were born 
between R and F who was born in the same month as P. Z was born before V but after H. 
 
Q74. How many persons were born between V and P? 
(a) Three 
(b) None 
(c) One 
(d) Two 
(e) None of these  
 
Q75. Who among the following was born on 15th September? 
(a) H 
(b) F 
(c) Z 
(d) V 
(e) None of these  
 
Q76. H was born in which of the following month? 
(a) November 
(b) August 
(c) September 
(d) October 
(e) None of these  
17 

 
 
Q77. Who among the following is third youngest person? 
(a) S 
(b) F 
(c) Z 
(d) D 
(e) None of these  
 
Q78. Four of the following five are alike in a certain way so form a group, which of the following 
does not belong to that group? 
(a) R 
(b) H 
(c) G 
(d) D 
(e) P 
 
Directions (79-81): Answer the questions based on the information given below. 
Seven hockey players H, I, J, K, L, M & N are at different positions with each other in a hockey ground. N is 
14m west of K who is 10m west of H. J is east of N. The distance between H and N is twice the distance 
between J and N. L is 16m north of J. M is 12m east of L. M is 10m north of I. 
 
Q79. What is the shortest distance between J and H? 
(a) 18m 
(b) 12m 
(c) 16m 
(d) 14m 
(e) None of the above 
 
Q80. In which direction is L with respect to K? 
(a) North-east 
(b) North-west 
(c) South-east 
(d) South-west 
(e) None of the above 
 
Q81. In which direction is M with respect to H? 
(a) North-east 
(b) North 
(c) South-east 
(d) South 
(e) None of the above 
 
Q82. How many pairs of letters are there in the word 'MASCULINE' which has as many letters 
between them in the word as in English alphabetical series (both in forward and backward 
direction)? 
(a) Five 
(b) Six 
(c) Seven 
(d) Eight 
(e) None of the above 
18 

 
 
Directions (83-87): Study the following information carefully and answer the questions given 
below- 
Six persons are living on different floors of six storey building. Ground floor is numbered as 1st floor and 
just above the floor is numbered as 2nd floor and so on till the topmost floor is numbered as 6th floor. For 
Diwali Each of them made rangoli on their floor in different colours.  
B lives on an even numbered floor but neither made rangoli in Hazel nor purple colour. Three persons live 
between B and the one who made rangoli in green colour. One person lives between the ones who made 
rangoli in green and blue colour. E lives below the one who made rangoli in blue colour but not just below. 
E does not make rangoli in purple and green colour. The number of persons live below A is same as the 
number of persons live above E. D lives above the one who made rangoli in purple colour but not just above. 
The one who made rangoli in yellow colour lives above the one who made rangoli in violet colour. C lives 
above F. E does not make rangoli in violet colour.  
 
Q83. How many persons live between E and F? 
(a) One 
(b) None 
(c) Two 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Q84. Which of the following colour does D use? 
(a) Yellow 
(b) Green 
(c) Blue  
(d) Purple 
(e) None of these  
 
Q85. The number of persons lives above D is one less than the number of persons live below ____.  
(a) E 
(b) A 
(c) C  
(d) F 
(e) None of these  
 
Q86. Which of the following is true? 
I. A does not live below the one who made rangoli in yellow 
II. C does not make rangoli in hazel colour 
III. E lives on the 2nd floor 
(a) Only III 
(b) Both I and III  
(c) Only II 
(d) Both I and II 
(e) None is true  
19 

 
 
Q87. Who lives on the topmost floor? 
(a) A 
(b) The one who made rangoli in purple 
(c) The one who made rangoli in Hazel 
(d) C 
(e) None of these  
 
Directions (88-90): In these questions, relationship between different elements is shown in the 
statements. The statements are followed by two conclusions. Give answer.  
 
Q88.  
 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If neither conclusion I nor II is true 
(e) If both conclusions I and II are true 
 
Q89.  
 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If neither conclusion I nor II is true 
(e) If both conclusions I and II are true 
 
Q90.  
 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If neither conclusion I nor II is true 
(e) If both conclusions I and II are true 
 
Directions (91-95): Study the given information and answer the questions based on it. 
Ten persons from A to J sit around a circular table facing towards the centre but not necessarily in the same 
order. Consecutive named persons as per the alphabetical series neither sit adjacent nor sit opposite to 
each other. Two persons sit between A and G who sits immediate right of E. Two persons sit between B and 
I who doesn’t sit adjacent to A. I does not sit opposite to A. H sits immediate right of C. Equal number of 
persons sit between D and J from both sides. 
 
Q91. How many persons sit between D and G when counted from left of D? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) None 
(e) Four 
20 

 
 
Q92. Who among the following person sits 4th to the left of H? 
(a) B 
(b) J 
(c) D 
(d) F 
(e) G 
 
Q93. Who among the following person face F?  
(a) J 
(b) D 
(c) A 
(d) C 
(e) None of these 
 
Q94. What is the position of E with respect to C? 
(a) 2nd to the left 
(b) 3rd to the left. 
(c) 4th to the right. 
(d) 3rd to the right 
(e) 4th to the left. 
 
Q95. Number of persons sit between C and G is same as the number of persons sit between ____ and 
______. 
(a) F, C 
(b) B, H 
(c) A, I 
(d) D, E 
(e) I, F 
 
Directions (96-98): Study the following information carefully and answer the questions given below. 
In a three-generation family of eight persons there is three married couple. M is the only daughter-in -law 
of V. J has two children and he has one sibling. S is daughter of L who is parent of J. S is sister-in-law of M 
and is unmarried. U is nephew of S. T is sister-in-law of R who has no siblings. V is not a mother of J.  
 
Q96. How is L related to T? 
(a) Grand father 
(b) Grand mother 
(c) Mother 
(d) Sister 
(e) Father 
 
Q97. Which among the following statement(s) is/are not true? 
I. R is daughter-in-law of S 
II. U is brother of T 
III. Number of female members are more than male members 
(a) Only I 
(b) Both I and III 
(c) Only III 
(d) Both II and III 
(e) All I, II and III 
21 

 
 
Q98. Four of the following five are alike in a certain way and hence form a group. Find the one who 
doesn’t belong to the group? 
(a) L 
(b) S 
(c) R 
(d) J 
(e) T 
 
Directions (99-100): Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
In a certain code language: 
“wake of the reserve” is coded as “mn pg ht rs” 
“reserve interest wake rate” is coded as “ rs mn st ej” 
“rate of interest arise” is coded as “pg ij st ej” 
“the reserve of arise “is coded as “ht rs pg ij” 
 
Q99. What is the code for the words “of the”? 
(a) pg st 
(b) ht ij 
(c) pg ht 
(d) mn ht 
(e) Can’t be determined 
 
Q100. Which among the following word is coded as “rs”? 
(a) Arise 
(b) Wake 
(c) Either “arise” or “wake” 
(d) Reserve 
(e) Either “reserve” or “wake” 
 
Solutions 