======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2024
Shift: 3
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/03/16102954/SBI-PO-Pre-2024-25-Memory-Based-Paper-8-March-2025-3rd-shift-2.pdf
======================================================================

Q31. Find the word similar in meaning to "swell" as used in the passage. 
(a) Huge 
(b) Multiply 
(c) Expand 
(d) Minimize 
(e) Liberate 
 
Q32. What is the primary reason for the rapid expansion of the kids’ clothing, toy, and 
merchandise industry as highlighted in the passage? 
(a) The rise in the global birth rate, leading to higher demand for children's products. 
(b) Increasing disposable income among parents who prioritize quality, sustainability, and premium 
products. 
(c) Government policies promoting children's welfare and encouraging businesses to manufacture kids' 
products. 
(d) The decline in adult fashion sales, leading brands to shift focus toward children's products. 
(e) The impact of automation and AI in manufacturing, reducing production costs. 
 
 
 
Q33. Choose the correct option to fill in the blank: 
(a) Jumping off the trend 
(b) Jumping on the bandwagon 
(c) Stepping aside from competition 
(d) Moving against the tide 
(e) Avoiding the mainstream 
 
Q34. Find the word similar in meaning to "space" as used in the passage. 
(a) Distance 
(b) Void 
(c) Area 
(d) Vacancy 
(e) Isolation 
 
Q35. Which of the following challenges does the passage highlight as potential obstacles for 
companies in this industry? 
(a) Lack of innovation and brand awareness among emerging companies. 
(b) High advertising costs and reduced consumer interest in sustainability. 
(c) Fluctuating raw material prices and rising competition in the market. 
(d) Government-imposed restrictions on e-commerce and digital marketing. 
(e) A declining birth rate leading to reduced demand for children's products. 
 
Q36. Find the word similar in meaning to "firm" as used in the passage. 
(a) Company 
(b) Weak 
(c) Unstable 
(d) Flexible 
(e) Fragile 
 
Q37. In the given question, two words are omitted, which are replaced by blanks. Choose the 
best combination of the words that can fit into the given blank at the same order so to make a 
grammatically and logically correct statement. 
Despite his polished manners, there was a subtle ______ in his voice that seemed to ______ his true 
intentions. 
(a) melody, amplify 
(b) undertone, reveal 
(c) undertones, conceal  
(d) resonance, revealed 
(e) cadence, validate 
 
 
 
Q38. In the given question, two words are omitted, which are replaced by blanks. Choose the 
best combination of the words that can fit into the given blank at the same order so to make a 
grammatically and logically correct statement. 
The young artist’s work was both ______ and provocative, drawing critics who either praised her ______ 
or dismissed it as erratic. 
(a) dull, hierarchy 
(b) muted, unpredictable 
(c) bold, unpredictability 
(d) dulled, symmetry 
(e) orating, precise 
 
Q39. In the given question, two words are omitted, which are replaced by blanks. Choose the 
best combination of the words that can fit into the given blank at the same order so to make a 
grammatically and logically correct statement. 
He approached the ancient manuscript with great ______, afraid that even a careless breath might ______ 
its fragile pages. 
(a) difference, crumbles 
(b) reverence, damage 
(c) urgency, preserve 
(d) curiosity, illuminate 
(e) impulse, damaging 
 
Q40. In the given question, two words are omitted, which are replaced by blanks. Choose the 
best combination of the words that can fit into the given blank at the same order so to make a 
grammatically and logically correct statement. 
Her memoir paints a ______ portrait of survival, shaped by loss but told with a voice both ______ and 
unyielding. 
(a) forlorn, distant 
(b) vibrant, resilience 
(c) raw, resilient 
(d) fiction, passive 
(e) bleak, resigned 
 
Directions (41-45): Read the following pie chart carefully and answer the questions given below. 
The pie chart shows the percentage distribution of profit earned on selling five different items 
on Monday by a company.  
 
 
 
 
Q41. Find the ratio of the profit earned on selling registers to the profit earned on selling pens 
on Monday. 
(a) 3:4 
(b) 4:3 
(c) 1:4 
(d) 5:8 
(e) 8:5 
 
Q42. The profit earned on boxes selling on Thursday is 60% more than the profit earned on pens 
selling on Monday. Find the difference between the profit earned on selling papers on Monday 
and the profit earned on boxes selling on Thursday. 
(a) Rs 4500 
(b) Rs 3800 
(c) Rs 3150 
(d) Rs 4200 
(e) Rs 3700 
 
Q43. The profit on each register and each pen is Rs 150 and Rs 50, respectively. Find the ratio of 
the total number of registers sold to the total number of pens sold on Monday. 
(a) 1:2 
(b) 4:7 
(c) 3:4 
(d) 4:9 
(e) 8:3 
 
Q44. The profit earned on registers selling on Tuesday to on Monday is in the ratio of 11:15, 
respectively. The profit earned on Registers selling on Tuesday is what percentage of the profit 
earned on Boxes selling on Monday? 
(a) 150% 
(b) 95% 
(c) 80% 
(d) 125% 
(e) 110% 
 
Q45. Find the central angle (in degree) of profit earned on 
pens selling on Monday. 
(a) 64.8 
(b) 108 
(c) 144 
(d) 62.6 
(e) 56.8 
 
 
 
Directions (46-48): In each of these questions a number series is given. In each series only one 
number is wrong. Find out the wrong number. 
 
Q46.  20,   24,  51,  115,   240,  456,  799 
(a) 24 
(b) 20 
(c) 51 
(d) 115 
(e) 240 
 
Q47.  24,  6,  12,  10,  28,  62,  194 
(a) 62 
(b) 10 
(c) 12 
(d) 24 
(e) 6 
 
Q48.  6,  11,  34,  67,  202,  403,  1215 
(a) 34 
(b) 11 
(c) 6 
(d) 1215 
(e) 67 
 
Q49. Karan invested Rs 9000 in scheme A at (x+2)% p.a. and invested Rs 12000 in scheme B at 
(x-2)% p.a. Both schemes offer simple interest, and after five years, the interest received from 
both schemes is equal. Find the value of x. 
(a) 24 
(b) 14 
(c) 12 
(d) 10 
(e) 8 
 
Q50. A, B and C can complete a work in 15 days, 12 days and 10 days respectively. If A and C 
together work for x days and B remaining work for 2x days, then find the value of 3x. 
(a) 18 
(b) 12 
(c) 6 
(d) 3 
(e) 9 
 
 
 
Directions (51-55): Read the following Bar graph and table carefully and answer the questions 
given below. The Bar graph shows the total number of employees (males and females) working 
in five different companies. The table shows the percentage of females out of total employees in 
these companies. 
 
 
 
Q51. The average number of females in B and C together is what percentage more or less than 
the total number of males in E? 
(a) 65% 
(b) 40% 
(c) 32.5% 
(d) 87.5% 
(e) 90% 
 
Q52. The total number of males in X is five more than the average of the females in E and D. If the 
total number of employees in X is 25% more than that in A, then find the total number of females 
in X. 
(a) 120 
(b) 180 
(c) 150 
(d) 100 
(e) 190 
 
 
 
Q53. If each male and each female work 8 hours and 6 hours in a day in C, then find the difference 
between the number of hours worked by total males and total females in a week in C. 
(a) 6262 
(b) 6645 
(c) 6652 
(d) 6525 
(e) 6552 
 
Q54. One-fourth of the total males and 5/8 of the total females work in the sales department in 
A. Find the average number of males and females who work in the HR department in A (Males 
and females work only two department).  
(a) 54 
(b) 66 
(c) 72 
(d) 80 
(e) 70 
 
Q55. Find the ratio of the total number of males in C, B and E to the total number of employees 
in A and B. 
(a) 31:51 
(b) 35:47 
(c) 32:47 
(d) 33:49 
(e) 31:50 
 
Directions (56-60): Read the following information carefully and answer the questions given 
below. 
The three companies i.e. A, B, and C sold cars and bikes, and the ratio of cars sold by A, B, and C is 4:5:6, 
respectively. The ratio of bikes sold by A, B, and C is 3:2:5, respectively. The difference between the cars 
and bikes sold by B is 18 and the ratio of cars sold by B to bikes sold by C is 8:11 respectively. 
 
Q56. The total cars sold by C is how many more or less than the total bikes sold by A? 
(a) 12 
(b) 15 
(c) 14 
(d) 13 
(e) 10 
 
Q57. Find the ratio of the total cars sold by A and the average bikes sold by C and B. 
(a) 64:77 
(b) 77:64 
(c) 23 : 77 
(d) 32:77 
(e) 77:23 
 
 
 
Q58. If 5/8th and 7/12th of the cars sold by A and C are diesel and the rest are petrol, then find 
the difference between the petrol cars sold by A and C. 
(a) 4 
(b) 10 
(c) 8 
(d) 6 
(e) 12 
 
Q59. The total bikes sold by C is what percentage more or less than the total cars sold by B? 
(a) 12.5% 
(b) 25% 
(c) 37.5% 
(d) 8.33% 
(e) 32.5% 
 
Q60. If the ratio of total bikes sold by A to D is 3:7 and the total cars sold by D is 20% more than 
that of B, then find the sum of the total bikes and cars sold by D. 
(a) 150 
(b) 105 
(c) 110 
(d) 125 
(e) 80 
 
Q61. A vessel contains milk and water, and the quantity of milk is 85% in the vessel. If 20 liters 
of the mixture are taken out and 30 liters of water are added to the vessel, then the quantity of 
milk becomes 65%. Find the initial quantity of vessel (in liters). 
(a) 140 
(b) 112.5 
(c) 114 
(d) 117.5 
(e) 105.5 
 
Q62. The ratio of the average weight of A and B to A and C is 4:5, respectively. The weight of C is 
40 kg, and the weight of A and B is in the ratio of 7:5. Find the average weight of A, B, and C (in 
kg). 
(a) 40 
(b) 12.5 
(c) 33.33 
(d) 32.5 
(e) 66.67 
 
 
 
Q63. A boat goes X to Y in downstream and come back Y to X upstream in total 5 hours. If the 
speed of the current is 4 km/hr, then find the speed of the boat in still water (in km/hr). 
(a) 16 
(b) 25 
(c) 40 
(d) Can’t be determine 
(e) None of these 
 
Q64. The ratio of the present age of P to Q six years ago was 8:7. The present age of R is twice the 
present age of Q. If six years hence the ratio of the age of P to R is 11:23, then find the present 
age of R (in years). 
(a) 28 
(b) 32 
(c) 40 
(d) 35 
(e) 50 
 
Q65. The ratio of the volume of a cube to a sphere is 21:88, and the total surface area of the cube 
is 294 cm². Find the curved surface area of the sphere (in cm²). 
(a) 1450 
(b) 1080 
(c) 576 
(d) 484 
(e) 616