======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2024
Shift: 3
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/03/16102954/SBI-PO-Pre-2024-25-Memory-Based-Paper-8-March-2025-3rd-shift-2.pdf
======================================================================

Q66.  He spends 30.1% of his monthly income on groceries, 20.1% of the remaining on rent, and 
1/4th of the remaining income on EMI. If he saved Rs 1260, then find the approximate monthly 
income of A (in Rs). 
(a) 3000 
(b) 3200 
(c) 3050 
(d) 2950 
(e) 2440 
 
Q67. The speed of train A is 150% more than that of train B. The speed of train A is 90 km/hr, 
and it crossed a pole in 16 seconds. The ratio of the length of the trains A to B is 8:5; then find 
the time taken for train B to cross 150 meters long platform (in seconds). 
(a) 20 
(b) 40 
(c) 60 
(d) 45 
(e) 55 
 
 
 
Q68. The ratio of cost price to selling price of an article is 4:7, and the ratio of the marked price 
to selling price of the article is 36:35. If the markup price of the article is Rs 160, then find the 
profit (in Rs). 
(a) 180 
(b) 120 
(c) 140 
(d) 160 
(e) 150 
 
Q69. A man invested Rs (P+500) at 10% p.a. compound interest for two years, and he received 
interest of Rs 1785. If he invested Rs (P-1000) at the same rate for same period, then find the 
compound interest received by him (in Rs).  
(a) 1470 
(b) 1520 
(c) 2190 
(d) 1860 
(e) 1660 
 
Q70. A and B started a business with investments of Rs 6000 and Rs 8000. After nine months, A 
withdrew half of his investment, and B added Rs X. If at the end of the year the profit-sharing 
ratio of A to B is 21:34, then find X. 
(a) 3000 
(b) 2000  
(c) 1000 
(d) 1500 
(e) 2500 
 
Directions (71-75): Study the following information carefully and answer the given questions: 
Eight persons A, B, C, D, E, F, G, and H sit around a circular shaped table, but not necessarily in the same 
order. Three persons face inside and rest face outside the centre. 
Three persons sit between C and E. A is an immediate neighbour of C. Both the immediate neighbours 
of E face inside. D is neither an immediate neighbour of E nor C. G sits third to the left of D. G doesn’t 
face inside. Both the immediate neighbours of F face outside. F is not an immediate neighbour of D. H 
doesn’t face in the same  
direction as G. Immediate neighbours of G face opposite  
direction to each other. 
 
Q71. What is the position of B with respect to A? 
(a) Immediate right 
(b) Fifth to the right 
(c) Third to the right 
(d) Fourth to the left 
(e) None of these 
 
 
 
Q72. How many persons sit between G and E when counted from right of G? 
(a) Three 
(b) Two 
(c) One 
(d) Four 
(e) None 
 
Q73. Four of the following five are alike in a certain way and thus form a group. Find the one 
which doesn’t belong to the group. 
(a) F-C 
(b) C-G 
(c) H-D 
(d) F-E 
(e) A-C 
 
Q74. Who among the following sit between H and B when counted in clockwise  
direction from B? 
I. A 
II. F 
III. D 
(a) Both I and II 
(b) Only III 
(c) Both II and III 
(d) Both I and III 
(e) Only I 
 
Q75. Which of the following statements is/are true? 
(a) A sits immediate right of D. 
(b) B and H face the same  
direction. 
(c) D sits second to the left of E. 
(d) H and A sit opposite to each other. 
(e) F sits second to the right of G. 
 
Q76. In the word ‘HOVERING’, how many pairs of the letters have the same number of letters 
between them (both forward and backward  
direction) as in the English alphabet? 
(a) Four 
(b) Two 
(c) One 
(d) Three 
(e) More than four 
 
 
 
Directions (77-81): Study the following information carefully and answer the given questions: 
Eleven persons lives in three different states: Goa, Bihar and Sikkim. Not more than four and not less 
than three persons lives in the same state. 
J lives in Goa. H doesn’t live in the same state as J. H and E lives in the same state. M doesn’t live in the 
same state as J. G, N and K live in the same state. J and Q live in the same state. R doesn’t live in the same 
state as Q. Even number of persons live with H. Q and L live in the same state. Odd number of persons 
live with P. R neither live in Bihar nor live with N. 
 
Q77. Four of the following five are alike in a certain way and thus form a group. Find the one who 
doesn’t belong to the group. 
(a) M 
(b) G 
(c) Q 
(d) K 
(e) N 
 
Q78. Who among the following persons lives in Goa? 
I. J 
II. P and R 
III. L  
(a) Both I and II 
(b) Only III 
(c) Both II and III 
(d) Both I and III 
(e) Only I 
 
Q79. Which among the following pair of persons belong to the same state? 
(a) J and N 
(b) H and R 
(c) K and P 
(d) L and G 
(e) None of these 
 
Q80. If N is related to G, and in the same way Q is related to P, then who among the following is 
related to E? 
(a) J 
(b) L 
(c) G 
(d) M 
(e) R 
 
 
 
Q81. The number of persons lives with E is ______ the number of persons lives with ____. 
(a) Two less than, G 
(b) Same as, P 
(c) One less than, N 
(d) One more than, H 
(e) One more than, Q 
 
Directions (82-86): Read the given information carefully and answer the related questions: 
Seven boxes A, B, C, D, E, F, G – are placed one above another. Each box has either fruit or vegetable in 
it. 
The box which has orange is placed just above box C. Four boxes are in between box C and box G. One 
box is placed between box G and the box which has tomato. The box which has potato is placed three 
boxes below box D. Number of boxes placed above box D is same as the number of boxes placed below 
the box which has mango. Box F is placed two boxes above the box which has cherry. Box F is not the 
topmost box. One box is placed between box A and box E which has apple. One of the boxes has carrot.  
 
Q82. Box B has which of the following Fruit/Vegetable? 
(a) Potato 
(b) Carrot 
(c) Cherry 
(d) Orange 
(e) Tomato 
 
Q83. How many boxes are placed between box G and the box which has carrot? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) Five 
 
Q84. Which of the following box has cherry?  
(a) Box B 
(b) Box D 
(c) Box C 
(d) Box G 
(e) Box E 
 
Q85. Choose the incorrect combination. 
(a) D - Orange 
(b) F - Tomato 
(c) C - Carrot 
(d) G - Mango 
(e) B - Cherry 
 
 
 
Q86. Which of the following statement is correct? 
(a) Box D has mango 
(b) One box is placed between box F and box E 
(c) Box B is bottommost box 
(d) The box which has apple is placed above box C 
(e) Two boxes are placed above box A 
 
Q87. Find the odd-one out. 
(a) GBE 
(b) MHK 
(c) YUX 
(d) PKN 
(e) OJM 
 
Directions (88-92): Read the given information carefully and answer the related questions: 
Seven persons – P, Q, R, S, T, U and V – live on seven different floors (but not necessarily in the same 
order) of a seven-floor building where the floors are numbered as 1 to 7 (from bottom to top 
respectively). Each of them has a different item – Glue, Paper, Iron, Scissors, Pens, Pencil, and Colour. 
T lives on floor number 5. R lives on an even-number floor below floor 5. Two persons live between R 
and the one who has Glue. The one who has glue lives immediately above the one who has Scissors. The 
number of persons live above the one who has scissors is one more than the number of persons lives 
below the one who has Pens. One person was born between the one who has Pens and U. P lives on a 
prime number floor below T. Two persons live between P and the person who has Iron. The one who 
has Iron lives below V. As many persons live above V as after the one who has Colours. S lives above the 
one who has Paper and below the one who has pencil. S lives above Q.  
 
Q88. Who among the persons live on a prime numbered floor? 
I. The one who has Pens. 
II. V 
III. The one who has colours. 
(a) Both I and II 
(b) Only II 
(c) Only III 
(d) Both II and III 
(e) All I, II and III 
 
Q89. How many persons live between P and the one who has Pencil? 
(a) Four 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Five 
(e) None 
 
 
 
Q90. Which of the following item is with the person living on Floor 4? 
(a) Iron 
(b) Scissors 
(c) Paper 
(d) Glue 
(e) Colour 
 
Q91. If S is related to Glue and in the same way P is related to Paper then R is related to which 
item? 
(a) Glue 
(b) Pens 
(c) Paper 
(d) Colours 
(e) Iron 
 
Q92. Which among the following statement is/are false? 
(a) P has Pens. 
(b) V lives above Q 
(c) R lives immediately below T. 
(d) Three persons live between S and the person who has Paper. 
(e) U lives below P 
 
Directions (93-97): Read the given information carefully and answer the questions below: 
Six Persons–E, H, J, K, M and N– were born on two different dates – either 9 or 26 of three different 
months – March, April and May. No two persons were born on the same date. Each of them likes a 
different fruit – Cherry, Grape, Orange, Mango, Apple and Pear. All the information is not necessarily in 
the same order. 
J was born on an odd numbered date in the month having odd number of days. Three persons were 
born between J and the one who likes Grape. E was born on an odd number date but doesn’t like Grape. 
The one who likes Cherry was born three persons after E. The number of persons born after the one 
who likes Cherry is one less than the number of persons born before M. M was born immediately before 
the one who likes Orange. One person was born between the one who likes Orange and N. H likes Mango. 
The one who likes Pear was born after the one who likes Apple. The one who likes Apple was not born 
on an even number date. 
 
Q93. N was born on which date and month? 
(a) 26 April 
(b) 9 May 
(c) 9 April 
(d) 26 March 
(e) 9 March 
 
 
 
Q94. How many persons were born before K? 
(a) Five 
(b) One 
(c) Two 
(d) Three 
(e) Four 
 
Q95. The number of persons born after the one who likes Apple is same as the number of persons 
born between K and ____. 
(a) M 
(b) J 
(c) N 
(d) E 
(e) H 
 
Q96. Which among the following combination is incorrect? 
(a) M- Pear 
(b) E- Orange 
(c) N- Cherry 
(d) J- Apple 
(e) All are correct 
 
Q97. Which of the following statement is correct? 
I. J was born after H. 
II. M and E were born in the same month 
III. M likes Pear 
(a) Only I 
(b) Only I and II 
(c) Only II 
(d) Only I and III 
(e) Only III 
 
Directions (98-100): Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
N is the sibling of H. D is the father of H and grandfather of L. M is the only sibling of L. F is the daughter-
in-law of P. L is the husband of K. F has only one son and one daughter. F is the sister-in-law of N. D has 
only one son. 
 
Q98. How is M related to N? 
(a) Mother 
(b) Granddaughter 
(c) Daughter 
(d) Niece 
(e) Aunt 
 
 
 
Q99. How many female members are in the family? 
(a) Three 
(b) Five 
(c) Four 
(d) Two 
(e) None of these 
 
Q100. Which among the following pair are married couples? 
I. N and D 
II. D and P 
III. M and H 
(a) Only II 
(b) Both I and II 
(c) Both II and III 
(d) Only I 
(e) Only III 
 
Solutions 