======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2024
Shift: 1
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/03/17113050/SBI-PO-Pre-2024-25-Memory-Based-Paper-16-Mar-2025-1st-shift.pdf
======================================================================

Q31. Column-I 
(A) As the deadline approached, the employees worked late into the night, making sure  
(B) As the final whistle blew, the underdog team celebrated their unexpected victory, 
(C) Despite the freezing temperatures and strong winds, the hikers continued their journey 
Column-II 
(D) that every detail of the project was perfect before submitting it to their boss 
(E) proving that perseverance and teamwork could overcome any challenge 
(F) up the mountain, determined to reach the summit before sunset 
(a) A-D, B-E & C-F 
(b) C-E 
(c) A-D & B-E 
(d) B-D 
(e) None of the above 
 
Q32. Column-I 
(A) Heavy rain caused flooding in several areas of the city last night  
(B) After years of dedication and hard work, the scientist finally discovered a breakthrough  
(C) The mother carefully explained to her young son the importance of kindness, reminding 
Column-II 
(D) treatment for the rare disease that had puzzled researchers for decades 
(E) winning a spot on the homecoming court is often associated with being popular 
(F) him that small acts of generosity could make a big difference in someone’s life 
(a) A-D & B-F 
(b) C-E 
(c) A-E & C-D 
(d) B-D & C-F 
(e) None of the above 
 
Directions (33-37): Rearrange the following sentences in the proper sequence to form a 
meaningful paragraph; then answer the questions given below them. 
(A) Therefore, while technology offers numerous benefits, it is essential to address its challenges to 
ensure responsible and sustainable development. 
(B) With these advancements, businesses can operate more smoothly, and individuals can perform tasks 
faster than ever before. 
(C) The rise of the internet and smartphones has made instant communication possible, connecting 
people across the globe. 
(D) Additionally, artificial intelligence and automation are reshaping industries by improving efficiency 
and reducing human effort. 
(E) Technology has transformed the way we communicate, work, and access information in today’s 
world. 
(F) However, the rapid growth of technology also raises concerns about privacy, cybersecurity, and job 
displacement. 
 
 
 
Q33. Which of the following should be the THIRD sentence after rearrangement? 
(a) D 
(b) A 
(c) F 
(d) E 
(e) C 
 
Q34. Which of the following should be the first sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) F 
(c) E 
(d) B 
(e) D 
 
Q35. Which of the following should be the fifth sentence after rearrangement? 
(a) C 
(b) E 
(c) D 
(d) A 
(e) F 
 
Q36. Which of the following should be the second sentence after rearrangement? 
(a) B 
(b) E 
(c) F 
(d) C 
(e) A 
 
Q37. Which of the following should be the last sentence after rearrangement? 
(a) C 
(b) B 
(c) E 
(d) D 
(e) A 
 
Directions (38-40): In the question below, a statement has been given with two words omitted. 
Following the statement are five set of words which may fit in the blanks in the similar sequence 
as given. Choose the most appropriate set of words to make the statement contextually correct 
and grammatically meaningful.  
 
Q38. You must carefully ___________ the best images for your project and then _____________ them to 
enhance their quality. 
(a) rectify, survive 
(b) finalize, submit 
(c) write, proofread 
(d) choose, edit 
(e) create, publish 
 
 
 
Q39. Regular practice will _____________ your skills and help you _______________ confidence in your abilities. 
(a) empower, reduce 
(b) maintain, forfeit 
(c) enhance, gain 
(d) deteriorate, break 
(e) develop, destroy 
 
Q40. She was ________________ about the innovative ideas, which were later __________________ to improve 
workflow efficiency. 
(a) realistic, absconded 
(b) pessimistic, finalized 
(c) confused, criticized 
(d) apprehensive, ignored 
(e) enthusiastic, implemented 
 
Directions (41-45): The bar graph shows the total number of complaints filed and total 
unaddressed complaints in five different cities. Read the bar graph and answer the following 
questions.  
 
Note – Total complaints = addressed complaints + unaddressed complaints  
 
Q41. Total complaints filed in city D and E is what percentage of total addressed complaints in A 
and B. 
(a) 110.10 
(b) 166.66 
(c) 116.13 
(d) 118.18 
(e) 110.20  
 
 
 
Q42. Find the ratio of undressed complaints in C and D together to addressed complaints in A 
and E. 
(a) 1:1 
(b) 6:7 
(c) 6:5 
(d) 1:3 
(e) 3:1 
 
Q43. In city F, total complaint filed are average complaints filed in A and D. The ratio of 
unaddressed complaints in F to addressed complaints in C is 4:5. Find the addressed complaints 
in F. 
(a) 18 
(b) 60 
(c) 36 
(d) 42 
(e) 40  
 
Q44. If total number of robbery complaints filed in A is 45, rest are theft complaints and out of 
robbery complaints filed in A , 20% are unaddressed. Find the difference between addressed 
robbery complaints and total theft complaints. 
(a) 18 
(b) 16 
(c) 6 
(d) 12 
(e) 14  
 
Q45.  If the ratio of complaints filed by females and males in A is 7:2 and total 10 complaints are 
unaddressed which are filed females. Find the complaints address which are filed by females in 
A is how many more/less than total complaints filed in C. 
(a) 100 
(b) 60 
(c) 63 
(d) 42 
(e) 40  
 
Directions (46-50): The table shows the total number of girls, percentage of boys out of total 
number of students and percentage of students attended the seminar in four different schools. 
 
 
 
Note – I. x is the 5% of average number students in P & Q and y is 12.5% of the total students attended 
the seminar in Q. 
II. Total students = total girls + total boys 
III. Total students = total students attended the seminar+ total students not attended the seminar.  
 
Q46. Find the students who are not attending the seminar in S is what percentage of the total girl 
in P and total boys in Q together (approx.). 
(a) 21 
(b) 6 
(c) 11 
(d) 18 
(e) 25 
 
Q47. If the ratio of girls and boys who attended the seminar in Q and R is 3:1 and 3:2. Find the 
sum of the total boys who attended the seminar in Q and R. 
(a) 100 
(b) 60 
(c) 63 
(d) 42 
(e) 48  
 
Q48. The difference between boys and girls in R is half of the girls who attended the seminar in 
Q. Find the ratio of total boys who attended the seminar in Q to total students in R and S.  
(a) 1:1 
(b) 6:7 
(c) 6:5 
(d) 1:3 
(e) 3:1 
 
Q49. The average number of boys in P and S is what percentage of the difference between the 
students who attended seminars in P and R? 
(a) 1010 
(b) 1160 
(c) 1130 
(d) 1150 
(e) 1140  
 
Q50. In school E, the ratio of boys to girls is the same as in P, and boys in E are 20% more than 
girls in R. Find the girls in E. 
(a) 100 
(b) 60 
(c) 63 
(d) 42 
(e) 40  
 
 
 
Directions (51-54): The information about the total number of girls and boys who are appeared 
and who are not appeared in an exam from three different schools (A, B and C).  
The total number of students in all the schools is 350, out of which 150 students are in B. Boys in A are 
equal to girls in C. Boys in C is equal to girls in A, i.e., 25. Equal numbers of boys and girls in B. 
In A, 20% of boys did not appear in the exam, which is five more than girls who appeared in the 
examination. 
In B, girls did not appear in the exam from A are equal to boys who did not appear in the exam from B. 
The total number of students who did not appear in the exam is 40. 
In C, the ratio of students who did not appear to those who appeared in the exam is 1:1. 45 girls did not 
appear for the exam.  
 
Q51. Find the ratio of boys not appeared in exam from A and B together to boys appeared in exam 
from C. 
(a) 1:2 
(b) 3:2 
(c) 3:1 
(d) 2:1 
(e) 1:5 
 
Q52. Find the difference between students who are not appeared in exam from B and students 
appeared in exam from A. 
(a) 60 
(b) 30 
(c) 36 
(d) 12 
(e) 15 
 
Q53. Total boys in A and B together is what percentage of the total girls in C.  
(a) 200 
(b) 20 
(c) 10 
(d) 100 
(e) 150 
 
Q54. The ratio of total students in D to total students who are not appeared in exam from C is 3:5. 
Total girls in D is 20% less than total boys who are not appeared in exam from A. Find the total 
boys in D. 
(a) 18 
(b) 9 
(c) 36 
(d) 12 
(e) 15 
 
 
 
Q55. What is the S.I accrued on a principle of Rs.6000 in 5 years. 
Quantity I – The rate of interest for the first 2 years is 10% and for the last 3 years is 15%. 
Quantity II – Rs.3900 
(a) Quantity I > Quantity II 
(b) Quantity I < Quantity II 
(c) Quantity I ≥ Quantity II 
(d) Quantity I ≤ Quantity II  
(e) Quantity I = Quantity II or no relation 
 
Q56. A and B started a business with investments of Rs 8000 and Rs 12000. After four months, A 
withdrew two-fifths of his investment, and B added Rs 2000 more. If at the end of the year, the 
profit share of A is Rs 11000, then find the total profit (in Rs). 
(a) 42500 
(b) 36000 
(c) 47800 
(d) 49000 
(e) 41000 
 
Q57. A man invested Rs P each in two schemes, A and B, and both schemes offer compound 
interest at 10% p.a. and 20% p.a. for two years. If the difference between the interest received 
by the man is Rs 3105, then find P. 
(a) 13500 
(b) 14000 
(c) 12000 
(d) 12500 
(e) 14500 
 
Q58. A mixture of milk to water in the ratio of 4:1, respectively. If 10 liters of mixture are taken 
out, then the water becomes 2/3rd of the milk. Find the initial quantity of water (in liters). 
(a) 4 
(b) 12 
(c) 18 
(d) 2 
(e) 10 
 
Q59. The ratio of ages of A to B two years ago was 13:15. After 5 years, the age of B is four years 
more than the age of A. Find the present age of B (in years). 
(a) 26 
(b) 28 
(c) 32 
(d) 30 
(e) 38 
 
 
 
Q60. A man spends 20% of his income on rent and 25% of the remaining on his clothes, and the 
remaining income is invested in FD and RD in the ratio of 1:4, respectively. If the difference 
between the amount invested on FD and the amount spent on cloth is Rs 1680, then find the 
income of the man (in Rs). 
(a) 26000 
(b) 24000 
(c) 21000 
(d) 23000 
(e) 20000 
 
Q61. The ratio of the length to the breadth of a rectangle is 3:2 and the area of the rectangle is 
216 sq. cm. If the circumference of a circle is 28 cm more than the perimeter of the rectangle, 
then find the area of the circle (in sq. cm). 
(a) 616 
(b) 824 
(c) 940 
(d) 756 
(e) None of these 
 
Q62. The average weight of 15 men and Y women is 18 kg and 12 kg respectively. If the average 
weight of all men and women together is 15 kg, find Y.  
(a) 8 
(b) 12 
(c) 10 
(d) 18 
(e) 15 
 
Q63. A shopkeeper marked an article 60% above its cost price and allowed a 15% discount. He 
earned a profit of Rs 72. If he had allowed a 30% discount, find the profit he would have earned 
(in Rs). 
(a) 24 
(b) 30 
(c) 34 
(d) 18 
(e) 20 
 
Q64. X, Y, and Z can complete a work in 20 days, 16 days, and 8 days respectively. If X and Z work 
together for D days, and Y completes the remaining work in 2D days, then find the value of 3D. 
(a) 15 
(b) 8 
(c) 4 
(d) 12 
(e) 10 
 
 
 
Q65. The speed of a stream is 20% of the downstream speed of a boat. The boat covers 180 km 
upstream in 6 hours. If the boat covers (D - 5) km downstream and (D + 60) km upstream in 5.9 
hours, then find the value of D. 
(a) 100 
(b) 80 
(c) 75 
(d) 65 
(e) 70