======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2024
Shift: 1
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/03/24182534/SBI-PO-Pre-2024-25-Memory-Based-Paper-24-Mar-2025-1st-shift.pdf
======================================================================

Q66. A and B can complete a work in 15 and 30 days, respectively. A and B work together for 6 
days, and then A leaves. C joins the work, and B & C together complete the remaining work in 5 
days. In how many days can C complete the whole work alone? 
(a) 110/9 
(b) 123/8 
(c) 150/7 
(d) 121/3 
(e) None of these 
 
Q67. A sold two items, X and Y, at 25% and 35% profit, respectively. If the difference between 
their profit is Rs 750 and the cost price of both items is the same, find the cost price of item X. 
(a) Rs 750 
(b) Rs 1750 
(c) Rs 7500 
(d) Rs 8750 
(e) Rs 5750 
 
Q68. The ratio of the speed of a boat in still water to the speed of a current is 4:1. The total time 
taken by the boat to cover D km downstream and D - 10 km upstream is 12 hours. Find D. 
(a) 125 
(b) 105 
(c) 80 
(d) Can’t be determined 
(e) None of these 
 
 
 
Q69. The speed of train A is 20 m/sec, which is double the speed of train B. The ratio of the length 
of the trains A to B is 10:7, respectively. Train B can cross a pole in 28 seconds; then find the 
length of train A (in meters). 
(a) 400 
(b) 250 
(c) 280 
(d) 360 
(e) 440 
 
Q70. A invested Rs P+500 in compound interest for two years at 10% p.a. and received interest 
of Rs 840. If he invested Rs P at 15% p.a. for simple interest for the same period, then find the 
amount he received (in Rs). 
(a) 4000 
(b) 4550  
(c) 1550 
(d) 3500 
(e) 4050 
 
Q71. In the word ‘CREATION’, how many pairs of the letters have the same letters between them 
(both forward and backward direction) as in the English alphabet? 
(a) Four 
(b) Two 
(c) One 
(d) Three 
(e) More than four 
 
Directions (72-74): In each question below, some statements are given followed by some 
conclusions. You have to assume everything in the statements to be true even if they seem to be 
at variance with commonly known facts. Now, decide which of the two given conclusions 
logically follow from the statements, disregarding commonly known facts.  
 
Q72. Statements:  
All manager are help. 
Only a few help are free. 
Some free is not rude. 
Conclusions:  
I. All help being rude is a possibility.  
II. Some manager is help. 
(a) Only I follows 
(b) Only II follows  
(c) Either I or II follows  
(d) Both I and II follow 
(e) None follows 
 
 
 
Q73. Statements:  
Only travel are planet. 
Some crow are travel. 
All crow are silver. 
Conclusions:  
I. Some planet being silver is a possibility.  
II. All travel can never be crow.  
(a) Only I follows 
(b) Only II follows  
(c) Either I or II follows  
(d) Both I and II follow 
(e) None follows 
 
Q74. Statements:  
No cow are money. 
Only a few cow are plate. 
All money are singer. 
Conclusions:  
I. No plate is money. 
II. All plate being singer is a possibility.  
(a) Only I follows 
(b) Only II follows  
(c) Either I or II follows  
(d) Both I and II follow 
(e) None follows 
 
Directions (75-79): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
 
Nine persons – A, B, C, D, E, F, G, H, and I – are sitting around a circular table, all facing towards the 
center. But not necessarily in the same order. 
Only one person sits between A and F. C sits third to the right B, 
who is an immediate neighbor of A. Only three people sit between 
A and G. G sits second to the left of H. I is an immediate neighbor 
of both A and H. F is not an immediate neighbor of D.  
 
Q75. What is the position of E with respect to A? 
(a) Third to the right 
(b) Immediate left 
(c) Fifth to the left 
(d) Second to the right 
(e) Fifth to the right 
 
 
 
Q76. Who among the following sit between C and B when counted in clockwise direction from B? 
I. H 
II. F 
III. D 
(a) Both I and II 
(b) Only III 
(c) Both II and III 
(d) Both I and III 
(e) Only I 
 
Q77. Four of the following five are alike in a certain way and thus form a group. Find the one 
which doesn’t belong to the group. 
(a) B-E 
(b) F-C 
(c) C-D 
(d) D-I 
(e) H-B 
 
Q78. How many persons sit between G and E when counted from left of G? 
(a) Three 
(b) Two 
(c) One 
(d) Four 
(e) None 
 
Q79. Who among the following sit fourth to the right of I? 
(a) E 
(b) F 
(c) C 
(d) G 
(e) None of these 
 
Q80. If a four-letter meaningful word is formed by using of 1st, 4th, 7th and 10th letter from left 
end of the word ‘INTERSTELLAR’, then what will be the second letter from right end of that 
meaningful word. If more than one meaningful word is formed, mark the answer as Y and if no 
meaningful word is formed, mark the answer as Z.  
(a) I 
(b) T 
(c) Z 
(d) E 
(e) Y 
 
 
 
Directions (81-85): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
 
Ten people—J, K, L, M, N, O, P, Q, R, and S—live in a building with five floors and two flats (Flat 1 and 
Flat 2) on each floor. The floors are numbered from 1 to 5 (1 being the lowermost floor and 5 being the 
topmost floor).  
Note I: Each floor has two flats viz., Flat-1 and Flat-2, where Flat 1 is to the west of Flat 2. 
Note II: Flat 1 of floor 2 is immediately above Flat 1 of floor 1 and immediately below Flat 1 of floor 3 
and so on. Similarly Flat 2 of floor 2 is immediately above Flat 2 of floor 1 and immediately below Flat 
2 of floor 3 and so on. 
Note III: The area of each flat is equal. 
Note IV: Only two persons live on each floor and only one person lives in each flat.  
L lives on an even-numbered floor in Flat-1. P lives in Flat-2 of the topmost floor. N lives west of Q. N 
lives on a floor immediately below the L’s floor. K and R live on the same named flat. K and L lives in a 
different named flat. Only one floor is between K and O. K lives below O. S lives to the west of P. M lives 
immediately below O, but not in the same named flat. One floor between J’s floor and L’s floor.  
 
Q81. Who lives in Flat 1 on the topmost floor? 
(a) S 
(b) J 
(c) M 
(d) O 
(e) None of these 
 
Q82. Which pair of people live on the same floor? 
(a) M and K 
(b) Q and P 
(c) K and L 
(d) R and O 
(e) None of these 
 
Q83. Who lives in Flat 2 on the third floor? 
(a) M 
(b) R 
(c) K 
(d) Q 
(e) O 
 
Q84. How many persons live between S and N in the same numbered flat? 
(a) None 
(b) One 
(c) Four 
(d) Two 
(e) Three 
 
 
 
Q85. Which among the following statement is/are false? 
(a) Two floors between P’s floor and L’s floor 
(b) J lives above L 
(c) N lives immediately below K. 
(d) Q lives above M 
(e) K lives east of L 
 
Directions (86-90): Study the following information carefully and answer the given questions: 
 
Eight persons — A, B, C, D, E, F, G and H were studying about different birds in different months of the 
same year, viz. January, March, May, June, July, October, November and December, but not necessarily 
in the same order. Each of them is studying about different birds — Kingfisher, Toucans, Penguin, 
Ostrich, Woodpecker, Loon, Sparrow and Peacock.  
G is studying in the month having odd number of days. Either two persons were studying before G or 
after G. Two persons were studying between G and the one who is studying about loon. H was studying 
three persons after the person who is studying about ostrich and four months before A. Three persons 
were studying between A and the one who is studying about Woodpecker. B is studying about Sparrow 
two persons before F. F is studying before E. The one who is studying about Penguin is studying 
immediately after the one studying about Kingfisher. Two persons were studying between the ones 
studying about Kingfisher and Peacock. D is not the first one to study. 
 
Q86. Which among the following combination is correct? 
(a) D and the one studying about Loon 
(b) G and the one studying about Peacock 
(c) F and the one studying about Penguin 
(d) C and the one studying about Ostrich 
(e) H and the one studying about Toucans 
 
Q87. Which of the following statement is true? 
(a) B is studying in the month of June. 
(b) Two persons were studying after F. 
(c) G is studying about woodpecker 
(d) A is studying in the month of October. 
(e) E is not studying about Penguin. 
 
Q88. How many persons were studying between D and the one studying about Kingfisher? 
(a) Six 
(b) Three 
(c) Four 
(d) Five 
(e) Two 
 
 
 
Q89. Which among the following statement is not true? 
I. A is studying about Loon 
II. F is studying in the month having even number of days. 
III. C is studying in the month after D. 
(a) Only III 
(b) Both I and II 
(c) Both I and III 
(d) Both II and III 
(e) All I, II and III 
 
Q90. Who among the following was born in the month of June? 
(a) The person studying about Penguin 
(b) The person studying about Kingfisher 
(c) The person studying about Ostrich 
(d) The person studying about Loon 
(e) The person studying about Peacock 
 
Directions (91-95): Study the following information carefully and answer the given questions: 
 
Eight persons – P, Q, R, S, T, U, V and W – sit in a linear row. Some of them face North and some face 
South.  
Note: Equal number of persons face north and south. 
T sits third to the right of V. One person sits between S and V. Both S and V face opposite directions to 
each other. P sits immediately to the right of S. P and V are not immediate neighbours. Three persons 
sit between P and R. W sits second to the left of R. W is not an immediate neighbour of V. Immediate 
neighbours of R face in the direction opposite to each other. T sits immediate to the right of Q. The 
persons sit at both the ends of the row face opposite direction to each other. W and U face the same 
direction. W doesn’t face north. 
 
Q91. The number of persons sits to the right of T is same as than the number of persons sits to 
the right of ____. 
(a) V 
(b) P 
(c) W 
(d) S 
(e) R 
 
Q92. What is the position of Q with respect to S? 
(a) Sixth to the right 
(b) Second to the left 
(c) Fifth to the right 
(d) Second to the right 
(e) Sixth to the left 
 
 
 
Q93. How many persons sit between W and U? 
(a) None 
(b) Two 
(c) One 
(d) Three 
(e) Four 
 
Q94. If R is related to T and in the same way Q is related to U then S is related to who among the 
following persons? 
(a) P 
(b) V 
(c) R 
(d) U 
(e) T 
 
Q95. Who among the following persons sits exactly between V and Q? 
(a) P 
(b) S 
(c) R 
(d) U 
(e) T 
 
Directions (96-100): Read the following information carefully and answer the questions given 
below: 
 
Six persons –C, P, Q, S, T and U– were born in different years among 1933, 1944, 1981, 1987, 1993 and 
2018. The base year for calculating age is 2025. Each of them likes to visit a different place among Italy, 
Greece, Spain, Egypt, Maldives, and Japan (not necessarily in the same order). 
C is six years elder than the person who likes to visit Italy. One person was born between the persons 
who likes to visit Italy and Maldives. U is immediately elder than the person who likes to visit Maldives. 
S is two persons elder than T. The one who likes to visit Spain is immediately younger than the T. C 
doesn’t like to visit Spain. The one who likes to visit Japan is two persons elder than the one who likes 
to visit Egypt. P doesn’t like to visit Greece and Maldives. 
 
Q96. What is the sum of ages of S, U and Q? 
(a) 120 years 
(b) 111 years 
(c) 101 years 
(d) 122 years 
(e) 121 years 
 
 
 
Q97. What is the age of the person who likes to visit Maldives? 
(a) 32 years 
(b) 7 years 
(c) 44 years 
(d) 38 years 
(e) 81 years 
 
Q98. Which of the following combinations is correctly matched? 
(a) S – 1944 – Egypt 
(b) Q – 2018 – Spain 
(c) P – 1933 – Japan 
(d) U – 2018 – Maldives 
(e) T – 1944 – Greece 
 
Q99. Which among the following statement is/are false? 
I. U is elder than T. 
II. C is 37 years elder than S. 
III. S doesn’t like to visit Maldives. 
(a) Both I and III 
(b) Only III 
(c) Both I and II 
(d) Both II and III 
(e) All I, II and III 
 
Q100. Four of the following five are alike in a certain way and thus form a group. Find the one 
which doesn’t belong to the group. 
(a) P 
(b) U 
(c) C 
(d) T 
(e) Q 
 
 
 
 
 
 
Solutions 