======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2023
Shift: 2
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/08/15011225/SBI-PO-Pre-2023-1st-Nov-Shift-wise-Paper-Mock-02.pdf
======================================================================

Q31. Quantity I: A container has 60 liters of a mixture of milk and water in the ratio 3:2. 20 liters of 
this mixture is replaced with pure water. If the mixture is sold for Rs 20 per liter and cost of pure milk 
is Rs 35 per liter then find the profit (in Rs) 
Quantity II: A shopkeeper has two varieties(A & B) of tea worth ₹200/kg and ₹300/kg. He mixes 
variety A & B in the ratio 2:3 respectively. Find the price(in Rs) per kg of the resulting mixture. 
In the given question, two quantities are given, one as ‘Quantity I’ and another as ‘Quantity II’. You 
have to determine relationship between two quantities and choose the appropriate option. (Compare 
only numeric values) 
(a) Quantity I > Quantity II 
(b) Quantity I < Quantity II 
(c) Quantity I ≥ Quantity II 
(d) Quantity I ≤ Quantity II 
(e) Quantity I = Quantity II or no relation 
 
Q32. Quantity I: A shopkeeper marks an article 25% above its cost price. He gives a discount of 10% 
and earns a profit of ₹ 18.75. Find the cost price of the article. 
Quantity II: A vendor buys 20 kg of rice at ₹50/kg and sells it at ₹60/kg. If he incurs a transportation 
cost of ₹100, find his net profit. 
 
 
15 
 
In the given question, two quantities are given, one as ‘Quantity I’ and another as ‘Quantity II’. You 
have to determine relationship between two quantities and choose the appropriate option. (Compare 
only numeric values) 
(a) Quantity I > Quantity II 
(b) Quantity I < Quantity II 
(c) Quantity I ≥ Quantity II 
(d) Quantity I ≤ Quantity II 
(e) Quantity I = Quantity II or no relation 
 
Q33. Quantity I: The average age of 10 men is 30 years. If 5 more men join the group, the new average 
becomes 28 years. Find the average age of the 5 new men. 
Quantity II: The average score of 20 students in a test is 65. If the top 5 scorers have an average score 
of 80, then find the average score of the remaining 15 students. 
In the given question, two quantities are given, one as ‘Quantity I’ and another as ‘Quantity II’. You 
have to determine relationship between two quantities and choose the appropriate option. (Compare 
only numeric values) 
(a) Quantity I > Quantity II 
(b) Quantity I < Quantity II 
(c) Quantity I ≥ Quantity II 
(d) Quantity I ≤ Quantity II 
(e) Quantity I = Quantity II or no relation 
 
Q34. If the total laptops sold by E is 20% more than that of by A, then find the difference between the 
total laptops sold by E and B. 
Read the following pie chart carefully and answer the questions given below. The following pie chart 
shows the percentage distribution of laptops sold by four persons A, B, C and D. 
 
(a) 2 
(b) 9 
(c) 3 
(d) 7 
(e) 4 
 
 
16 
 
 
Q35. The laptops sold by D included 33.33% defective laptops. What is the number of non-defective 
laptops sold by D? 
Read the following pie chart carefully and answer the questions given below. The following pie chart 
shows the percentage distribution of laptops sold by four persons A, B, C and D. 
 
(a) 19 
(b) 26 
(c) 22 
(d) 25 
(e) none of these 
 
Q36. The selling price of each laptop sold by B is Rs 45,000, while the selling price of each laptop sold 
by C is Rs 50,000. Calculate the difference in revenue earned by B and C. 
Read the following pie chart carefully and answer the questions given below. The following pie chart 
shows the percentage distribution of laptops sold by four persons A, B, C and D. 
 
(a) Rs 11,12,500 
(b) Rs 14,25,000 
(c) Rs 12,35,000 
(d) Rs 11,25,000 
(e) Rs 12,15,000 
 
 
17 
 
 
Q37. If A decides to give a discount of 12.5% on each laptop sold, and the marked price of each laptop 
is Rs 36,000, calculate the total discount given by A. 
Read the following pie chart carefully and answer the questions given below. The following pie chart 
shows the percentage distribution of laptops sold by four persons A, B, C and D. 
 
(a) Rs 1,25,000 
(b) Rs 1,35,000 
(c) Rs 1,60,000 
(d) Rs 1,00,000 
(e) Rs 1,40,000 
 
Q38. Find the difference between the number of laptops sold by the person who sold the highest 
number of laptops and the person who sold the least. 
Read the following pie chart carefully and answer the questions given below. The following pie chart 
shows the percentage distribution of laptops sold by four persons A, B, C and D. 
 
 
 
18 
 
(a) 15 
(b) 25 
(c) 20 
(d) 39 
(e) 30 
 
Q39. What is the total number of domestic passengers in aircrafts of airline D Read the following table 
carefully and answer the questions given below. The table given below shows the number of aircrafts 
in five different airlines (A, B, C, D & E) and the average number of passengers in each aircraft. The 
table also shows the ratio of total domestic to total International passengers in these five airlines. 
Note: Average number of passengers in each aircraft of airline E is same as average number of 
passengers in each aircraft of airline A 
 
(a) 100 
(b) 120 
(c) 90 
(d) 150 
(e) 80 
 
Q40. Find the total number of passengers in the aircrafts of airlines A & C together. Read the following 
table carefully and answer the questions given below. The table given below shows the number of 
aircrafts in five different airlines (A, B, C, D & E) and the average number of passengers in each 
aircraft. The table also shows the ratio of total domestic to total International passengers in these five 
airlines. 
Note: Average number of passengers in each aircraft of airline E is same as average number of 
passengers in each aircraft of airline A 
 
(a) 260 
(b) 200 
(c) 300 
(d) 360 
(e) 460 
 
 
19 
 
 
Q41. The number of International passengers in aircrafts of airline E is what percent of International 
passengers in aircrafts of airline B? Read the following table carefully and answer the questions given 
below. The table given below shows the number of aircrafts in five different airlines (A, B, C, D & E) 
and the average number of passengers in each aircraft. The table also shows the ratio of total domestic 
to total International passengers in these five airlines. 
Note: Average number of passengers in each aircraft of airline E is same as average number of 
passengers in each aircraft of airline A 
 
(a) 70% 
(b) 85% 
(c) 75% 
(d) 80% 
(e) 65% 
 
Q42. If number of Domestic passengers in aircrafts of airline F is 18 more than Domestic passengers 
in aircrafts of airline C & ratio of domestic to international passengers in aircrafts of F is 3:2, then find 
the number of international passengers in aircrafts of airline F Read the following table carefully and 
answer the questions given below. The table given below shows the number of aircrafts in five 
different airlines (A, B, C, D & E) and the average number of passengers in each aircraft. The table also 
shows the ratio of total domestic to total International passengers in these five airlines. 
Note: Average number of passengers in each aircraft of airline E is same as average number of 
passengers in each aircraft of airline A 
 
(a) 80 
(b) 40 
(c) 50 
(d) 70 
(e) 60 
 
 
20 
 
 
Q43. Find the ratio of number of Domestic passengers in aircrafts of airline A to the number of 
International passengers in aircrafts of airline B Read the following table carefully and answer the 
questions given below. The table given below shows the number of aircrafts in five different airlines 
(A, B, C, D & E) and the average number of passengers in each aircraft. The table also shows the ratio 
of total domestic to total International passengers in these five airlines. 
Note: Average number of passengers in each aircraft of airline E is same as average number of 
passengers in each aircraft of airline A 
 
(a) 4:3 
(b) 4:5 
(c) 5:4 
(d) 6:7 
(e) 5:7 
 
Q44. A person marked up two articles, A & B, 20% & 25%, respectively, above their cost price & gave 
a discount of 15% on A & 10% on B. The difference between the selling prices of both the articles is Rs 
618. Find the cost price (in Rs) of article B if the ratio of the cost prices of A & B is 4:5, respectively. 
(a) 3000 
(b) 4200 
(c) 4500 
(d) 2000 
(e) 2500 
 
Q45. The average monthly fee for 45 students in a class is Rs 9,500. After a fee hike, the new average 
fee for each student becomes Rs (9,500 + Y). If the total fee collected after the hike is Rs 4,50,000, 
calculate the value of 4Y. 
(a) 1900 
(b) 1800 
(c) 1500 
(d) 1200 
(e) 2000 
 
Q46. Train P of length X meters crosses a pole in 12 seconds, and Train Q of length Y meters crosses a 
pole in 8 seconds. If Train P crosses Train Q, which is standing on a platform, in 20 seconds, then find 
the ratio of the length of Train P to Train Q. 
(a) 3:1 
(b) 4:3 
(c) 4:5 
(d) 3:2 
(e) 2:5 
 
 
21 
 
 
Q47. The ratio of the number of men to the number of women who are present in a club is 5:2. If no 
man is absent & the number of women who are absent is 21, which is 30% of the total number of 
people in the club. Find the number of men in the club. 
(a) 30 
(b) 15 
(c) 40 
(d) 20 
(e) 35 
 
Q48. Two runners, P and Q, are on a circular track with a length of 4500 meters. P is running 
clockwise at a speed of 5 m/s, while Q is running counterclockwise at a speed of 7 m/s. Calculate the 
difference in the distance(in meters) covered by them when they meet for the tenth time. 
(a) 6500 
(b) 7500 
(c) 5500 
(d) 4500 
(e) 3500 
 
Q49. A vessel R initially contains 40 liters of liquid A and the rest as liquid B. When 25% of the 
mixture is taken out from vessel 'R,' and 15 liters of liquid A along with 18 liters of liquid B are added 
to 'R,' the ratio of liquid A to liquid B becomes 5:7. Find the initial quantity (in liters) of liquid B in the 
mixture. 
(a) 45 
(b) 55 
(c) 50 
(d) 40 
(e) 60 
 
Q50. Pipe X can empty a completely filled tank in 60 hours. Pipe Y and X together can fill an empty 
tank completely in (z+6) hours. The efficiency of pipe Y is 40% more than the efficiency of pipe U. Pipe 
Y and U together can fill the empty tank together in 30 hours. Find the value of ‘z’ 
(a) 354 
(b) 300 
(c) 400 
(d) 500 
(e) 200 
 
Q51. Six years ago, the ratio of the ages of P and Q was 8:3. Sixteen years from now, P's age will be 
1.75 times that of Q. Find the ratio of ages of P to Q six years from now. 
(a) 5:4 
(b) 7:6 
(c) 2:1 
(d) 3:2 
(e) 7:5 
 
 
22 
 
 
Q52. The simple interest earned after 6 years on investing Rs(y + 2400) at a rate of 25% per annum is 
equal to the amount received by investing Rs y at a compound interest rate of 50% per annum, 
compounded annually, for 2 years. Find the value of y. 
(a) 4500 
(b) 5500 
(c) 5000 
(d) 4000 
(e) 4800 
 
Q53. The speed of a boat in still water is 40 km/h, and the speed of the current is 1/4th of speed of 
boat in still water. If the difference in the time taken by the boat to travel Y km upstream and the same 
distance downstream is 4 hours, find the value of Y. 
(a) 600 
(b) 300 
(c) 500 
(d) 400 
(e) 350 
 
Q54. Two individuals, P and Q, each invested Rs Y at 40% per annum compound interest for two 
years. However, P's investment is compounded semi-annually, while Q's investment is compounded 
annually. After 2 years, P received Rs 568 more than Q. Find the value of Y. 
(a) 5000 
(b) 3000 
(c) 4000 
(d) 6000 
(e) 2000 
 
Q55. P, Q, and R started a business by investing their amounts in the ratio 4:6:5, respectively. After 6 
months, P increased his investment by Rs 400, while Q reduced his investment by Rs 400. If the 
annual profit share of P, out of a total profit of Rs 30,000, is Rs 9,000, find the initial investment(in Rs) 
made by R. 
(a) 2000 
(b) 1800 
(c) 1500 
(d) 1200 
(e) 2200 
 
Q56. 
 
What approximate value should come in the place of question (?) mark in the following question 
(a) 2 
(b) 4 
(c) 3 
(d) 5 
(e) 1 
 
 
23 
 
 
Q57. 
 
Calculate the approximate value of given questions. 
(a) 947 
(b) 837 
(c) 679 
(d) 911 
(e) 977 
 
Q58. 189.98 + 49.96% of 539.98 + ? = 630.03 
Find the approximate value of question marks (?) in following questions? 
(a) 190 
(b) 170 
(c) 120 
(d) 240 
(e) 200 
 
Q59. 
 
Find the approximate value of question marks (?) in following questions? 
(a) 4 
(b) 16 
(c) 30 
(d) 8 
(e) 24 
 
Q60. 
 
What approximate value will come in place of question mark (?) in the following questions? (You are 
not expected to calculate the exact value) 
(a) 28 
(b) 20 
(c) 17 
(d) 11 
(e) 31 
 
Q61. 100, 142, 212, 310, 436, 595, 772 
Find the wrong number in the following number series. 
(a) 142 
(b) 595 
(c) 310 
(d) 772 
(e) 436 
 
 
24 
 
 
Q62. 72, 80 , 144 , 360 , 864, 1872, 3600 
Find the wrong number in the following number series. 
(a) 360 
(b) 144 
(c) 80 
(d) 864 
(e) 1872 
 
Q63. 12 , 14 , 31, 96, 393, 1971, 11833 
Find the wrong number in the following number series. 
(a) 393 
(b) 31 
(c) 96 
(d) 1971 
(e) 11833 
 
Q64. 37, 50, 65, 82, 101, 122, 143 
Find the wrong number in the following number series. 
(a) 37 
(b) 143 
(c) 101 
(d) 82 
(e) 65 
 
Q65. 12, 36, 90, 180, 270, 405, 135, 
Find the wrong number in the following number series. 
(a) 270 
(b) 36 
(c) 405 
(d) 12 
(e) 135