======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 4
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/07/19005957/IBPS-PO-Pre-2022-15th-October-Shift-Wise-Previous-Year-Papers-Mock-04.pdf
======================================================================

Q31.Total number of girls in academy P & Q together is how much more or less than total number 
of girls in academy R & S together. 
(a) 320 
(b) 280 
(c) 240 
(d) 200 
(e) 160 
 
Q32. Total number of students in S are what percent more than total number of students in P? 
(a) 60% 
(b) 20% 
(c) 40% 
(d) 80% 
(e) 50% 
 
Q33.Total number of boys in academy T are 25% more than total number of boys in Q, while total 
number of girls in T are 40% more than total number of students in R. Find total number of 
students in T. 
(a) 2940 
(b) 2100 
(c) 3240 
(d) 2400 
(e) 2340 
 
 
9 
 
 
Q34.Total number of students in S is how much more than total number of girls in P and Q 
together. 
(a) 600 
(b) 400 
(c) 500 
(d) 700 
(e) 300 
 
Q35. If there is one coach for per 100 students in each academy, then find total no. of coaches 
required for all students in these four academies. 
(a) 24 
(b) 48 
(c) 22 
(d) 44 
(e) 46 
 
Directions (36-40) : In each of these questions, two equation (I) and (II) are given. You have to 
solve both the equations and give answer  
 
Q36. 
 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
 
(e) If x = y or no relation can be established between x and y 
 
Q37. 
 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
 
(e) If x = y or no relation can be established between x and y 
 
Q38. 
 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y 
 
 
10 
 
 
Q39. 
 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y 
 
Q40. 
 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y 
 
Q41. A boat travels in upstream. If the speed of boat in upstream is decreased by 25% then it is 
equal to the speed of current and speed of boat in still water is given as 70 km/hr., then find 
downstream speed of boat? (In km/hr) . 
(a) 75 
(b) 100 
(c) 120 
(d) 140 
(e) 90 
 
Q42. A man invested Rs.2P and Rs. P at 8% compound interest (compounding annually) and 15% 
simple interest for two years respectively. Difference between compound interest and simple 
interest received after two years is Rs.410. Find the value of P.  
(a) Rs.12500 
(b) Rs.17500 
(c) Rs.25000 
(d) Rs.18400 
(e) Rs.19600 
 
Q43. Length of train X is 200 meters and length of train Y is â€˜aâ€™ meter more than train X. If speed 
of both train X & Y is equal and they cross a signal in 8 sec and 20 secs respectively, then in what 
time train â€˜Yâ€™ will cross 400 m long platform.  
(a) 28 sec 
(b) 24 sec 
(c) 36 sec 
(d) 30 sec 
(e) 27 sec 
 
 
11 
 
 
Q44. Amit is  ðŸ”ðŸ”
ðŸ
ðŸ‘% more efficient than Vivek who can do the same work in 25% more time than 
Sameer. If Amit and Sameer together can complete 70% of work in 15 days, then in how many 
days 90% of work can be completed by Vivek and Sameer together.  
(a) 20 days  
(b) 25 days  
(c) 18 days  
(d) 21 days  
(e) 30 days 
 
Q45. Area of square is 
and perimeter of square is equal to perimeter of a rectangle. If 
length of rectangle is 37.5% more than the side of the square, then find the area of rectangle. 
(a) 720 
 
(b) 676 
 
(c) 450 
 
(d) 495 
 
(e) 630 
 
 
Q46. A shopkeeper has two types of watches (Analog and Digital) . Cost price of an analog watch 
is 32.5% more than cost price of a digital watch. If cost price of analog watch is increased by 30% 
and sold in Rs.2067 at the profit of 25%. If digital watch marked up 15% above cost price, then 
find the marked price of digital watch (in Rs.) . 
(a) 1208 
(b) 1104  
(c) 1076 
(d) 1152  
(e) 988 
 
Q47. In a vessel P, quantity of spirit was 12 liters more than that of water. After adding 80 liter 
of mixture having ratio of water and spirit 3: 5 in the vessel P, ratio of water and spirit in the 
final mixture becomes 9: 13. Find the total quantity of water in the final mixture.  
(a) 84 ltr 
(b) 64 ltr 
(c) 72 ltr 
(d) 90 ltr 
(e) None of these  
 
Q48. P and Q started a business together with capital of Rs.1600 and Rs.2000 respectively. P left 
the business after 5 months. P gets 20% of total profit for managing business and remaining is 
distributed in ratio of their profit sharing. If after a year, P gets total profit of Rs.500 then, find 
the total profit earned by them.  
(a) Rs.1250 
(b) Rs.750 
(c) Rs.1500 
(d) Rs.1750  
(e) Rs.1000  
 
 
12 
 
 
Q49. The monthly income of a person is Rs.25000 from which he spends 20% on rent, 10% of 
remaining on food and 20% of remaining on clothing. The remaining amount, he shares between 
his son and daughter in the ratio of 5: 4. Find the difference between amount spent on rent and 
share of his daughter. 
(a) Rs.1600 
(b) Rs.1400 
(c) Rs.1500 
(d) Rs.1800 
(e) Rs.1200 
 
Q50. A bag has 7 pink, 4 black and 3 yellow balls while another bag has 5 pink, 6 yellow and 3 
blue balls. A bag is selected at random and a ball drawn out of it, then find the probability that 
the ball drawn is pink.  
  
(a) 1/7 
(b) 3/7 
(c) 2/7 
(d) 1 
(e) 6/7 
 
Directions (51-55) : What approximate value should come in the place of question (?) mark: 
 
Q51. 
 
(a) 9 
(b) 2 
(c) 5 
(d) 8  
(e) 11 
 
Q52. 
 
(a) 1344 
(b) 1300 
(c) 1296 
(d) 1248 
(e) 1440 
 
Q53. 
 
(a) 75 
(b) 80 
(c) 60 
(d) 40 
(e) 24 
 
 
13 
 
 
Q54. 
 
(a) 142 
(b) 148 
(c) 156 
(d) 164 
(e) 176 
 
Q55. 
 
(a) 120 
(b) 115 
(c) 105 
(d) 125 
(e) 135 
 
Directions (56-60) : Given bar graph shows percentage distribution of total Printers ordered by 
four shopkeeper (P, Q, R & S) and percentage of Printers sold by these four shopkeepers out of 
total Printers ordered by each. Read the data carefully and answer the questions. 
Note - Total Printers ordered by all four shopkeeprs together = 2400 
 
 
Q56. Total unsold Printers by P & S together are how much more than total sold Printers by R? 
(a) 504 
(b) 528 
(c) 512 
(d) 464 
(e) 452 
 
Q57. If total Printers sold by shopkeeper T are 125% more than total Printers sold by Q and 
shopkeeper T sold 27% of total ordered Printers, then find total Printers ordered by T are what 
percent more than total Printers ordered by R? 
 
 
14 
 
(a) 36% 
(b) 15% 
(c) 30% 
(d) 20% 
(e) 25% 
 
Q58. Find average number of unsold Printers by Q, R & S? 
(a) 480 
(b) 400 
(c) 320 
(d) 440 
(e) 288 
 
Q59. Find ratio of total Printers sold by P & S together to total Printers sold by Q? 
(a) 5 : 3 
(b) 3 : 5 
(c) 5 : 4 
(d) 5 : 6 
(e) 4 : 5 
 
Q60. If total Printers ordered by shopkeeper A is 100% more than total unsold Printers by S and 
A sold 30% of total ordered Printers, then find unsold Printers by A are what percent of unsold 
Printers by P? 
(a) 105% 
(b) 110% 
(c) 100% 
(d) 96% 
(e) 90% 
 
Directions (61-65) : Read the data carefully and answer the questions. 
There are 900 employees in a company and there are two buildings P & Q in the company. There are 
three departments in each building i.e., HR, Production & Management. 
75
4 % of total employee in P are 
in Management and 
200
7 % of total employee in Q are in Production. Sum of total employee in 
Management in P & total employee in Production in Q is 210. 
400
21 % of total employee in Q are in 
Management and 50% of total employee in P are in HR.  
 
Q61. Total HR employees in P is what percent more than that in Production in Q. 
(a) 75% 
(b) 70% 
(c) 90% 
(d) 100% 
(e) 110% 
 
 
15 
 
 
Q62.  Find the ratio of total employee in Management in Q to total employee in Production in P. 
(a) 8 : 15 
(b) 8 : 17 
(c) 8 : 13 
(d) 8 :  11 
(e) 8 : 9 
 
Q63. If in other building R, total employee are 360 and total employee in Production in R are 25% 
more than total employee in Management in Q, then find total employee in HR & Management in 
R is how much less than total employee in HR & Management in P. 
(a) 110 
(b) 120 
(c) 130 
(d) 90 
(e) 70 
 
Q64. Find the average number of employees in Production in P & Q? 
(a) 125 
(b) 135 
(c) 240 
(d) 260 
(e) 290 
 
Q65. If out of total employee in HR in P & Q, ratio of male to female is 5 : 3 and 7 : 4 respectively, 
then find total male in HR from both buildings? 
(a) 250 
(b) 270 
(c) 290 
(d) 230 
(e) 210 
 
Directions (66-70) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
A certain number of boxes are placed one above the other in a stack. Four boxes are placed between G 
and J. One box is placed between J and W. T is placed two places below W. Three boxes are placed 
between T and R. R is placed five places below Z which is at sixth position from bottom of the stack. 
More than one box is placed between Z and G which is at second position from the top of the stack.