======================================================================
Exam: IBPS RRB PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 6
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/04/22152908/RRB-PO-Pre-2022-21st-August-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-06.pdf
======================================================================

Q41. A can do a piece of work in eighteen days, while B and C together can do the same work in 
six days. If the ratio of efficiency B to A is 8 : 5, then find in how many days C can complete the 
same work alone? 
(a) 
  
(b) 
  
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q42. Speed of a boat in still water is 3.5 km/hr. If the time 
taken by boat to cover a certain distance in upstream is 250% 
of the same distance cover in downstream, then find the 
speed of the stream?  
 
 
11 
 
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q43. Manoj & Nilu invested Rs. ‘P’ and Rs. 6000 respectively, while Manoj left the business after 
eight months. If Manoj got 50% less profit than Nilu at the end of one year, then find ‘P’? 
(a) Rs 4800 
(b) Rs 5500 
(c) Rs 4200 
(d) Rs 4500 
(e) Rs 5000 
 
Q44. A is three years elder than B and after two years the ratio of age of A to that of B will be 5 : 
4. Find the average of age of A and B after four years? (in years) ? 
(a) 15.5 
(b) 11.5 
(c) 12.5 
(d) 14.5 
(e) 13.5 
 
Q45. A train running at the speed of 180 kmph passes a pole in 36 second, in how much time the 
train can cross 1200 meters long another train, which running in opposite direction with the 
speed of 108 kmph? 
(a) 32.5 second 
(b) 37.5 second 
(c) 35.5 second 
(d) 30.5 second 
(e) 27.5 second 
 
Directions (46-50) :- What approximate value should come in place of question mark (?) in 
following questions.  
 
Q46. 
 
(a) 4 
(b) 5 
(c) 3 
(d) 6 
(e) 7 
 
 
12 
 
 
Q47. 
 
(a) 48 
(b) 36 
(c) 54 
(d) 32 
(e) 40 
 
Q48. 
 
(a) 6 
(b) 18 
(c) 15 
(d) 12 
(e) 9 
 
Q49. 
 
(a) 14 
(b) 20 
(c) 18 
(d) 10 
(e) 24 
 
Q50. 
 
(a) 10 
(b) 5 
(c) 18 
(d) 12 
(e) 8 
 
Directions (51-55) : The following pie–chart shows the percentage break–up of accidents due to 
various vehicles in a city. 
Total number of accidents = 24,000 (including both male and females)  
 
 
 
13 
 
 
Q51. Find the average number of accidents that are due to motorcycles, Buses and cars? 
(a) 4,620 
(b) 4,820 
(c) 4,720 
(d) 4,520 
(e) 4,500 
 
Q52. Out of the total number of accidents caused by trucks and autos together, the ratio of Death 
to Injuries is 13 : 11. Then find the number of injuries caused by these two vehicles. 
(a) 3,300 
(b) 3,900 
(c) 4,400 
(d) 3,410 
(e) 3,850 
 
Q53. If in total number of accidents 62 ½ %  are male. Male accidents due to cars and cycles is 
40% of total male accidents, then find the number of female accidents due to cars and cycles 
together? 
(a) 720 
(b) 900 
(c) 600 
(d) 960 
(e) 840 
 
Q54. Find the difference of the central angle corresponding to the number of accidents due to 
motorcycles and autos together and Trucks and cycles together. 
(a) 35° 
(b) 33.4° 
(c) 32.4° 
(d) 35.4° 
(e) 36° 
 
Q55. Out of total accidents, 48% are resulted into spot deaths, which are only 6 ¼ % of the total 
population of city. Then, find the number of female population, if the ratio of male to female is 
13 : 11 in the city. 
(a) 84,480 
(b) 82,480 
(c) 86,480 
(d) 86,640 
(e) 84,680 
 
 
14 
 
 
Directions (56-60) : In each of the following questions, two equations (I) and (II) are given, you 
have to solve both the equations and give answer.   
 
Q56.  
 
(a) If x > y 
(b) If x ≥ y  
(c) If x < y 
(d) If x ≤ y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y.   
 
Q57.  
 
(a) If x > y 
(b) If x ≥ y  
(c) If x < y 
(d) If x ≤ y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y.   
 
Q58.  
 
(a) If x > y 
(b) If x ≥ y  
(c) If x < y 
(d) If x ≤ y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y.   
 
Q59.  
 
(a) If x > y 
(b) If x ≥ y  
(c) If x < y 
(d) If x ≤ y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y.   
 
Q60.  
 
 
 
15 
 
(a) If x > y 
(b) If x ≥ y  
(c) If x < y 
(d) If x ≤ y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y.   
 
Directions(61-65) : Read the data carefully and answer the following questions. 
People take subscription of Sonysix for watching three games Hockey, Cricket and Football. The ratio of 
male who take subscription for watching Hockey to that of for Cricket is 5 : 6. Females who take 
subscription for watching Cricket are 1000 less than the females who take subscription for watching 
Hockey. Male and Female who take subscription for watching Football are 16750 and 18500 
respectively. Total male who take subscription for watching Cricket are 4000 less than total female who 
take subscription for watching cricket. Average of male and female who take subscription for watching 
cricket is 17000. 
 
Q61. Total male who take subscription for watching Cricket & Hockey together are how many 
more/less than total female who take subscription for watching Football & Cricket together? 
(a) 10000 
(b) 12000 
(c) 5000 
(d) 8000 
(e) 7000 
 
Q62. Total male who take subscription for watching Football is what percent more than total 
male who take subscription for watching cricket?  
(a) 18 ⅔% 
(b) 8 ⅔% 
(c) 11 ⅔%  
(d) 15 ⅔% 
(e) 12 ⅔% 
 
Q63.What is the average of male who take subscription for watching Hockey, Football and 
Cricket? 
(a) 14500 
(b) 13600 
(c) 11750 
(d) 14750 
(e) 15500 
 
Q64. If total female who take subscription for watching Tennis are 40% of total female who take 
subscription for watching Hockey, Football and Cricket together, then how many females who 
take subscription for watching Tennis? 
 
 
16 
 
(a) 11500 
(b) 12500 
(c) 23000 
(d) 25000 
(e) None of these 
 
Q65. Total male who take subscription for watching Hockey, Football and Cricket together are 
how many more/less than total female who take subscription for watching Hockey, Football and 
Cricket together? 
(a) 15000 
(b) 13250 
(c) 10200 
(d) 15500 
(e) 10000 
 
Directions (66-70) : Table given below shows total number of students who appeared for SBI 
clerk pre-exam in a computer lab in three different shifts on five days. Read the data carefully 
and answer the following questions? 
 
 
Q66. Total number of students appeared in shift1 & shift2 together of day2 are approximately 
what percent more or less than total number of students appeared in shift3 of day1 & day3 
together? 
(a) 11.11% 
(b) 9.09% 
(c) 8.25% 
(d) 11.33% 
(e) 9.11% 
 
Q67. If 40% of students appeared in shift2 of day4 are girls, then find number of boys appeared 
in shift2 of day4 are how much less than total students appeared in same shift of day5? 
(a) 190 
(b) 105 
(c) 85 
(d) 90 
(e) 120 
 
 
17 
 
 
Q68. Find the average number of students appeared in shift3 of all five days? 
(a) 800 
(b) 820 
(c) 810 
(d) 815 
(e) 805 
 
Q69. If 0.4% and 0.75% of students appeared in shift1 & shift3 of day1 and day5 respectively 
cleared the pre-exam, then find the ratio of students who cleared pre-exam in shift3 of day5 to 
that of in shift1 of day1? 
(a) 1:2 
(b) 3:2 
(c) 4:3 
(d) 2:3 
(e) 2:1 
 
Q70. Total number of students appeared in shift2 of day4 are what percent of total number of 
students appeared in shift3 of the same day? 
(a) 45% 
(b) 87.5% 
(c) 62.5% 
(d) 75% 
(e) 60% 
 
Q71. A man invested Rs. 4000 at the rate of X% p.a. on simple interest and get Rs. 5440 as amount 
after three years. Find the value of (X + 3) ? 
(a) 9 
(b) 21 
(c) 18 
(d) 15 
(e) 12 
 
Q72. Sum of circumference of circle and perimeter of the square is 204 cm and ratio of radius of 
circle to side of square is 7 : 6. Find the area of square (in cm2) . 
(a) 324 
(b) 400 
(c) 441 
(d) 256 
(e) 576 
 
 
18 
 
 
Q73. Pipe A and B alone can fill a tank in ‘x’ hours and ‘x+10’ hours respectively. If both pipes 
together fill the tank in 12 hours, then the time taken by B alone to fill the tank is what percent 
of that of A alone? 
(a) None of these 
(b) 175% 
(c) 125% 
(d) 200% 
(e) 150% 
 
Q74. 80 liters solutions of sugar and water in the ratio of 2: 3 is mixed with 120 liters solutions 
of sugar and water. Find the ratio of sugar to water in 120 liters solution, if percentage of sugar 
in final solution is 38.5%?  
(a) 3:2 
(b) 2:3 
(c) 3:5 
(d) 7:13 
(e) 5:7 
 
Q75. A man buys an article and marks it up 30 % above its cost price. At the time of sale, he gives 
10% discount instead of 15% due to which he earns Rs. 13 more. Find cost price of the article? 
(a) Rs. 230 
(b) None of these 
(c) Rs. 150  
(d) Rs. 130  
(e) Rs. 200 
 
Directions (76-80) : Find out the missing term in the given number series. 
 
Q76.    2     8,     40,    240,    1680,    ? 
(a) 12440 
(b) 13440 
(c) 14440 
(d) 11440 
(e) 10440 
 
Q77.   1,   6,     16,     31,    51,     ? 
(a) 79 
(b) 72 
(c) 74 
(d) 76 
(e) 77 
 
 
19 
 
 
Q78.   4096,      1024,     512,      128,      64,      ? 
(a) 2 
(b) 4 
(c) 32 
(d) 8 
(e) 16 
 
Q79.  21,   42,    64,    87,    111,      ? 
(a) 136 
(b) 126 
(c) 145 
(d) 129 
(e) 121 
 
Q80.   65,    126,     217,     344,     513,      ? 
(a) 728 
(b) 730 
(c) 731 
(d) 729 
(e) 733 
 
 
 
 
 
20 
 
Solutions 