======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 10
Subject: English
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/01/30113028/SBI-PO-Pre-2022-20th-Dec-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-10.pdf
======================================================================

Q1. Which of the following statements is inferred from the passage? 
(a) People, processes and technology all play very important roles in keeping information safe. 
(b) Cyber-attacks can have various objectives like financial gain, disruption and revenge and cyberwarfare. 
(c) Every square is a rectangle but every rectangle is not a square. 
(d) Brutal terrorist attacks all take place due to lack of cyber security. 
(e) None of these. 
 
Q2. Choose the most appropriate antonym of the word ‘MALICIOUS’, as highlighted in the given passage. 
(a) malignant 
(b) decent 
(c) mischievous 
(d) nasty 
(e) None of these 
 
 
 
2 
 
 
Q3. Choose the most appropriate word from the following options to fill in the blank in the given 
passage. 
(a) worsening 
(b) earnest 
(c) reluctant 
(d) connected 
(e) esurient 
 
Q4. Choose the most appropriate synonym of the word ‘CONVENIENCE’, as highlighted in the given 
passage. 
(a) annihilation 
(b) usefulness 
(c) hindrance 
(d) accessory 
(e) All of these 
 
Q5. What are the threats to the electronic assets mentioned in the passage? 
(a) Exploitation of weakness of and breaches in data security by hackers 
(b) Governments that try to incept data transmissions for the purposes of spying 
(c) Inter-governmental policies putting up restrictions on means of data security 
(d) Knowledge of mechanisms of cybersecurity widely available to the public  
(e) All of these 
 
Q6. Which of the following most resembles the definition of cybersecurity according to the author? 
(a) Cybersecurity is defined as the maintenance of internet resources in order of sustenance of security 
measures. 
(b) Cybersecurity can be defined as the measures taken by a particular service to strengthen the security 
on the service for the protection of data. 
(c) Cybersecurity incorporates any measures taken towards securing electronic assets responsible for 
storage or transmission of data. 
(d) Cybersecurity involves the privacy settings chosen by the user on an electronic platform regarding the 
sharing of private data. 
(e) None of these 
 
Q7. Which of the following statements does the passage mention to be true? 
(a) Cybersecurity initiatives are non-essential to overall structure of society and thus, can be neglected in 
that regard only. 
(b) The full measure of cybersecurity can only be realised by the evolution of cybersecurity tools designed 
to protect confidential data from unauthorized access. 
(c) Both (a) and (b) 
(d) It’s incredibly difficult to conduct work, manage your social calendar, shop and make appointments 
from your smartphone or device 
(e) None of these 
 
 
3 
 
 
Q8. Which of the given statements cannot be justified from the information in the passage? 
(a) Malware is a software used to disrupt computer operation, gather sensitive information, or gain access 
to private computer systems. 
(b) Both a) and c) 
(c) It is said that future wars will not be like traditional wars fought on land and air but will take the form 
of cyber warfare. 
(d) Cybersecurity is often confused with IT security and information security due to lack of awareness. 
(e) None of these 
 
Directions (9-14): In the following questions, a grammatically correct and meaningful sentence is 
given which is divided into four parts namely (A),(B),(C) and (D) You have to arrange the four parts 
to make a contextually and grammatically meaningful sentence. If no such rearrangement is 
possible mark (E) as your answer i.e. 'No rearrangement possible. 
 
Q9. to position itself as a major (A)/ the country has an opportunity (B)/ tourism destination during 
(C)/ India’s presidency of the G20 (D). 
(a) DBAC 
(b) BACD 
(c) CDAB 
(d) ADCB 
(e) No rearrangement possible 
 
Q10. demand a cessation of hostilities (A)/ with Russia, was the only country to (B)/ India, with its 
special historic bonds (C)/ and want diplomacy and democracy (D). 
(a) DBAC 
(b) BCAD 
(c) CBAD 
(d) ADCB 
(e) No rearrangement possible 
 
Q11. both India and South Africa (A)/ the final dress rehearsal (B)/ to put in their best efforts in 
(C)/ would be particularly keen (D). 
(a) DBAC 
(b) BCAD 
(c) CDAB 
(d) ADCB 
(e) No rearrangement possible 
 
 
4 
 
 
Q12. the growing food insecurity (A)/ crisis in the Asia Pacific (B)/ the Asian Development Bank is 
(C)/ allocating 14 $ billion to fight (D). 
(a) DBAC 
(b) BCAD 
(c) CDAB 
(d) ADCB 
(e) No rearrangement possible 
 
Q13. camera to observe the collision (A)/high-resolution DRACO (B)/ the DART craft carried a (C)/ 
and its consequences (D). 
(a) CDAB 
(b) BCAD 
(c) CBAD 
(d) ADCB 
(e) No rearrangement possible 
 
Q14. investments, and innovations (A)/ gaining prominence globally and (B)/ satellite 
communication has been (C)/ is seeing a lot of interest, (D) 
(a) DCBA 
(b) ADCB 
(c) CBDA 
(d)BCAD 
(e)ABCD 
 
Directions (15-18): In the following questions, a sentence has been given and been divided into five 
parts. One of the parts is highlighted to show that it is the grammatically correct part of the sentence. 
Choose from the other parts the one that contains the error, or choose “No error” if no errors exist. 
 
Q15. If an invention claimed in (A) / a patent can be (B) / shown to exist or (C) / been described 
previously, it / invalidates the patent. (D) / No error (E) 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Q16. The firm stated that it (A) / maintained a strong balance sheet (B) /  due to rigorous (C) / cash 
management and a robust / implementation of internal policies. (D) / No error (E) 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
 
5 
 
 
Q17. In the mid-1800s an American / businessman, Charles Goodyear, dropped (A) / a rubber mixture 
contain (B) / sulphur on his hot stove (C) / and invented vulcanization. (D) / No error (E) 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Q18. Abdominal pain, one of the / most common symptom of (A) / childhood, can be indicative of (B) / 
many gastrointestinal disorders but usually (C) / occurs without evidence of disease. (D) / No error (E) 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Directions (19-21): In each of the questions given below four words are given in bold. These four 
words may or may not be in their correct position. The sentence is then followed by options with 
the correct combination of words that should replace each other in order to make the sentence 
grammatically and contextually correct. Find the correct combination of the words that replace each 
other. If the sentence is correct as it is then select option ‘No correction required’ as your choice. 
 
Q19.With parts of the pipes (1) being covered after laying of the canal (2) and construction material and 
debris strewn (3) along the banks, encroachers (4) are taking over the canal. 
(a) 2-4 and 1-3 
(b) Only 2 - 4 
(c) No correction required 
(d) Only 1- 2 
(e) 1-4 and 2-3 
 
Q20. People thronged the burial families (1) to offer a range of dishes and departed (2) to the deceased 
members of their ground (3) in a symbolic gesture of love towards the desserts (4) ones. 
(a)1-3 and 2-4 
(b) Only 1 -3 
(c) Only 2 -4 
(d) No correction required 
(e) 1-2 and 3-4 
 
 
6 
 
 
Q21. Authoritarian regimes, in strength (1), are static regimes where (2) a supreme leader assumes (3) 
know-it-all power and essence (4). 
(a) Only 2 -3  
(b) 1-3 and 2-4 
(c) 1 -4 only 
(d) No correction required 
(e) Only 2 -4 
 
Directions (22-24): Each of the following questions has two sentences. Each sentence has a blank. 
From the options given below the sentence, choose the set of words which fits into both the blanks 
and mark the same as your answer. 
 
Q22. Mobile signal ____________is weak in _____________regions. 
(a) reachability, hill 
(b) volume, central 
(c)affordability, outskirts 
(d) strength, interior 
(e)strength, hill 
 
Q23. A large part of the world has ______________the Russian______________. 
(a) condemned, invasion 
(b)criticize, welcome 
(c)appreciated, intrude 
(d)condemned, abandon 
(e)criticism, invasion 
 
Q24. The history of communal ______________of India is___________-. 
(a) dissonance, benign 
(b)dissonance, exemplifying 
(c) harmony, unique 
(d) riots, smashing 
(e) harmony, reprove 
 
Directions (25-27): In the following questions two columns are given containing three 
sentences/phrases each. In first column, sentences/phrases are A, B and C and in the second column 
the sentences/phrases are D, E and F. A sentence/phrase from the first column may or may not 
connect with another sentence/phrase from the second column to make a grammatically and 
contextually correct sentence. Each question has five options, four of which display the sequence(s) 
in which the sentences/phrases can be joined to form a grammatically and contextually correct 
sentence. 
 
 
7 
 
 
Q25. Column (1) 
(A)His parents love him so much that 
(B)He can finish ten pizzas in one go 
(C)Tomorrow is his birthday party 
Column (2) 
(D) we bought him a house as a wedding gift 
(E) I am going to get a lot many gifts from my friends 
(F) She has not been active on any social media platforms 
(a) A-D 
(b) B-E 
(c) B-F 
(d) B-E & C-F 
(e) none of these 
 
Q26. Column (1) 
(A)The textbook of mathematics written by my uncle 
(B) His mother has raised him to be a good man 
(C) In the search for few diamonds, he lost  
Column (2) 
(D)the kilograms worth of gold she had 
(E)is used by my teachers at school 
(F) and respect all women 
(a) A-E 
(b) B-E & C-F 
(c) A-E & B-F 
(d) A-F & B-D 
(e) None of these 
 
Q27. Column (1) 
(A) Indian workers, most of them in the informal sector 
(B) We have to come up with some innovative mechanism 
(C) The matching contribution should ensure that 
Column (2) 
(D) have no social security net 
(E) for people to opt for such a useful product 
(F) had become increasingly relevant 
(a) A-D 
(b) A-D & B-E 
(c) C-F 
(d) A-E & C-F 
(e) None of these 
 
 
8 
 
 
Directions (28-30): In the following question, sentences are given with a part in bold. The given 
phrase in the bold may or may not contain an error. The options following can replace the incorrect 
phrase. The correct phrase that is to be replaced will be your answer. If the sentences are correct 
then select ‘No improvement required’ as your answer. 
 
Q28. Central India and the southern peninsula were expected to get most rain than their historical 
average. 
(a)were expect to get more 
(b)were expected to got more 
(c)were expected to get mostly 
(d)were expected to get more 
(e)No improvement required 
 
Q29. The hybrid pitches could now been used for ODIs and T20Is, for men and women if both the rival 
teams agree. 
(a)could now been use for 
(b)could now be used for 
(c)could now be use for 
(d)could now being used for 
(e)No improvement required 
 
Q30. In economics, the supply and the demand normally correlated because one factor determines 
another element. 
(a) demand normally correlated as 
(b) demand normal correlated because 
(c) demands normally correlated because 
(d) demand normally correlate because 
(e) No improvement needed