======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 10
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/01/30113028/SBI-PO-Pre-2022-20th-Dec-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-10.pdf
======================================================================

Q31. Average age of a group of 20 students is 18 years. By mistake at the time of calculating the 
average age, age of two students 16years, 15years were taken as 18years and 20years.  Calculate the 
exact average age of the group? 
(a)17.65 
(b)18.65 
(c)19.65 
(d)15.65 
(e)14.65 
 
 
9 
 
 
Q32. A shopkeeper purchased an item at Rs. 1000. He spent Rs. 500 on transportation, Rs. 200 on 
Labour, Rs. 300 on packaging. He then sells it at 25% profit to a customer. The customer spent Rs. 
200 on it and sell it at 30% profit. Selling price of item for shopkeeper is approximately what 
percent more or less than the selling price for customer? 
(a)52% 
(b)29% 
(c)36% 
(d)43% 
(e)25% 
 
Q33. A mixture contains milk and water in the ratio 4:1. On adding another mixture to it containing 
20 liters milk and 10 liters water to it the new  ratio of water to milk becomes 1:3. Find the difference 
in the quantity(in litres) of milk and water in the initial mixture. 
(a)10 
(b)20 
(c)30 
(d)40 
(e) 50 
 
Q34. A boat can row 20 km downstream and 20 km upstream in 12 hours. If speed of boat in still 
water is 50% more than the speed of stream. Find in how much time boat will cover 50 km 
downstream? 
(a)9hr 
(b)8hr 
(c)7hr 
(d)5hr 
(e)6hr 
 
Q35. The ratio of age of Ram to Shyam 6 years ago was 1:2. Present age of Ram is 5 years more than 
the present age of Prem. Ratio of age of Prem and Shyam is 5:14. Find the age of Ram after 10 years 
(In years). 
(a)24 
(b)23 
(c)21 
(d)22 
(e)20 
 
 
10 
 
 
Q36. The volume of a cylinder is 5280m³ and curved surface area of the cylinder is 704m². Find the 
ratio of radius to height of the cylinder? 
(a) 225 : 112 
(b) 226 : 119 
(c) 223 : 112 
(d) 227 : 112 
(e) 229 :112 
 
Q37. A father had 1000 rupees. He divided the sum between his two sons equally. One son invests 
the sum at 10% simple interest for 2 years and another son invests the sum at 20% compound 
interest for 2 years. Find the sum of the interest received by both of them? 
(a) Rs. 440 
(b)Rs. 320 
(c) Rs. 500 
(d) Rs. 120 
(e) Rs. 660 
 
Q38. There are x black balls, x-2 yellow balls and x+2 green balls in a bag A. The probability of 
choosing two black balls when 2 balls are picked at random from the bag is  1/12. Find the total 
balls in the bag. 
(a) 9 
(b) 18 
(c) 27 
(d) 36 
(e) 45 
 
Q39. If an employee spends 20% of the salary on rent, 10% of the remaining he gives to his 
grandmother and 30% of the remaining spends on food and rest he saves. Find the ratio of savings 
to expenditure of the employee? 
(a) 63:62 
(b) 62:63  
(c) 64:29 
(d) 81: 29 
(e) 29:81 
 
Q40. The cost price of article A is equals to selling price of the article B. if article A is sold at the 
33⅓% profit and article B is sold at the 50% profit and the sum of the cost price of article B and 
selling price of article A is Rs. 672, then find the cost price of article A? 
(a) Rs. 224 
(b) Rs. 336 
(c) Rs. 380 
(d) Rs. 420 
(e) Rs. 448 
 
 
11 
 
 
Directions (41-45): In the following bar graph number of shirts and pants manufactured by a 
company in a month are given. Read the graph carefully and answer the following questions. 
 
 
Q41. The total number of shirts and pants manufactured by S is what percent less or more with 
respect to T? 
(a) 100% 
(b) 200% 
(c) 50% 
(d) 60% 
(e) 75% 
 
Q42. If the shirt and pants manufactured by the company R is in the ratio of 1:2. Find the ratio of 
shirt manufactured by R to the total number of shirts and pants manufactured by T? 
(a) 7:25 
(b) 6:25 
(c)  4:3 
(d) 3:25 
(e) 25:6 
 
Q43. Find the average number of shirts and pants manufactured by all the companies? 
(a) 7290 
(b) 1210 
(c) 1430 
(d) 7150 
(e) 1420 
 
 
12 
 
 
Q44. If the ratio of shirt to pant for the company P, R, and T are in the ratio of 3:7, 4:5 and 3:2 
respectively. Find the total number of shirt and the total number of pants of these three companies 
respectively? 
(a) 1000, 2000 
(b) 2050, 1600 
(c) 1900, 2200 
(d) 1600, 2050 
(e) 1800, 6000 
 
Q45. Find the ratio of total number of shirts and pants manufactured by Q and R together to P and 
S together? 
(a) 30:31 
(b) 23:17 
(c) 17:23 
(d) 40:19 
(e)  19:40 
 
Q46. A, B, and C started a business with the ratio of investment of 2:3:4 respectively. After one year, 
A doubled the investment and C withdraw half of the investment. Find the ratio of profit earned by 
B and C at the end of two years.  
(a) 4:3 
(b) 3:1 
(c) 2:1 
(d) 1:1 
(e) 5:8 
 
Q47. A is 50% more efficient than B, who take double time than C to complete a work. A can 
complete the work in ‘x’ days while C can complete the same work in (x – 15) days. In how many 
days all three can completes the same work together? 
(a) 36 days 
(b) 30 days 
(c) 22.5 days 
(d) 20 days 
(e) 18 days 
 
Directions (48-52): The following table shows total no. of laptops sold by five different shops and 
ratio of Dell laptops to HP laptops sold by each shop. Read the following table carefully and answer 
the questions given below.  
 
 
13 
 
 
 
Q48. Find the ratio between no. of Dell laptop sold by shop P and R together to number of HP laptop 
sold by shop Q and S together. 
(a) 5:8 
(b) 4:5 
(c) 5:9 
(d) 5:4 
(e) 2:7 
 
Q49. Price of each HP and Dell laptop is Rs.20000 and Rs.22000 respectively find the difference 
between the amount earned by shop T after selling both type of laptops. 
(a) Rs. 1050000 
(b) Rs. 1200000 
(c) Rs. 1100000 
(d) Rs. 1240000 
(e) Rs. 2200000 
 
Q50. Number of HP laptop sold by shop M is 20% more than that of shop S and ratio of Dell to HP 
laptop sold by shop M is 5:7. Find the total number of laptops sold by shop M. 
(a) 724 
(b) 728 
(c) 712 
(d) 720 
(e) 716 
 
Q51. What is the average number of HP laptop sold by S and Q together? 
(a) 440 
(b) 400 
(c) 402 
(d) 410 
(e) 448 
 
 
14 
 
 
Q52. Number of Dell laptop sold by shop R is what % no. of HP laptop sold by shop P. 
(a) 112.5% 
(b) 81% 
(c) 50% 
(d) 87.5% 
(e) 85% 
 
Directions (53-57): What approximate value will come in place of question mark (?) in the given 
questions (You are not expected to calculate the exact value.) 
 
Q53.  
  
(a) 12 
(b) 16 
(c) 14 
(d) 18 
(e) 8 
 
Q54.  
 
(a) 42 
(b) 21 
(c) 12 
(d) 14 
(e) 4 
 
Q55. ? % of 549.99 + 20.03 % of 649.99 = 349.99 
(a) 36% 
(b) 24% 
(c) 20% 
(d) 30% 
(e) 40% 
 
Q56. 5.03 ×(? +12.01)+29.99 % of 899.99= 359.99 
(a) 10 
(b) 8 
(c) 6 
(d) 4 
(e) 12 
 
 
15 
 
 
Q57. 
 
(a) 1250 
(b) 1050 
(c) 750 
(d) 1750 
(e) 500 
 
Directions (58-60): Read the following information carefully and answer the questions given below.  
Number of male and female employee work in four different company i.e., P, Q, R and S. Number of male 
employee in company P is 560 which is 100% more than that of female. Ratio of male to female employee 
in company Q is 4:5 and number of females in company P is equal to number of male employees in company 
Q. Total number of male in all the four companies is 1760 and total no. of employees in all the four 
companies is 3500. no. of male in company S is 420 and no. of female in company R is 650. 
 
Q58. Find the total number of male employees in company R and number of female employees in 
company S together. 
(a) 925 
(b) 980 
(c) 915 
(d) 960 
(e) 940 
 
Q59. Find the average number of female employees in all the four company. 
(a) 425 
(b) 465 
(c) 445 
(d) 475 
(e) 435 
 
Q60. Number of female employees in company S is approximately what % no. of male employee in 
company P. 
(a) 44% 
(b) 70% 
(c) 54% 
(d) 94% 
(e) 82% 
 
Directions (61-65): In the following questions, two equations (I) and (II) are given. You have to solve 
both the equations and answer the following questions. 
 
 
16 
 
 
Q61.  
 
(a) x<y 
(b) x>y 
(c) x≤y 
(d) x=y or no relation between x & y. 
(e) x≥y 
 
Q62.  
 
(a) x<y 
(b) x>y 
(c) x≤y 
(d) x=y or no relation between x & y. 
(e) x≥y 
 
Q63.  
 
(a) x<y 
(b) x>y 
(c) x≤y 
(d) x=y or no relation between x & y. 
(e) x≥y 
 
Q64.    
I. 3x + 2y = 7 
II. 2x + 5y = 12  
(a) x<y 
(b) x>y 
(c) x≤y 
(d) x=y or no relation between x & y. 
(e) x≥y 
 
Q65.  
 
 
 
17 
 
(a) x<y 
(b) x>y 
(c) x≤y 
(d) x=y or no relation between x & y. 
(e) x≥y 
 
Directions (66-70): Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
Ten persons sit in two parallel rows in such a way that the persons sit in row 1 face south while the persons 
sit in row 2 face north. Persons sit in row 1 face the persons who sits in row 2 and vice versa. One person 
sits to the left of B. A sits 3rd to the right of E and faces M. O sits immediate left of the person who faces B. P 
sits 3rd to the right of N who doesn't face C. Q neither sit in row 2 nor with A. M doesn’t sit with B in the 
same row. D is one of the persons.