======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2020
Shift: 1
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2021/01/06083405/SBI-PO-Prelims-2020-2021-Questions-Memory-Based-Paper-05-Jan-2021.pdf
======================================================================

Q31. Total unsold CDâ€™s by A & D together are how much more than total sold CDâ€™s by C? 
(a) 126 
(b) 132 
(c) 128 
(d) 116 
(e) 118 
0
5
10
15
20
25
30
35
40
45
A
B
C
D
Percentage of CD's ordered
Percentage of CD's sold
9 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q32. If total CDâ€™s sold by shopkeeper E are 125% more than total CDâ€™s sold by B and shopkeeper E sold 
27% of total ordered CDâ€™s, then find total CDâ€™s ordered by E are what percent more than total CDâ€™S ordered 
by C ? 
(a) 36% 
(b) 15% 
(c) 30% 
(d) 20% 
(e) 25% 
 
Q33. Find average number of unsold CDâ€™s by B, C & D? 
(a) 120 
(b) 100 
(c) 80 
(d) 110 
(e) 72 
 
Q34. Find ratio of total CDâ€™s sold by A & D together to total CDâ€™s sold by B? 
(a) 5 : 3 
(b) 3 : 5 
(c) 5 : 4 
(d) 5 : 6 
(e) 4 : 5 
 
Q35. If total CDâ€™s ordered by shopkeeper X is 100% more than total unsold CDâ€™s by D and X sold 30% of 
total ordered CDâ€™s, then find unsold CDâ€™s by X are what percent of unsold CDâ€™s by A? 
(a) 105% 
(b) 110% 
(c) 100% 
(d) 96% 
(e) 90% 
 
Directions (36-40): In each question two equations numbered (I) and (II) are given. You should 
solve both the equations and mark appropriate answer.  
(a) if x > y 
(b) if x â‰¥ y 
(c) if x < y 
(d) if x â‰¤ y 
(e) if = y or the relationship cannot be established  
 
Q36. I. xÂ² â€“ 7x + 10 = 0 
II. yÂ² â€“ 2y â€“ 3 = 0 
 
Q37. I. xÂ² â€“ 24x + 143 = 0 
II. yÂ² â€“ 29y + 210 = 0 
 
10 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q38. I. xÂ² + 22x + 117 = 0 
II. yÂ² + 23y + 132 = 0 
 
Q39. I. 2xÂ² â€“ 3x â€“ 20 = 0 
II. 2yÂ² + 11y + 15 = 0  
 
Q40. I. xÂ² â€“ 12x + 32 = 0 
II. yÂ² â€“ 20y + 96 = 0  
 
Q41. A boat travels in upstream. If the speed of boat in upstream is decreased by 40% then it is equal to 
the speed of current and speed of boat in still water is given as 240 km/hr. Then find upstream speed of 
boat? (in km/hr). 
(a) 120 
(b) 180 
(c) 150 
(d) 210 
(e) 125 
 
Q42. A man invested Rs. X and Rs. 2X at 15% simple interest and at 8% compound interest (compounding 
annually) for two years respectively. Difference between simple interest and compound interest received 
after two years is Rs.820. Find the value of X.  
(a) Rs.25000 
(b) Rs.30600 
(c) Rs.28600 
(d) Rs.22200 
(e) Rs.26200 
 
Q43. Length of train A is 400 meters and length of train B is â€˜xâ€™ meters more than train A. If speed of both 
train A & B is equal and they cross a pole in 16 sec and 24 secs respectively, then in what time train â€˜Bâ€™ will 
cross 400 m long platform.  
(a) 32 sec 
(b) 40 sec 
(c) 45 sec 
(d) 54 sec 
(e) 24 sec 
 
Q44. â€˜Aâ€™ is 40% less efficient than â€˜Bâ€™ who can do the same work in 20% less time than â€˜Câ€™. If A and B together 
can complete 80% of work in 12 days, then in how many days 60% of work can be completed by B and C 
together.  
(a) 2 days  
(b) 4 days  
(c) 6 days  
(d) 8 days  
(e) 10 days 
 
11 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q45. Perimeter of rectangle is equal to the perimeter of square whose area is 400 cmÂ² and length of 
rectangle is 40% more than the side of a square then find the area of rectangle?  
(a) 248 cmÂ² 
(b) 420 cmÂ² 
(c) 356 cmÂ² 
(d) 336 cmÂ² 
(e) 348 cmÂ² 
 
Q46. A shopkeeper has two articles jeans and shirt. Cost price of a jeans is 32.5% more than cost price of a 
shirt and cost price of jeans is increased by 30% and it sold in Rs. 4134 at the profit of 25%. If shirt marked 
up 15% above cost price, then find the marked price of shirt (in Rs.)? 
(a) 2200 
(b) 2208  
(c) 2280 
(d) 2820 
(e) 2082 
 
Q47. In first mixture, quantity of milk was 6 lit more than that of water. After adding 40 ltr of second 
mixture (having ratio of water to milk 3: 5) in the first mixture, ratio of water to milk in the final mixture 
becomes 9: 13. Find the total quantity of water in the final mixture.  
(a) 27 ltr 
(b) 31.5 ltr 
(c) 36 ltr 
(d) 45 ltr 
(e) None of these  
 
Q48. A and B started a business together with capital of Rs. 8000 and Rs. 10,000 respectively. A left the 
business after 5 months while B continued. A gets 20% of total profit for managing business and remaining 
is distributed in ratio of their profit sharing. If after a year, A gets total profit of Rs.2500 then, find the total 
profit earned by â€˜Aâ€™ and â€˜Bâ€™ together.  
(a) 10,000 
(b) 8,500 
(c) 7,500 
(d) 6,250  
(e) 5,750  
 
Q49. The salary of A man is Rs. 50000 per month from which he spends 20% on rent, 10% of remaining on 
bills, 20% of further remaining on miscellaneous expenses. From the remaining amount, man gives some 
money to his wife and rest he invests in mutual funds in the ratio of 5 : 4. Find amount spent on rent is how 
much less or more than amount invested in mutual funds. 
(a) 2800 Rs. 
(b) 2400 Rs. 
(c) 2600 Rs. 
(d) 3200 Rs. 
(e) 3000 Rs. 
 
12 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q50. A bag has seven red, four white and three green balls while another bag has five red, six yellow and 
three blue balls. A bag is selected at random and a ball drawn out of it, then Find the probability that the 
ball drawn is red.  
(a) 
1
7 
(b) 
3
7 
(c) 
2
7 
(d) 1 
(e) 
6
7 
 
Direction (51 â€“ 55): Table Given below shows total number of male visitors on four different days 
to a park and it also shows percentage of female visitors on these four days. Read the data carefully 
and answer the questions. 
Days 
Total male visitors 
Percentage of 
female visitors 
Sunday 
120 
76% 
Monday 
280 
30% 
Tuesday 
500 
37.5% 
Wednesday 
420 
40% 
 
Q51. Total female visitors on Sunday & Monday together is how much more or less than total number of 
female visitors on Tuesday & Wednesday together. 
(a) 160 
(b) 140 
(c) 120 
(d) 100 
(e) 80 
 
Q52. Total visitors on Wednesday are what percent more than total number of visitors on Sunday? 
(a) 60% 
(b) 20% 
(c) 40% 
(d) 80% 
(e) 50% 
 
Q53. Total number of male visitors on Friday are 25% more than total number of male visitors on Monday, 
while total number of female visitors on Friday are 40% more than total number of visitors on Tuesday. 
Find total visitors on Friday? 
(a) 1470 
(b) 1050 
(c) 1620 
(d) 1200 
(e) 1170 
13 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q54. Total number of visitors on Wednesday is how much more than total number of female visitors on 
Sunday and Monday together? 
(a) 300 
(b) 200 
(c) 250 
(d) 350 
(e) 150 
 
Q55. If there is one guide for per five visitors on each day, then find total number of guides required for 
all visitors on these four days? 
(a) 240 
(b) 480 
(c) 220 
(d) 440 
(e) 460 
 
Direction (56 â€“ 60): Find the wrong number in following number series : 
 
Q56. 5, 18, 34, 54, 79, 110, 158 
(a) 34 
(b) 5 
(c) 18 
(d) 54 
(e) 158 
 
Q57. 112, 128, 108, 132, 104, 134, 100 
(a) 112 
(b) 128 
(c) 134 
(d) 108 
(e) 100 
 
Q58. 5, 6, 14, 45, 184, 920, 5556 
(a) 5 
(b) 6 
(c) 14 
(d) 920 
(e) 45 
 
Q59. 10, 22, 35, 50, 68, 92, 117 
(a) 92 
(b) 117 
(c) 10 
(d) 22 
(e) 35 
14 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q60. 64, 34, 36, 56, 114 , 287, 860 
(a) 114 
(b) 860 
(c) 64 
(d) 36 
(e) 56 
 
Direction (61âˆ’ðŸ”ðŸ“): Read the data carefully and answer the questions. 
 
There are 450 students in a school and there are two sections A & B in the school. There are three streams 
in each section i.e., Art, Science & Commerce. 
75
4 % of total students in A are in Commerce and 
200
7 % of total 
students in B are in Science. Sum of total students in Commerce in A & total students in Science in B is 105. 
400
21 % of total students in B are in Commerce and 50% of total students in A are in Art.  
 
Q61. Total students in Art in A is what percent more than total students in Science in B? 
(a) 75% 
(b) 70% 
(c) 90% 
(d) 100% 
(e) 110% 
 
Q62. Find the ratio of total students in Commerce in B to total students in Science in A? 
(a) 8 : 15 
(b) 8 : 17 
(c) 8 : 13 
(d) 8 : 11 
(e) 8 : 9 
 
Q63. If in other section C, total students are 180 and total student in Science in C are 25% more than total 
students in Commerce in B, then find total students in Art & Commerce in C is how much less than total 
students in Art &Commerce in A? 
(a) 55 
(b) 60 
(c) 65 
(d) 45 
(e) 35 
 
Q64. Find the average number of students in Science in A & B? 
(a) 
125
2  
(b) 
135
2  
(c) 120 
(d) 130 
(e) 145 
 
15 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q65. If out of total students in Art in A & B, ratio of boys to girl is 5 : 3 and 7 : 4 respectively, then find total 
boys in Art from both sections? 
(a) 125 
(b) 135 
(c) 145 
(d) 115 
(e) 105 
 
Direction (66-70): Study the following information carefully and answer the questions given below: 
 
Eight persons i.e. A, B, C, D, P, Q, R and S are sitting around a rectangular table in such a way that four 
persons sit on each of the four corner of the table and other four persons sit on the middle of each side. The 
one who sits at the corner of table faces opposite to center of table and the one who sits at the middle side 
of table faces towards the center of table. Persons sitting on opposite sides are exactly opposite to each 
other. Q sits immediate to the right of D. Both R and C are sitting opposite to each other. Only one person 
sits between A and B, who does not sit near to D. C sits near to Q. Two persons sit between D and S, who 
faces to the center.