======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 6
Subject: English
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/07/19005951/IBPS-PO-Pre-2022-16th-October-Shift-Wise-Previous-Year-Papers-Mock-06-1.pdf
======================================================================

Q1. How is Consumerism evolved in human civilization? 
(a) It shifted its gear to a more elementary approach by instituting “less is more” concept in economic 
activity 
(b) Abiding the concept of pluralism, consumerism showcased a multifaceted dynamism in society 
(c) Consumption evolved decisively from facilitating universal growth to an approach of targeting only 
a restricted population of urban rich people 
(d) Renouncing the primitive approach of providing the basic necessities, consumerism grew as a means 
to fulfil the satisfaction or desire of the millennials 
(e) None of these 
 
 
2 
 
 
Q2. How are the delivery companies approaching with their “10-minute delivery” service? 
(a) By reinforcing their local logistical network 
(b) By using the predictive algorithm 
(c) By encouraging the delivery partners through incentives 
(d) Only (a) and (c)  
(e) All of these 
 
Q3. Why are the policymakers skeptical about the newly introduced “10-minute delivery” 
services by the food and grocery delivering companies? 
(a) The short delivery timeline may put added pressure on already overworked delivery persons, 
potentially prompting them to engage in rash driving. 
(b) It could put undue pressure on delivery person, who have no benefits or security 
(c) Due to the extensive work pressure, delivery person could subject to fatigue, mental or other health 
issues 
(d) Only (a) and (c)  
(e) All of these 
 
Q4. Which of the following is FALSE about hyper-lapse consumerism? 
(a) It refers not solely to the sorts of merchandise being offered but additionally to the convenience and 
pace with which customers get them. 
(b) In an attempt to conquest the race of provision of services, companies some times compromise with 
moral, social, ethical cost 
(c) Companies had gone to the extent of employing drones to strengthen their delivery services. 
(d) Hyper-lapse consumerism is gradually in its way to deteriorate the economy by promoting the 
concept of providing more to the rich. 
(e) None of these 
 
Q5. Which of the following options is/are TRUE with respect to the data given in the passage? 
(a) 56% of on-line customers between the age of 18 and 34 years anticipate the products they’ve 
ordered to be delivered on the identical day. 
(b) Hyper-consumerism is making significant impact on economy by contributing 7.7 million 
workforces currently to the projected number of 23.5 million in 2029-30. 
(c) It has been advised to provide gig workers with social security, sick leaves, health insurance, and 
other benefits. 
(d) Only (a) and (c)  
(e) All of these 
 
Q6. Which of the following can fit into the blank given in the passage? 
(a) awareness 
(b) attention 
(c) belief 
(d) intention 
(e) enticement 
 
 
3 
 
 
Q7. Which of the following words is the synonym of “indiscriminate” highlighted in the passage? 
(a) capricious 
(b) lethargic 
(c) chide 
(d) befuddle 
(e) terse 
 
Q8. Which of the following words is the antonym of “ubiquitous” highlighted in the passage? 
(a) unprecedented 
(b) peripatetic 
(c) scarce 
(d) clamber 
(e) impending 
 
Directions (9-13) : In each of the questions given below four words are given in bold. These four 
words may or may not be in their correct position. The sentence is then followed by options with 
the correct combination of words that should interchange with each other in order to make the 
sentence grammatically and contextually correct. Find the correct combination of the words that 
replace each other. If the sentence is correct as it is then select ‘No interchange required’ as your 
choice. 
 
Q9. No subjected (A) of society would ever draconian (B) itself to be section (C) to a law that is allow 
(D) . 
(a) Only (A) -(D)  
(b) Only (B) -(D)  
(c) Both (A) -(B) and (C) -(D)  
(d) Both (A) -(C) and (B) -(D)  
(e) No interchange needed 
 
Q10. The judgment delivered (A) formally fundamental (B) the right to privacy (C) as being a 
recognized (D) right. 
(a) Only (A) -(D)  
(b) Only (B) -(D)  
(c) Both (A) -(B) and (C) -(D)  
(d) Both (A) -(C) and (B) -(D)  
(e) No interchange needed 
 
Q11. From the data security individual (A) of a/an perspective (B) , the threats posed by 
underestimated (C) cannot be malware (D) . 
(a) Only (A) -(D)  
(b) Only (B) -(D)  
(c) Both (A) -(B) and (C) -(D)  
(d) Both (A) -(C) and (B) -(D)  
(e) No interchange needed 
 
 
4 
 
 
Q12. To allot the task of violation (A) excreta and cleaning (B) sewers to humans when machines (C) 
are able to do the work is a gross removing (D) of rights. 
(a) Only (A) -(D)  
(b) Only (B) -(D)  
(c) Both (A) -(B) and (C) -(D)  
(d) Both (A) -(C) and (B) -(D)  
(e) No interchange needed 
 
Q13. Manipur is divided (A) and psychologically geographically (B) between the Imphal hills (C) and 
the many valley (D) around it. 
(a) Only (A) -(D)  
(b) Only (B) -(D)  
(c) Both (A) -(B) and (C) -(D)  
(d) Both (A) -(C) and (B) -(D)  
(e) No interchange needed 
 
Directions (14-19) : Read each sentence to find out whether there is any grammatical or 
idiomatic error in it. The error, if any, will be in one part of the sentence. The number of that part 
is the answer. If there is no error the answer is ‘No Error’. (Ignore errors of punctuation, if any.)  
 
Q14. Jamaica is looking (A) / forward to enrich (B) / investment ties (C) / with India (D) / No 
Error (E)  
(a) D 
(b) A 
(c) B 
(d) C 
(e) No Error 
 
Q15. The world was relying (A) / on India for shipments of (B) /wheat due to a shortage (C) / 
sparks by the Ukraine war (D) /No Error (E)  
(a) D 
(b) A 
(c) B 
(d) C 
(e) No Error 
 
Q16. The upcoming web series (A) / on the OTT platform (B) / has triggered many a debates (C) 
/ throughout the country (D) / No Error (E)  
(a) D 
(b) A 
(c) B 
(d) C 
(e) No Error 
 
 
5 
 
 
Q17. India was among the 12 countries which (A) / abstained to voting on a UN Human (B) / 
Rights Council resolution seeking to address (C) / the deteriorating situation in Ukraine (D) / No 
Error (E)  
(a) D 
(b) A 
(c) B 
(d) C 
(e) No Error 
 
Q18. More than 33 lakh cheque (A) / bounce cases are pending (B) / in difference courts and (C) 
/ blocking judicial docket (D) / No Error (E)  
(a) D 
(b) A 
(c) B 
(d) C 
(e) No Error 
 
Q19. The Indian government proposed a new (A) /Emigration Bill which aims to (B) / integrate 
emigration management and streamlines (C) / the welfare of emigrant workers (D) / No Error 
(E)  
(a) B 
(b) D 
(c) No Error 
(d) C 
(e) A 
 
Directions (20-24) : In the following questions six sentences are given. You have to rearrange 
these sentences to make a contextually meaningful paragraph. It is given that the sentence (D) 
will be the fourth sentence in the arrangement. After rearrangement, answer the following 
questions. 
(A) The carrier is set to be commissioned in September in the presence of Prime Minister Narendra 
Modi. 
(B) Moreover, it has been expected that the carrier will be fully operational by 2023-end. 
(C) From November, the naval army will commence landing trials which it hope to complete by the 
middle of next year. 
(D) When the complete crew is there, all systems are in place, only then aircraft landing trials 
will happen. 
(E) The commissioning of the country’s first indigenously built aircraft carrier Vikrant will enhance 
peace and security in the Indian Ocean.  
(F) It will put in all effort so that the aircraft carrier is operational with the aircraft. 
 
 
6 
 
 
Q20. Which of the following would be the SECOND sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) F 
(c) C 
(d) D 
(e) B 
 
Q21. Which of the following would be the LAST sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) F 
(c) C 
(d) E 
(e) B 
 
Q22. Which of the following would be the FIFTH sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) F 
(c) C 
(d) E 
(e) B 
 
Q23. Which of the following would be the FIRST sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) F 
(c) C 
(d) E 
(e) B 
 
Q24. Which of the following would be the THIRD sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) F 
(c) C 
(d) E 
(e) B 
 
Directions (25-30) : In each question, a sentence is divided into four parts, which may or may not 
be correctly placed. Choose the correct order of the phrases from the given options that can make 
a meaningful sentence. 
 
Q25. on two think tanks and a charity organisation (A) / related to financial transactions (B) / 
on suspicion of irregularities (C) / the Income Tax Department conducted surveys (D)  
(a) CDBA 
(b) DACB 
(c) BCDA 
(d) BDCA 
(e) No rearrangement required 
 
 
7 
 
 
Q26. the interchange of (A) / research and statistics between scientists (B) / working on similar 
studies (C) / can lead to new discoveries (D)  
(a) CDBA 
(b) DACB 
(c) BCDA 
(d) DBCA 
(e) No rearrangement required 
 
Q27. when you sit, you use less (A) / researchers have found that (B) / when you stand or move 
(C) / energy than you do (D)  
(a) DBAC 
(b) BCAD 
(c) BADC 
(d) ADCB 
(e) No rearrangement required 
 
Q28. difficult to manage their emotions (A) / life event they may find it more (B) / when someone 
experiences a stressful (C) /and can become overwhelmed (D) . 
(a) CBAD 
(b) BCAD 
(c) CDAB 
(d) ADCB 
(e) No rearrangement required 
 
Q29. The U.S. Equal Employment Opportunity Commission enforces (A) / during a variety of 
work situations (B) / a job applicant or an employee (C) / federal laws prohibiting 
discrimination against (D)  
(a) DBAC 
(b) BCAD 
(c) CDAB 
(d) ADCB 
(e) No rearrangement required 
 
Q30. Enzymes split up the proteins (A) / the food and the digestive (B) / gastric juice breaks 
down (C) / the hydrochloric acid in the (D)  
(a) DBAC 
(b) BCAD 
(c) DCBA 
(d) ADCB 
(e) No rearrangement required 
 
Directions (31-37) : What approximate value will come in the place of question (?) mark in the 
following given questions. 
 
 
8