======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 6
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/07/19005951/IBPS-PO-Pre-2022-16th-October-Shift-Wise-Previous-Year-Papers-Mock-06-1.pdf
======================================================================

Q66. Statements:  
Some news are article.  
All articles are headline. 
Only a few articles are report. 
Conclusions: 
I: All headline can never be report. 
II: Some news are not report. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q67. Statements:  
No subject is relation. 
Some relations are air. 
No air is game. 
Conclusions:  
I: Some subject can be air. 
II: Some relation is not game. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q68. Statements:  
All rice is fry. 
All fry are bake. 
Only bake is chips. 
Conclusions: 
I: Some chips can be rice. 
II: Some chips are rice. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Directions (69-73) : Study the following information and answer the questions given below: 
Eight persons Y, U, I, R, E, W, Q and P sit in a linear row but not necessarily in the same order. 
Four persons face south and the remaining four persons face north direction.  
 
 
17 
 
Y is the only neighbour of P who faces north. U sits second to the left of Y and sits third to the right of R. 
Only two persons sit between W and E and none of them sit at any of the extreme ends of the row. Q and 
U sit immediate right to each other. I and E face north and both are the immediate neighbours of R. 
 
Q69. Who among the following sits immediate right of W? 
(a) Y 
(b) U 
(c) Q 
(d) R 
(e) None of these 
 
Q70. How many persons sit between E and P? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Q71. Four among the following five are alike in a certain way and form a group. Find the one who 
does not belong to that group? 
(a) Y 
(b) R 
(c) I 
(d) W 
(e) Q 
 
Q72. What is the position of Q with respect to I? 
(a) Third to the right 
(b) Second to the left 
(c) Third to the left 
(d) Immediate right 
(e) None of these 
 
Q73. How many persons sit to the left of Y? 
(a) Two 
(b) Three 
(c) Four 
(d) Five 
(e) None of these 
 
Directions (74-76) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
 
 
18 
 
Eight light houses installed in State Z at different distances and directions with respect to each other.  
Light house S is 600m west of light house T. Light house R is 6oom west of light house S. Light house Q 
is 600m north of light house R. Light house U is 1200m north of light house T. Light house V is 600m 
east of light house U. Light house W is 600m south of light house V. Light house P is 600m east of light 
house Q. 
 
Q74. Light house V is in which direction with respect to light house P? 
(a) South-east 
(b) South 
(c) East 
(d) North-east 
(e) None of these 
 
Q75. If light house X is west of light house W at a distance of 600m, then what is the distance 
between light house X and light house T? 
(a) 1200m 
(b) 600m 
(c) 800m 
(d) 1000m 
(e) None of these  
 
Q76. What is the total distance from light house Q to light house V? 
(a) 360m 
(b) 2600m 
(c) 3.6km 
(d) 1.3km 
(e) None of these 
 
Directions (77-80) : In these questions, relationship between different elements is shown in the 
statements. These statements are followed by two conclusions. Find which of the conclusion will 
be true according to the statement: 
 
Q77. 
 
(a) Only conclusion II is true 
(b) Only conclusion I is true 
(c) Either conclusion I or II is true 
(d) Neither conclusion I nor II is true 
(e) Both conclusions I and II are true 
 
 
19 
 
 
Q78. 
 
(a) Only conclusion II is true 
(b) Only conclusion I is true 
(c) Either conclusion I or II is true 
(d) Neither conclusion I nor II is true 
(e) Both conclusions I and II are true 
 
Q79. 
 
(a) Only conclusion II is true 
(b) Only conclusion I is true 
(c) Either conclusion I or II is true 
(d) Neither conclusion I nor II is true 
(e) Both conclusions I and II are true 
 
Q80. 
 
(a) Only conclusion II is true 
(b) Only conclusion I is true 
(c) Either conclusion I or II is true 
(d) Neither conclusion I nor II is true 
(e) Both conclusions I and II are true 
 
Directions (81-85) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
Six persons were born in three different months i.e., June, August and November of the same year and 
on two different dates- 4th and 13th of the each given month. Each of them likes different colours. 
K was born in the month having even number of days. D likes yellow and born just after K. More than 
two persons were born between D and the one who likes pink. P was born just before the one who likes 
pink. G was born on even numbered date but not after the one who likes yellow. The number of persons 
born before G is same as the number of persons born after the one who likes black. The one who likes 
blue born before J and born after the one who likes red. M doesn’t like green. 
 
 
20 
 
 
Q81. Who among the following likes black colour? 
(a) P 
(b) J 
(c) M 
(d) G 
(e) None of these 
 
Q82. How many persons are younger than M? 
(a) One 
(b) Two 
(c) More than three 
(d) Three 
(e) None  
 
Q83. Which of the following combination is correct? 
(a) D-13th August 
(b) G-Green 
(c) M-Pink 
(d) J-4th June 
(e) None is correct 
 
Q84. P likes which of the following colour? 
(a) Black 
(b) Red 
(c) Pink 
(d) Blue 
(e) None of these 
 
Q85. Which of the following statement(s) is/are true? 
(a) J doesn’t like green colour 
(b) D was born in November 
(c) Two persons were born before G 
(d) The one who likes green colour is younger than P 
(e) All are true 
 
Q86. Which of the following is the third letter of the meaningful word formed from the First, 
fourth, sixth and eighth letters from the left end of the word “NUTRITION’. If more than one word 
is formed your answer will be Z and if no word can be formed your answer will be X? 
(a) O 
(b) X 
(c) R 
(d) Z 
(e) N 
 
 
21 
 
 
Directions (87-90) : Study the alphanumeric symbol series given below and answer the 
questions which follow: 
A ^ $ S F 7 9 K $ 5# X K 8 J * F I R 3 1 @ V 9 5 % M L  
 
Q87. How many symbols are there in the given series which are immediately followed by a letter 
and immediately preceded by a number? 
(a) Three 
(b) Four 
(c) Two 
(d) One 
(e) None of these 
 
Q88. Which among the following element will be sixth to the right of the one which is eighteenth 
from right end? 
(a) * 
(b) I 
(c) F 
(d) J 
(e) None of these 
 
Q89. How many elements are there between the element which is tenth from left end and the 
element which is fourteenth from right end? 
(a) Two 
(b) Four 
(c) Six 
(d) Five 
(e) None of these 
 
Q90. How many numbers are there in the series which are immediately followed by another 
number? 
(a) Three 
(b) Two 
(c) None 
(d) One 
(e) None of these 
 
Q91. Five boxes Z, X, Q, P and L are arranged in a series according to their weight in increasing 
order from right to left. Box L is lighter than only one box. Box X is heavier than box Z but lighter 
than box Q which is not the heaviest among all. Find how many boxes are heavier than box P? 
(a) Two 
(b) One 
(c) None  
(d) Three 
(e) None of these 
 
 
22 
 
 
Directions (92-96) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
Nine persons are sitting around a triangular table. Three persons sit at the corner of the table and facing 
outside and two persons sit in the each side of the table and facing inside. A sits immediate right of N. 
Three persons sit between E and D who does not sit at the side of the table. F does not sit near D. M sits 
2nd to the right of E. The number of persons sit between M and D is same as between M and C (Either 
from the left or right) . B is neither an immediate neighbour of M nor D. L faces inside.  
 
Q92. If A interchanged his position with B then, who among the following is an immediate 
neighbour of A? 
(a) N 
(b) L 
(c) C 
(d) E 
(e) Both L and C 
 
Q93. How many persons sit between E and A when counted in an anticlockwise direction from 
A?  
(a) Three 
(b) Four 
(c) One 
(d) Two 
(e) None 
 
Q94. Which of the following pair/group of persons sit at the corner of the table? 
(a) C, N 
(b) E, B 
(c) L, D 
(d) C, D, M 
(e) B, C, D 
 
Q95. If all the persons sit in alphabetical order from A in clockwise direction, then, who among 
the following persons remains the same position (Excluding A) ? 
(a) Only E 
(b) Both E and F 
(c) Only D 
(d) B, D and E 
(e) Both L and M  
 
Q96. Which of the following statement is true? 
(a) F sits 3rd to the right of A 
(b) Both L and B are not an immediate neighbour 
(c) E sits immediate right of C 
(d) B faces outside 
(e) None is true 
 
 
23 
 
 
Directions (97-100) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
In a certain code language: 
“Every Day score good” is coded as “ ev ba  cr  do” 
“Day hard work good” is coded as “ba  hd rk do” 
“Work always day practice” is coded as “ rk wl ba pc” 
“Always practice score good” is coded as “ pc wl cr do” 
 
Q97. What is the code for “good”? 
(a) cr 
(b) do 
(c) wl 
(d) Either cr or wl 
(e) Either do or wl 
 
Q98. Which among the following words are coded as “ba  cr”? 
(a) Practice Score 
(b) Day every 
(c) Day score 
(d) Good score 
(e) Can’t be determined 
 
Q99. What will be the code for “practice”? 
(a) wl 
(b) pc 
(c) ev 
(d) Either pc or ev 
(e) Either wl or pc 
 
Q100. Which among the following combination is not correct? 
(a) Every- do 
(b) Day-ba 
(c) Hard-hd 
(d) Work-rk 
(e) All are correct 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
24 
 
Solutions 