======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2021
Shift: 2
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/03/05021406/SBI-PO-Pre-Mock-02-Based-on-2nd-shift-20th-November-2021.pdf
======================================================================

Q31. What is the average no. of players who play only one game? 
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q32. Players who play chess but not cricket is approximately what percent of total players? 
(a) 35% 
(b) 45% 
(c) None of these 
(d) 40% 
(e) 50% 
 
Q33. What is ratio of players who play both tennis & chess to players who play only cricket? 
(a) 7 : 13 
(b) 9 : 41 
(c) 10 : 43 
(d) None of these 
(e) 2 : 5 
 
Q34. Players who play at least two games is approximately what percent of players who play 
utmost two games? 
(a) 4% 
(b) 6% 
(c) 15% 
(d)12% 
(e)9% 
 
Q35. What is the difference between no. of players who can play tennis & players who play only 
cricket? 
(a) 74 
(b) 64 
(c) 68 
(d) None of these  
(e) 72 
 
Q36. Abhishek took a loan of Rs.1,20,000 from the bank at the rate of 8% compound interest for 
2 years. He invested 3/4th of the loan amount in a scheme which offers 10% compound interest 
annually for 2 years. Find his profit/loss at the end of 2 years, if he keeps rest of the money. 
 
 
10 
 
(a) Rs.600 profit 
(b) R.300 profit 
(c) Rs.700 loss 
(d) Rs.700 profit 
(e) Rs.1068 loss 
 
Q37. Dev and Deepak start a business in partnership. Dev invested 25% more capital than 
Deepak but he invested for 4 months less than that by Deepak. If the profit share of Deepak is 
Rs.4000, which is Rs.1000, more than that of Dev, then find the time of investment of Dev. 
(a) 10 months 
(b) 8 months 
(c) 6 months 
(d) 4 months 
(e) 9 months 
 
Q38. The selling price of one chair and one table is Rs.480 each. If chair was sold at the loss of 
25% and table was sold at the profit of 60%, then find the difference between the cost price of 
chair and table. 
(a) Rs.360 
(b) Rs.280 
(c) Rs.300 
(d) Rs.340 
(e) Rs.350 
 
Q39. There is a mixture of 70 kg which contains Alcohol and water. The quantity of water in the 
mixture is ‘S’ liter. If the 50% more water is added in the mixture, the ratio of alcohol and water 
become 8: 9, then find the final quantity of the mixture. 
(a) 70 kg 
(b) 75 kg 
(c) 85 kg 
(d) 60 kg 
(e) 80 kg 
 
Q40. A boat covers 22.4 km in downstream in 48 minutes and the speed of the stream is 40% of 
the speed of the boat in still water. Find the ratio of time taken by boat to cover 54 km in 
upstream to the time taken by boat to cover 210 km in downstream respectively? 
(a) 5 : 3 
(b) 3 : 5 
(c) 3 : 4 
(d) 2 : 3 
(e) 1 : 3 
 
 
11 
 
 
Directions (41-45): The table given below shows total number of bread packets (White+ Brown) 
sold by five different shopkeepers on Monday and it also shows ratio of sold packets of white 
and brown bread by each shopkeeper on same day. Read the given table carefully and answer 
the following questions. 
 
 
Q41. Find the ratio of total brown bread packets sold by B and C together to total white bread 
packets sold by A and D together. 
(a) 1: 1 
(b) 15: 14 
(c) 10: 9 
(d) 14: 11 
(e) 13: 10 
 
Q42. Find the difference between the average number of white bread packets sold by B, C & E 
and average number of brown bread packets old by A, C and D? 
(a) 10 
(b) 15 
(c) 8 
(d) 5 
(e) 0 
 
Q43. Shopkeeper B sold only 30% of total white bread packets and 75% of total white bread 
packets remains unsold of shopkeeper A, then find the total white bread packets shopkeeper A 
had is what percentage of total white bread packets shopkeeper B had. 
(a) 100% 
(b) 50% 
(c) 75% 
(d) 0% 
(e) 200% 
 
Q44. Shopkeeper D have only two brands of bread (Harvest & Good day). 5/13th of the total sold 
white bread packets and 6/19th of total sold brown bread packets are of Harvest brand, then find 
the total number of good day brand of bread sold by D. 
 
 
12 
 
(a) 95 
(b) 85 
(c) 75 
(d) 105 
(e) 115 
 
Q45. A and C sold 20% and 25% more bread packets on Tuesday as compare to previous day. If 
the ratio of sold bread packets of white bread and brown bread are same as on Monday, then 
find total number of white breads sold by A is what percentage more or less than that of by C on 
Tuesday. 
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q46. An amount is divided among Deepak, Shivam and Prashant. Amount received by Deepak is 
Rs. 40 more than 40% of total amount and amount received by Shivam is Rs. 5 more than 25% 
of total amount, while amount received by Prashant is 32% of total amount. Find the amount 
received by Shivam. 
(a) Rs.480 
(b) Rs.640 
(c) Rs.540 
(d) Rs.450 
(e) Rs.380 
 
Q47. 14 men working together can complete a piece of work in 18 days while 21 women working 
together can complete same work in 20 days. If a child is 20% less efficient than a man, then find 
the time taken to complete the same work by 15 children working together. 
(a) 28 days 
(b) 21 days 
(c) 24 days 
(d) 20 days 
(e) 18 days 
 
Q48.  Length of a rectangular field is 200% of radius of a circular field, having circumference 264 
meters. If area of rectangular field is 2016 meters square, then find radius of circular field is 
what percent more than breadth of rectangular field? 
(a) 75% 
(b) 125% 
(c) 50% 
(d) 25% 
(e) 87.5% 
 
 
13 
 
 
Q49. The average age of Tanya, Himanshi and Shukhdeep is 51 years. The ratio of present age of 
Tanya to that of Himanshi is 5:8 and present age of Shukhdeep is six years more than that of 
Himanshi. Find the age of Shukhdeep five years ago. 
(a) 57 years 
(b) 59 years 
(c) 52 years 
(d) 47 years 
(e) 42 years 
 
Q50. Train A which length is 20% more than that of train B crosses each other in 13.2 sec when 
moving in opposite direction. Train A overtakes train B in 66 sec. Find the ratio of speed of train 
A and speed of train B. 
(a) 4: 5 
(b) 3: 4 
(c) 5: 7 
(d) 3: 5 
(e) 3: 2 
 
Directions (51-55): What will come in the place of question (?) mark in following number series: 
 
Q51. ?, 19, 15, 24, 8, 33 
(a) 18 
(b) 5 
(c) 11 
(d) 7 
(e) 17 
 
Q52. 72, 36, ?, 135, 472.5, 2126.25 
(a) 90 
(b) 101 
(c) 54 
(d) 68 
(e) 72 
 
Q53. 226, 101, 37, ?, 2, 1 
(a) 30 
(b) 8 
(c) 15 
(d) 25 
(e)10 
 
 
14 
 
 
Q54. 101, ?, 145, 168, 197, 224 
(a) 104 
(b)120 
(c) 125 
(d) 132 
(e) 116 
 
Q55. 144, 155, 168, 185, 204, ? 
(a) 229 
(b) 231 
(c) 268 
(d) 227 
(e) 245 
 
Directions (56-60): In each of these questions, two equations (I) and (II) are given. You have to 
solve both the equations and give answer  
Q56. 
 
(a) If x> y  
(b) If x≥ y  
(c) If x< y 
(d) If x≤ y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y. 
 
Q57. 
 
(a) If x> y  
(b) If x≥ y  
(c) If x< y 
(d) If x≤ y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y. 
 
Q58. 
 
(a) If x> y  
(b) If x≥ y  
(c) If x< y 
(d) If x≤ y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y. 
 
 
15 
 
 
Q59. 
 
(a) If x> y  
(b) If x≥ y  
(c) If x< y 
(d) If x≤ y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y. 
 
Q60. 
 
(a) If x> y  
(b) If x≥ y  
(c) If x< y 
(d) If x≤ y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y. 
 
Directions (61-65): The following pie chart gives information about the distribution of no. of 
students in five government schools. Read the following pie chart carefully and answer the 
following questions given below. 
 
 
Q61. If 30% and 20% of students in school A and D are girls respectively then find how many 
boys are present in the in the school A and D? 
 
 
16 
 
(a) 4150 
(b) 2250 
(c) 3150 
(d) 4950 
(e) 4880 
 
Q62. Find the average of students studying in school A, D and E? 
(a) 1050 
(b) 2250 
(c) 7890 
(d) 3250 
(e) 4525 
 
Q63. If the fee of students studying in B, C and D is Rs 50, Rs 30 and Rs 40 respectively. Find the 
total fee collection in these schools. 
(a) 277500 
(b) 378700 
(c) 322322 
(d) 250040 
(e) 354700 
 
Q64. Find the difference of students studying in A and D together and B and C together? 
(a) 1000 
(b) 2500 
(c) 1500 
(d) 9000 
(e) 3460 
 
Q65. Find the difference of student studying in A and the average number student studying in C 
and D together? 
(a) 550 
(b) 400 
(c) 2500 
(d) 2250 
(e) 1500 
 
Directions (66-70): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
There are ten persons i.e. A, B, C, D, E, F, G, H, I and J who live in a building having five floors such that 
ground floor is numbered as 1 and above it is 2 and so on up to top floor numbered as 5. Each of the 
floor consist of 2 flats as flat-1 and flat-2. Flat-1 of floor-2 is immediately above flat-1 of floor-1 and 
immediately below flat-1 of floor-3 and the same way followed by flat-2.  Flat-2 is in east of flat-1.  
F lives east to A. B lives above I in odd numbered floor. Two floors gap between B and J who lives in odd 
numbered flat. D lives above G and both live in same numbered flat. As many floors are above A as below 
of F.  One floor gap between floor of F and H, but flat number of both is different. E does not live on same 
floor of D.  I lives on even numbered floor and even numbered flat. Two floors gap between floors of I 
and C who lives in flat-1. 
 
 
17