======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2021
Shift: 2
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/03/05021332/SBI-PO-Pre-Mock-06-Based-on-2nd-shift-21st-November-2021.pdf
======================================================================

Q66. Which of the following subject test conducted by G?  
(a) English 
(b) Hindi 
(c) Physics 
(d) Math 
(e) None of these 
 
Q67. Who among the following conducts test of Physics? 
(a) G 
(b) L 
(c) E 
(d) F 
(e) None of these 
 
Q68. On which of the following day K conducts test? 
(a) Thursday 
(b) Saturday 
(c) Tuesday 
(d) Sunday 
(e) None of these 
 
 
 
Q69. Which of the following subject’s test is on Thursday? 
(a) English 
(b) Math 
(c) Physics 
(d) Chemistry 
(e) None of these 
 
Q70. Which of the following combination is true? 
(a) G - Tuesday 
(b) Computer - Saturday 
(c) E - Saturday 
(d) G - Physics 
(e) English - Wednesday 
 
Directions (71-74): In each of the questions below. Some statements are given followed by 
conclusions/group of conclusions. You have to assume all the statements to be true even if they 
seem to be at variance from the commonly known facts and then decide which of the given 
conclusions logically follow from the information given in the statements: 
 
Q71. Statements:  
Only a few wall is floor.  
Some door is fan.  
No floor is door. 
Conclusions:  
I. Some fan is not floor.  
II. All wall being door is a possibility. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q72. Statements:  
All jeep are car.  
Some car is not truck.  
Only a few van is truck. 
Conclusions:  
I. All jeep being truck is a possibility.  
II. All van being truck is a possibility. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
 
 
Q73. Statements:  
Some Park is cabin.  
Only cabin is coach.  
No park is metro.  
Conclusions:  
I. Some coach being park is a possibility.         
II. All cabin being metro is a possibility.  
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q74. Statements:  
Some new are not old.  
Only a few old are same.  
All same are again. 
Conclusions:  
I. Some again is not old.  
II. All same being new is a possibility. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Directions (75-79): Study the information carefully and answer the questions given below. 
Eight persons A, B, C, D, L, Q, R and S are living in a four-story building such as ground floor is numbered 
as 1, above it is floor 2 and so on till the topmost floor is numbered as 4. Each of the floors has 2 flats in 
it viz. flat-1 and flat-2. Flat-1 of floor-2 is immediately above flat-1 of floor-1 and immediately below 
flat-1 of floor-3 and so on. In the same way, flat-2 of floor-2 is immediately above flat-2 of floor-1 and 
immediately below flat-2 of floor-3 and so on. Flat-1 is in the west of flat-2. 
Two floors gap between L and D but they do not live in the same flat. S lives on an odd-numbered floor 
and to the west of B’s flat. One floor gap between the floors of L and C and they live in the same flat. A is 
living above Q’s floor in the same flat. L lives on an even-numbered floor. R is living in an even-numbered 
flat. 
 
Q75. Who among the following lives in flat-1 on the 3rd floor? 
(a) R 
(b) S 
(c) D 
(d) Q 
(e) None of these 
 
 
 
Q76. Who among the following is/are living with C in the same numbered flat? 
(a) L 
(b) S 
(c) Both L and B 
(d) B 
(e) None of these 
 
Q77. Which of the following combination is/are true? 
(a) A- Flat1 
(b) S- Floor 3 
(c) All are true 
(d) R- Floor 1 
(e) B-Flat 2 
 
Q78. How many floors are there between R and S? 
(a) Both are living on the same floor 
(b) None 
(c) Two 
(d) One 
(e) None of these 
 
Q79. The number of floors gap between S and Q is same as the number of floors gap between _____ 
and _____.  
(a) Q-A 
(b) L-R 
(c) B-C 
(d) S-R 
(e) None of these 
 
Directions (80-82): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
In a certain code language: 
“We getting late” is coded as “blue yellow white”  
“You should awake late” is coded as “black pink white marron” 
“We should win prize” is coded as “blue marron magenta orange” 
“Getting late win” is coded as “yellow white magenta”  
 
Q80. What is the code for “should” in the given code language? 
(a) marron 
(b) pink 
(c) white 
(d) black 
(e) None of these 
 
 
 
Q81. What is the code for “prize” in the given code language? 
(a) blue  
(b) magenta  
(c) orange 
(d) marron  
(e) None of these 
 
Q82. What is the code for “you” in the given code language? 
(a) black  
(b) pink  
(c) marron 
(d) white  
(e) Either black or pink 
 
Directions (83-87): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Twelve persons are sitting in two parallel rows containing six persons in each row in such a way that 
there is an equal distance between adjacent persons. In the first row, D, F, H, L, M and O are seated and 
all of them are facing south. In the second row, P, Q, R, V, W and Z are seated and all of them are facing 
north. Therefore, in the given seating arrangement, each member seated in a row faces another member 
of the other row. 
There are 2 persons sit between L and D and one of them sits at one of the extreme ends of the row. Q 
faces to the L. F faces to R and sits at one of the extreme ends. There are more than one person sits 
between Q and R. W sits 2nd to the left of Z and both are not facing D. The number of persons sit between 
Q and Z is same as the number of persons sit between R and V who does not sit near to Z. M does not sit 
near to D and F. O does not sit 2nd from any of the extreme end.  
 
Q83. Who among the following faces to H? 
(a) V 
(b) W 
(c) Z 
(d) P 
(e) None of these 
 
Q84. How many persons sit between O and F? 
(a) Four 
(b) One 
(c) None  
(d) Two 
(e) Three 
 
Q85. Four of the following five are alike in a certain way and hence they form a group. Which one 
of the following does not belong to that group? 
(a) Q 
(b) D 
(c) M 
(d) V 
(e) P 
 
 
 
Q86. Who among the following is an immediate neighbour of O? 
(a) M 
(b) L 
(c) D 
(d) Both M and D 
(e) None of these 
 
Q87. What is the position of M with respect to H? 
(a) 3rd to the left  
(b) 3rd to the right  
(c) 2nd to the left  
(d) 2nd to the right  
(e) Immediate to the left  
 
Directions (88-90): Study the following information and answer the questions given below: 
Dheeraj walks 8m towards west from point P to reach point Q. He takes a left turn from point Q and 
walks 10m to reach point R. He takes a right turn from point R and walks 12m to reach point S. He takes 
another right turn from point S and walks 6m to reach point T. He takes a left turn from point T and 
walks 8m to reach his home. 
 
Q88. In which direction is point T with respect to point to Q? 
(a) North 
(b) South 
(c) South-east 
(d) South-west 
(e) North-east 
 
Q89. What is the shortest distance between point S and Dheeraj’s home? 
(a) 22m 
(b) 10m 
(c) 12m 
(d) 26m 
(e) None of these 
 
Q90. What is the total distance travelled by Dheeraj 3m east from Point S to Point P? 
(a) 27m 
(b) 30m 
(c) 24m 
(d) 21m 
(e) 36m 
 
 
 
Directions (91-93): In these questions, a relationship between different elements is shown in 
the statements. The statements are followed by two conclusions. Give answer 
 
Q91.  
  
(a) if only conclusion II is true. 
(b) if only conclusion I is true. 
(c) if neither conclusion I nor II is true. 
(d) if either conclusion I or II is true. 
(e) if both conclusions I and II are true. 
 
Q92.  
  
(a) if both conclusion I and II are true. 
(b) if only conclusion I is true. 
(c) if neither conclusion I nor II is true. 
(d) if either conclusion I or II is true. 
(e) if only conclusion II is true. 
 
Q93.  
  
(a) if only conclusion II is true. 
(b) if either conclusion I or II is true. 
(c) if neither conclusion I nor II is true. 
(d) if only conclusion I is true. 
(e) if both conclusions I and II are true. 
 
Directions (94-96): Study the following information to answer the given questions: 
There are some persons are sitting in a row such that all are facing towards the north direction. Three 
persons sit between Q and S. R sits fifth right of S. U sits third from the right end of the row. T sits exactly 
between S and U. Only four persons sit to the left of Q. Number of persons sit right of R is two more than 
the number of persons sit left of P. Not more than two persons sit between U and T who does not sit left 
of Q.  
 
 
 
Q94. Who among the following sits second to the right of P? 
(a) R 
(b) T 
(c) Unknown person 
(d) S 
(e) None of these 
 
Q95. How many persons sit between Q and T? 
(a) Four 
(b) Six 
(c) Seven 
(d) Five 
(e) None of these 
 
Q96. What the position of R with respect to T? 
(a) Third to the left 
(b) Second to the left 
(c) Immediate right 
(d) Second to the right 
(e) None of these 
 
Directions (97-100): Study the following series of five three-digit numbers and answer the 
questions. 
593 723 437 562 628  
 
Q97. If all the numbers are arranged in ascending order, then which number will come in the 
middle of the series? 
(a) 628  
(b) 593  
(c) 723  
(d) 562  
(e) None of these 
 
Q98. If all the digits are arranged in descending order within the number, then which number 
will be the lowest number? 
(a) 593  
(b) 437  
(c) 562  
(d) 628  
(e) None of these 
 
Q99. If in each number first and second digit are added and then subtract third digit from the 
resultant, after performing the operation how many numbers will be greater than 10?  
(a) One  
(b) Two  
(c) Three  
(d) Four  
(e) None of these 
 
 
 
Q100. If the third digit of the 2nd highest number is divided by the second digit of the highest 
number, then what will be the resultant? 
(a) 4  
(b) 3  
(c) 2  
(d) 5  
(e) None of these 
 
Solutions 