======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 5
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/07/19005954/IBPS-PO-Pre-2022-16th-October-Shift-Wise-Previous-Year-Papers-Mock-05-1.pdf
======================================================================

Q31. Find the difference between number of non-recovered patient from the state UP and 
Telangana together to the number of recovered patients in Delhi and MP together.  
(a) 6150 
(b) 4040 
(c) 3030 
(d) 2020 
(e) 1010 
 
Q32. What is the ratio of sum of 40% of non- recovered patient from Bihar and number of 
hospitalized patients from Delhi to the hospitalized patients from Telangana? 
(a) 125:33 
(b) 99:125 
(c) 23:25 
(d) 34:31 
(e) 123:127 
 
Q33. In Maharashtra, number of hospitalized patients is sum of hospitalized patients in 
Telangana and Bihar. If the number of recovered patients is only 25% then find the recovered 
patient in Maharashtra is approximately what percent of hospitalized patients in UP. 
(a) 45% 
(b) 39% 
(c) 36% 
(d) 33% 
(e) 55% 
 
Q34. Find the average number of patients recovered from the state Delhi, UP and Telangana. 
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q35. Due to the celebration of Durga puja in state West Bengal the covid19 rises tremendously. 
The patients hospitalized in the state is three times more than hospitalized patients in UP. Due 
to the sudden rise of cases 20% people died and of the remaining people only 75% of pateint get 
the beds. Find the number of patients who did not get the beds. 
(a) 1000 
(b) 700 
(c) 4000 
(d) 8200 
(e) 7200 
 
 
11 
 
 
Directions (36-40) : Read the following table carefully and answer the questions given below. 
The following table shows the number of employees working in 5 different companies and ratio 
of number of employees working from home and working from office. 
 
 
Q36. What is the average of number of employees working from home in company A, C and E 
together? 
(a) 350 
(b) 420 
(c) 260 
(d) 120 
(e) 580 
 
Q37. Number of employees working from office in company B is what % of number of employees 
working from office in company C? 
(a) 75% 
(b) 100% 
(c) 150% 
(d) 225% 
(e) 50% 
 
Q38. Find the ratio of number of employees working from home in company A and company C 
together to number of employees working from office in company E and company B together? 
(a) 11:7 
(b) 5:6 
(c) 7:4 
(d) 4:7 
(e) 6:5 
 
Q39. Ratio of male and female in company E is 5:4 and ratio of male and female working from 
home in that company only is 7:8, then find the number of females who working from office. 
(a) 90 
(b) 120 
(c) 140 
(d) 180 
(e) 210 
 
 
12 
 
 
Q40. Find the difference between number of employees in company D and C together to number 
of employees in company A and E together.  
(a) 110 
(b) 85 
(c) 135 
(d) 150 
(e) 175 
 
Q41. A train leaves station A at 9:00 AM. The train reaches station B at 10:30 PM. If the distance 
between station A and station B is 486 km, then find the speed of the train (in meter per sec) ? 
(a) 10 
(b) 12 
(c) 15 
(d) 8 
(e) 18 
 
Q42. Amar and Sameer started a partnership with investment of Rs.21000 and Rs.25000 
respectively. After 6 months, Sameer withdraws 20% and Tarun joined the business with 
Rs.30000. If at the end of 1.5 years, profit share of Sameer is Rs.1300, then find the total profit? 
(a) Rs.3140 
(b) Rs.4280 
(c) Rs.3760 
(d) Rs.3910 
(e) Rs.4760 
 
Q43. A machine can produce 12 bolts in a second. In such speed of production, it takes 15 minutes 
to complete a job. If another machine, having speed of production 50% more than first machine, 
then find the time taken to complete 8 same types of job? 
(a) 40 min 
(b) 1 hour 10 min 
(c) 1 hour 
(d) 1 hour 20 min 
(e) 50 min 
 
Q44. A seller sold 120 articles. The marked price of each article is Rs.80 and he offers a discount 
of 10% on each article. If he made total profit of Rs.840, then find the cost price of each article? 
(a) Rs.75 
(b) Rs.65 
(c) Rs.60 
(d) Rs.66 
(e) Rs.70 
 
 
13 
 
 
Q45. A boat covers 160 km from point A to point B and then return to point A in 15 hours. If the 
speed of stream increased by 8 kmph, then boat takes 4 hours to reach point B from A. Find the 
speed of boat in still water? 
(a) 24 kmph 
(b) 12 kmph 
(c) 18 kmph 
(d) 15 kmph 
(e) 20 kmph 
 
Q46. A can complete a piece of work in 8 days, A and B together can complete same work in 4.8 
days and A, B and C together complete the work in 
 days. Find the time taken by A and C 
together to complete the work? 
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q47. Monthly income of Kunal is 25% more than Shubham. Kunal spends 25% of his income on 
house rent, 25% of remaining on food and rest he saves. If difference between monthly savings 
of Kunal and monthly income of Shubham is Rs.1900, then find monthly income of Kunal? 
(a) Rs.6400 
(b) Rs.9000 
(c) Rs.12000 
(d) Rs.8000 
(e) Rs.10000 
 
Q48. In a solution of sugar syrup and water, quantity of sugar syrup is 30% more than quantity 
of water. If 20% of quantity of solution of taken out and 11.5-liter water is added into the mixture, 
then the ratio of water and sugar syrup becomes 15: 8. Find the initial quantity of water? 
(a) 9 liters 
(b) 10 liters 
(c) 11 liters 
(d) 12 liters 
(e) 13 liters 
 
Q49. The length of rectangle is 16% more than its breadth. If perimeter of square, whose side is 
equal to length of rectangle is 8 cm more than perimeter of rectangle, then find the area of 
rectangle? 
 
 
14 
 
(a) 625 cm² 
(b) 575 cm² 
(c) 750 cm² 
(d) 600 cm² 
(e) 725 cm² 
 
Q50. A man invests Rs. (P+2000) on simple interest at 20% per annum for 4 years. If he invests 
Rs. (2P-4000) in same scheme for the same time, then the interest earned would be Rs.8000 
more. Find the value of P? 
(a) Rs.16000 
(b) Rs.18000 
(c) Rs.20000 
(d) Rs.12000 
(e) Rs.12500 
 
Directions (51-57) : What approximate value should come in the place of question (?) mark: 
 
Q51. 
 
(a) 2 
(b) 3 
(c) 4 
(d) 5 
(e) 1 
 
Q52. 
 
(a) 21 
(b) 22 
(c) 19 
(d) 20 
(e) 23 
 
Q53. 
 
(a) 8 
(b) 6 
(c) 4 
(d) 7 
(e) 5 
 
Q54. 
 
(a) 1228 
(b) 1344 
(c) 1472 
(d) 1716 
(e) 1560 
 
 
15 
 
 
Q55. 
  
(a) 204 
(b) 217 
(c) 185 
(d) 235 
(e) 175 
 
Q56. 
 
(a) 8 
(b) 3 
(c) 4 
(d) 7 
(e) 5 
 
Q57. 
 
(a) 50 
(b) 40 
(c) 60 
(d) 30 
(e) 70 
 
Q58. The average weight of a class of 28 students is 22 kg. If the teacher’s weight is also included 
the average weight increases by 2 kg. Furthermore, if the average weight of the teacher’s family 
having a wife and a daughter is 52 kg and the daughter’s weight is 40% less than her mother’s 
weight. then find the weight of teacher’s wife? 
(a) 40 kg 
(b) 47.5 kg 
(c) 55 kg 
(d) 52.5 kg 
(e) 60 kg 
 
Q59. A man leaves Rs.23200 to be divided among 2 sons, 3 daughters, & 2 nephews. If each 
daughter receives 3 times as much as each nephew, and each son receives 3 times as much as 
each daughter, how much does each son receive? 
(a) Rs.7200 
(b) Rs.4400 
(c) Rs.5400  
(d) Rs.6000  
(e) Rs.6500 
 
 
16 
 
 
Q60. The total cost of painting a rectangular wall at Rs.188.5 per square ft. is Rs.7540. the length 
of the wall is 3 ft. more than the breadth of the wall, then breadth of wall is what percent of length 
of wall?  
(a) 60% 
(b) 32.5%  
(c) 25% 
(d) 62.5%  
(e) 50% 
 
Directions (61-65) : What should come in the place of question (?) mark in following number 
series. 
 
Q61. 21,   ?,    129,    237,    381,    561 
(a) 55 
(b) 53 
(c) 59 
(d) 57 
(e) 61 
 
Q62. 12,   13.6,   16.8,   21.6,   ?,   36 
(a) 28 
(b) 24 
(c) 22 
(d) 20 
(e) 30 
 
Q63. 116,   342,   512,   634,    ?,    766 
(a) 712 
(b) 716 
(c) 710 
(d) 708 
(e) 718 
 
Q64. 16,  ?,   512,   1024,   1024,  512 
(a) 124 
(b) 122 
(c) 128 
(d) 120 
(e) 118 
 
Q65. 4,  9,   28,   113,   566,   ? 
(a) 3395 
(b) 3391 
(c) 3389 
(d) 3399 
(e) 3397 
 
 
17 
 
 
Directions (66-68) : In these questions, relationship between different elements is shown in the 
statements. The statements are followed by two conclusions. 
Give answer