======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2025
Shift: 1
Subject: English
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/08/25114225/IBPS-PO-Pre-2025-Memory-Based-Paper-Based-on-23rd-August-1st-Shift-1.pdf
======================================================================

Q1. How many persons sit between E and G? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) More than four 
 
Q2. Who among the following sits third to the left of G? 
(a) B 
(b) E 
(c) A 
(d) C 
(e) D 
 
Q3. How many persons sit in the row? 
(a) 9 
(b) 13 
(c) 12 
(d) None of the given options 
(e) 10 
 
Q4. How many meaningful words can be formed from the 3rd, 5th, 8th and 12th letter from the left end of 
the word FERMENTATION. If no word is formed, then mark the answer as @ and if more than three 
words are formed, then mark the answer as #, else choose the correct answer from given options? 
(a) 1 
(b) 2 
(c) 3 
(d) # 
(e) @ 
 
Q5. How many pair of digits can be formed in the number 73915243, which have same number of digits 
between then as in the number series (both forward and backward direction)? 
(a) None 
(b) Two 
(c) Three 
(d) More than three 
(e) One 
 
 
2 
Adda247 App 
 
 
Directions (6-8): Study the information carefully and answer the questions given below. 
Eight persons A, B, C, D, E, F, G and H are members of a three-generation family, with no single parent. G 
is the daughter-in-law of D. B has no daughter. H is the aunt of A. G is the sister-in-law of C. C is married 
member of the family. B is the grandfather of A. C and A are of opposite gender. E is the brother of F and 
has no child. 
 
Q6. How is G related to E? 
(a) Wife 
(b) Sister 
(c) Sister-in-law 
(d) Mother 
(e) Can’t be determined 
 
Q7. How many male members are there in the family? 
(a) Two 
(b) Three 
(c) Five 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Q8. Who among the following is the mother of E? 
(a) H 
(b) A 
(c) D 
(d) C 
(e) Can’t be determined 
 
Directions (9-11): In these questions, the relationship between different elements is shown in 
the statements. The statements are followed by two conclusions. Study the conclusions based on 
the given statements and select the appropriate answer: 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If both conclusions I and II are true 
(e) If neither conclusion I nor II is true 
 
Q9. Statements: O > S = G ≤ R ≥ K; L ≤ R =P; T < J = P 
Conclusions: 
I. S < L 
II. J ≥ G 
 
Q10. Statements: Q ≤ M > D > E = T; F = G ≥ H < C < T ≥ A 
Conclusions: 
I. A ≤ M 
II. F > Q 
 
 
3 
Adda247 App 
 
 
Q11. Statements: Z = X < Y > O ≤ W, P ≥ Q = R < S > W 
Conclusions: 
I. X > R 
II. Z ≤ Q 
 
Directions (12-16): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Six persons – A, B, C, D, E and F – were born in different months – April, July, and September – on two 
different dates, i.e., 9th and 26th of the same year. Each person likes a different colour – Red, Blue, Pink, 
Green, White, and Yellow. All the information is not necessarily used in the same order 
Two persons were born between F and the person who likes red. D was born immediately before F on 
an odd date and in the month having even number of days. The one who likes pink was born two persons 
before C. E was born immediately before C on an even date. Two persons were born between the ones 
who like pink and blue. A was born before the one who likes green and two persons after the one who 
likes yellow. E doesn’t like yellow. 
 
Q12. Who among the following was born on 9th July? 
(a) C 
(b) The one who likes green color 
(c) F 
(d) The one who likes pink color 
(e) D 
 
Q13. Which among the following pairs is correct? 
(a) B – Green, 26th September 
(b) C – Red, 26th July 
(c)  F – White, 26th April 
(d) E – Green, 26th April 
(e) D – Yellow, 9th September  
 
Q14. How many persons were born between F and the one who likes blue color? 
(a) Four 
(b) Two 
(c) One 
(d) None 
(e) Three 
 
Q15. Who among the following likes white color? 
(a) The one who was born four persons before B 
(b) C 
(c) A 
(d) The one who was born on 26th September 
(e) None of these 
 
 
4 
Adda247 App 
 
 
Q16. Which of the following statements is/are incorrect? 
I. C was born before D. 
II. No person was born between F and the one who likes pink color. 
III. E was born in the month having odd number of days and likes green color. 
(a) Both II and III 
(b) Only I 
(c) Both I and III 
(d) Only III 
(e) All I, II and III 
 
Directions (17-21): Read the given instructions carefully and answer the related questions: 
Six persons – A, B, C, D, E and F – bought six different types of cars – Sedan, SUV, Hatchback, Limousine, 
Coupe, and Convertible – one after the other, but not necessarily in the same order. 
The one who bought Sedan purchased it three persons before F. As many persons bought car before F 
as after the one who purchased Hatchback. Two persons bought cars between the ones who purchased 
Hatchback and SUV. E bought the car before the one who purchased SUV but immediately before A. 
Coupe was bought two persons after A but immediately bought before convertible. Convertible was 
bought before B but after D. 
 
Q17. Who among the following bought the Limousine? 
(a) E 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) A 
 
Q18. Who bought the car three persons after that person who bought the car immediately before 
D? 
(a) C 
(b) B 
(c) F 
(d) A 
(e) None of these 
 
Q19. If A is related to Hatchback and in the same way E is related to limousine then, C is related 
to which type of car? 
(a) Coupe 
(b) Convertible 
(c) SUV 
(d) Sedan 
(e) None of these 
 
 
5 
Adda247 App 
 
 
Q20. The number of cars bought between E and the one who purchased Hatchback is one more 
than the number of cars bought after the one who purchased _______. 
(a) Convertible 
(b) SUV 
(c) Coupe 
(d) Limousine 
(e) Sedan 
 
Q21. Sedan was purchased by who among the following person? 
(a) A  
(b) D  
(c) E  
(d) F  
(e) C 
 
Directions (22-24): In this question below, some statements are given followed by two 
conclusions numbered I and II. You have to take the given statements to be true even if they seem 
to be at variance with commonly known facts. Read all the conclusions and then decide which of 
the given conclusions logically follows from the given statements, disregarding commonly 
known facts. Give answer- 
(a) If only conclusion I follows 
(b) If only conclusion II follows 
(c) If either conclusion I or II follows 
(d) If neither conclusion I nor II follows 
(e) If both conclusions I and II follow 
 
Q22. Statements:  
Only a few club is court 
Some court is allow 
No allow is revenue 
Conclusions: 
I. Some club being allow is a possibility 
II. Some court are not revenue.  
 
Q23. Statements:  
Only a few Edition is investors 
All investors are verdict. 
No verdict is affect 
Conclusions: 
I. No edition is affect 
II. All investors being affect is a possibility  
 
 
6 
Adda247 App 
 
 
Q24. Statements:  
All skipper is win 
Some win is player 
Only a few player is hear 
Conclusions: 
I. All skipper being hear is a possibility 
II. No win is hear 
 
Q25. Find the odd one out? 
(a) JLMP 
(b) ACDG 
(c) EGHK 
(d) LNOR 
(e) QSTU 
 
Directions (26-30): Read the information carefully and answer the questions given below: 
Seven persons A, B, C, D, E, F and G were born on seven different years i.e., 1947, 1959, 1964, 1973, 1978, 
1988 and 2001 on the same month and same date. (Base year is considered as 2025 for age calculation). 
The sum of the ages of C and F is equal to the age of D. G’s age is divisible by 6. The total age of A and G 
is a prime number. A is just older than F. The sum of the age of B and A is divisible by 5.  
 
Q26. Who among the following was born on 1973? 
(a) G 
(b) B 
(c) E 
(d) A 
(e) C 
 
Q27. How many persons were born between A and B? 
(a) Two 
(b) More than four 
(c) Four 
(d) One 
(e) Three 
 
Q28. What is the difference between the age of C and D? 
(a) 12 years 
(b) 10 years 
(c) 24 years 
(d) 37years 
(e) 38 years 
 
 
7 
Adda247 App 
 
 
Q29. Who among the following is the oldest person? 
(a) E 
(b) B 
(c) G 
(d) D 
(e) None of these 
 
Q30. What is the age of G? 
(a) 37 years 
(b) 24 years 
(c) 47 years 
(d) 52 years 
(e) 66 years 
 
Directions (31-35): Read the information carefully and answer the questions given below: 
Fourteen persons are sitting in two parallel rows containing seven persons each. In row 1 - A, B, C, D, E, 
F and G are seated and all of them are facing north. While P, Q, R, S, T, U and V are sitting in row-2 and 
facing south direction but not necessarily in the same order. Persons of row 1 face the persons of row 2.  
Q sits two places away from the one who faces E. E is the only immediate neighbour of D. U faces the one 
who sits third to the right of C. The number of persons sit to the right of Q is same as the number of 
persons sit to the left of G. B sits second to the left of G. One person sits between R and V and both of 
them do not sit at the extreme ends. S sits right of T but not sit at the extreme ends. A faces the one who 
sits second to the right of R.