======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 3
Subject: English
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/11/15191108/SBI-PO-Prelims-Previous-Year-Paper-2022-Mock-3-1.pdf
======================================================================

Q1. Why can developing countries specifically not be asked to stop industrialisation? 
(a) Developing countries do not produce emissions as much as developed countries. 
(b) Developing countries do not emit large amounts of greenhouse gases. 
(c) Developing countries cannot afford to stop their economic progress. 
(d) Emissions for developing countries are decreasing in amount every year. 
(e) None of these 
 
Q2. How has industrialisation in developed countries affected the 
other countries of the world? 
(I)  Stunted industrialisation due to economic advantage of developed 
countries. 
(II) There has been a decline in agriculture in many countries due to 
emissions. 
(III) Working conditions in these countries have worsened due to change in 
climate. 
(a) I and II 
(b) Only II 
(c) II and III 
(d) Only III 
(e) All of these 
 
2 

 
Q3. What conflict finds an explicit reference in the passage? 
(a) If climate change really poses a threat to all countries 
(b) If industrialisation really leads to climate change 
(c) If climate change is overall beneficial to some countries 
(d) If industrialisation can feasibly be stopped from harming the environment 
(e) If developed countries should curb emissions more 
 
Q4. Why is there a need to take steps to cut back emissions by developed countries? 
(a) Countries all around the world suffer from the consequences of climate change regardless for who is to blame. 
(b) Economic development in many countries suffers due to climate change resulting from emissions. 
(c) Underdeveloped countries especially bear the consequences of climate change due to tropical climates. 
(d) Both a) and b) 
(e) All of these 
 
Q5. Which of the following is true with respect to the passage? 
(a) The author suggests that developed countries should aid other countries in financing and healthcare. 
(b) Global emissions must be decreased to 45% of the current amount to avoid a global disaster 
(c) The international community has failed to bring down the temperature 1.5 degrees Celsius by 2022. 
(d) Canada floods caused a damage worth 17 billion dollars by 2022 due to climate change. 
(e) All are false 
 
Q6. Which of the following most appropriately fill the blank given in the passage? 
(a) dilemma 
(b) certainty 
(c) appeal 
(d) decision 
(e) prospect 
 
Q7. Which of the following is most similar in meaning to the word “spur” as is highlighted in the passage? 
(a) induce 
(b) protect 
(c)  prevent 
(d) dispense 
(e) provide 
 
Q8. Which of the following is most similar in meaning to the word “relatively” as is highlighted in the 
passage? 
(a) merely 
(b) especially 
(c) repetitively 
(d) comparatively 
(e) disproportionately 
 
Directions (9-14): Read each sentence to find out whether there is any grammatical or idiomatic error in it. 
The error, if any, will be in one part of the sentence. The number of that part is the answer. If there is ‘No 
error’, the answer is (E). (Ignore errors of punctuation, if any.) 
 
Q9. E-commerce companies made (A) /delivery their core competence (B) /by putting boots on the (C) 
/ground and even drones in the sky. (D) /No error(E) 
3 

 
(a) A 
(b) B 
(c) D 
(d) C 
(e) No error 
 
Q10. The ubiquitous growth of the internet and the rise of (A)  /e-commerce have fuelled hyper lapse 
consumerism, which (B) / refers not only to the kinds of products been sold but (C)  /also to the ease with 
which consumers order them. (D) / No error(E) 
(a) A 
(b) C 
(c) D 
(d) B 
(e) No error 
 
Q11. A storehouse of nutrients, (A) / the drumstick is a (B) /common part of the (C) / daily diet in southern 
India (D)/ No error(E) 
(a) A 
(b) C 
(c) D 
(d) B 
(e) No error 
 
Q12. For the classical period, there have (A) / been significant contributions from (B) / literary personalities 
belonging to (C) / Sri Lanka’s Tamils to Tamil literature (D)/ No error(E) 
(a) B 
(b) A 
(c) D 
(d) C 
(e) No error 
 
Q13. The sunlight from the old and (A) /arched window of the gallery was (B) /falling on the panels of 
painting (C) / making a shadow-like triangles (D)/ No error(E) 
(a) A 
(b) C 
(c) D 
(d) B 
(e) No error 
 
Q14. Sitting in the sun, away from (A)/everyone who had done him (B)/ harm in the past, he quietly 
(C)/listen to those who roamed by (D)/ No error(E) 
(a)A 
(b)B 
(c)C 
(d)D 
(e)No Error 
 
Directions (15-16): In each sentence, four words are highlighted, which may or may not be correctly placed. 
Choose the correct replacement within the highlighted words so that the sentence thus formed will be 
grammatically and logically correct. 
 
4 

 
Q15. The period (A) study showed a/an predominance (B) of the Omicron BA.2 variant outcompeting (C) the BA.1 
over a/an current (D)in eastern Uttar Pradesh. 
(a)Only (A)-(B) 
(b)Only (A)-(C) and (B)-(D) 
(c)Only (C)-(D) 
(d)Only (A)-(D) 
(e)No replacement needed 
 
Q16. The US is a particularly vociferous (A) opponent, and is sanctions (B) threatening (C)against European 
companies involved (D)in the project. 
(a)Only (C)-(B) 
(b)Only (A)-(C) and (B)-(D) 
(c)Only (C)-(D) 
(d)Only (A)-(D) 
(e)No replacement needed 
 
Directions (17-22): Rearrange the following sentences in the proper sequence to form a meaningful 
paragraph; then answer the questions given below them. 
(A) The Green Revolution of the 1960s brought about a marked improvement in the yield of agricultural crops such 
as rice and wheat 
(B) India saw a threefold increase in rice yield per hectare 
(C) It was based on the use of newly developed high-yielding crop varieties in conjunction with the intense use of 
irrigation, chemical fertilisers and pesticides 
(D) Now, 50 years later, some negative effects of this intense methodology are becoming apparent- nitrogen 
fertilisers pose environmental hazards, and agricultural soil is increasingly fatigued. 
(E) Subsequently, to obtain more food for the world’s growing population, forests and grasslands would have to be 
converted to farms in order to produce food. 
 
Q17. Which of the following should be the FIRST statement after rearrangement? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Q18. Which of the following should be the THIRD statement after rearrangement? 
(a) B 
(b) C 
(c) D 
(d) A 
(e) E 
 
Q19. Which of the following should be the SECOND statement after rearrangement? 
(a) A 
(b) C 
(c)D 
(d)E 
(e)B 
 
5 

 
Q20. Which of the following should be the FIFTH statement after rearrangement? 
(a)B 
(b)C 
(c)D 
(d)A 
(e)E 
 
Q21. Which of the following should be the FOURTH statement after rearrangement? 
(a)A 
(b)B 
(c) E 
(d) C 
(e) D 
 
Q22. Which of the following should be the correct arrangement of the sentences? 
(a) ACBDE 
(b) BCADE 
(c) CDAEB 
(d) DABEC 
(e) None of the above 
 
Directions (23-24): In each question a word is given and with respect to that three sentences are given using 
that word. Choose the sentence(s) that has/have the correct usage of the word. 
 
Q23. Insensate 
(i) Due to an attack of an illness, his body has become permanently insensate. 
(ii) An insensate driver will drive recklessly and endangering both his life and the lives of others. 
(iii) When you viewed the handbag up close, you could tell it was an insensate knockoff. 
(a) All of these 
(b) Only (i) 
(c) Both (ii) & (iii) 
(d) Both (i) & (ii) 
(e) Only (iii) 
 
Q24. Ingenious 
(i) Over the previous two days he had been feeling increasingly tired, ingenious, polyureic, and thirsty 
(ii) Although you are a fast runner, it is ingenious to think you can catch that car on foot. 
(iii) It’s quite an ingenious method considering the time and the era that he was – he grew up in 
(a)All of these 
(b) Only (i) 
(c) Both (ii) 
(d) Both (i) & (ii) 
(e) Only (iii) 
 
Directions (25-30): In each of the questions given below four words are given in bold. These words may or 
may not be in their correct position. Following each sentence four sequences are provided. Select the 
sequence of the words which will make the given sentence contextually meaningful. If the words are correct 
at their current positions, then choose option (E) as your answer 
 
6 

 
Q25. It is true that a large percentage of variant (A), both fully vaccinated and even boosted (B) and the 
unvaccinated were infected (C) with one or more of Omicron people (D) sub-lineages. 
(a) ABDC 
(b) ACBD 
(c) DBCA 
(d) DCAB 
(e) No interchange required 
 
Q26. The Rajasthan government by organising the giving (A)Mahakumbh of rural sports in the state is not only(B) 
strengthening the infrastructure, but also first (C)birth to a new sports culture by promoting rural(D) sports. 
(a) CBAD 
(b) DBCA 
(c) ABDC 
(d) ACDB 
(e) No interchange required 
 
Q27. People who spent mentally(A) than six hours working on a more (B) taxing assignment had higher brain (C) 
of glutamate, which can disrupt levels (D) functions. 
(a) DABC 
(b) ABDC 
(c) BADC 
(d) CADB 
(e) No interchange required 
 
Q28. It may take a few more days for the during(A) people to return to their houses (B) and clean up their 
habitations (C) that were filled with mud deposited tribal (D) the floods. 
(a) DCBA 
(b) CDBA 
(c) ABDC 
(d) DABC 
(e) No interchange required 
 
Q29. The programme aims at a promote (A) revival of millets in farms and plates to comprehensive(B) climate 
resilient farming and deficiency (C) to addressing micronutrient contribute(D). 
(a) ABDC 
(b) CADB 
(c) DCAB 
(d) BADC 
(e) No interchange required 
 
Q30. There is a buzz (A) in India about the permanent (B) of the country becoming a prospects (C) member(D) 
of the United Nations Security Council. 
(a)ACBD 
(b)BDAC 
(c)CBDA 
(d)CBAD 
(e)No rearrangement required 
 
7