======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 3
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/11/15191108/SBI-PO-Prelims-Previous-Year-Paper-2022-Mock-3-1.pdf
======================================================================

Q31. A, B and C are partners in a business. Their investment are Rs. 5,000, Rs.7,000 & Rs.10,000 respectively. 
B get 12% profit of total profit for managing the business. The remaining profit is divided among them in the 
ratio of their investment at the end of the year. If the profit of B is Rs.2,500 less than the sum of the profit of 
A & C together, then what was the profit earned by A ? 
(a) Rs. 3,500 
(b) Rs. 3,250 
(c) Rs. 3,000 
(d) Rs. 2,700 
(e) Rs. 2,500 
 
Q32. Two trains running in opposite direction and cross a pole in 25 seconds and 32 seconds respectively. If 
they cross each other in 28 seconds, then find the ratio of their speed. 
(a) 4: 5 
(b) 2: 1 
(c) 2: 3 
(d) 4:3 
(e) 1: 3 
 
Q33. Mukesh invests Rs.2Z in simple interest at the rate of 20% p.a. for X years & receive simple interest as 
Rs. Z. If Sonu invest Rs. 3Z under simple interest at the rate of Y % p.a. for X years and receive simple interest 
Rs. 2Z, then find X is what % of Y? 
(a) 6.66% 
(b) 10% 
(c) 7.250% 
(d) 8.50% 
(e) 9.375% 
 
Q34. A vessel contains 250 liters of mixture of alcohol and water in the ratio of 7:3. 45 liters of mixture is 
added in container, which contain water and alcohol in the ratio of 5:4. Find the difference in the amount of 
water and alcohol in the final mixture. 
(a) 95 lit. 
(b) 55 lit. 
(c) 65 lit. 
(d) 85 lit. 
(e) 75 lit. 
 
Q35. A shopkeeper marked an article 60% above the cost price & sold it after two consecutive discount 20% 
and 25%. Find the marked price, if the difference between selling price and cost price is Rs. 220. 
(a) Rs. 4,800 
(b) Rs. 5,800 
(c) Rs. 8,800 
(d) Rs. 7,800 
(e) Rs. 6,800 
 
Directions (36-40): In each question two equations numbered (I) and (II) are given. You should solve both 
the equations and mark appropriate answer. 
 
8 

 
Q36. 
 
(a) If x=y or no relation can be established 
(b) If x>y 
(c) If x<y 
(d) If x≥y 
(e) If x≤y 
 
Q37. 
 
(a) If x=y or no relation can be established 
(b) If x>y 
(c) If x<y 
(d) If x≥y 
(e) If x≤y 
 
Q38. 
 
(a) If x=y or no relation can be established 
(b) If x>y 
(c) If x<y 
(d) If x≥y 
(e) If x≤y 
 
Q39. 
 
(a) If x=y or no relation can be established 
(b) If x>y 
(c) If x<y 
 
(d) If x≥y 
(e) If x≤y 
 
Q40. 
 
(a) If x=y or no relation can be established 
(b) If x>y 
(c) If x<y 
 
(d) If x≥y 
(e) If x≤y 
 
9 

 
Directions (41-45):  The following pie chart gives information about the distribution of no. of students in five 
government schools. Read the following pie chart carefully and answer the following questions given below. 
 
 
Q41. If 30% and 20% of students in school A and D are girls respectively then find how many boys are present 
in the in the school A and D? 
(a) 4150 
(b) 2250 
(c) 3150 
(d) 4950 
(e) 4880 
 
Q42. Find the average of students studying in school A, D and E? 
(a) 1050 
(b) 2250 
(c) 7890 
(d) 3250 
(e) 4525 
 
Q43. If the fee of students studying in B, C and D is Rs 50, Rs 30 and Rs 40 respectively. Find the total fee 
collection in these schools. 
(a) 277500 
(b) 378700 
(c) 322322 
(d) 250040 
(e) 354700 
 
Q44. Find the difference of students studying in A and D together and B and C together? 
(a) 1000 
(b) 2500 
(c) 1500 
(d) 9000 
(e) 3460 
 
10 

 
Q45. Find the difference of student studying in A and the average number student studying in C and D 
together? 
(a) 550 
(b) 400 
(c) 2500 
(d) 2250 
(e) 1500 
 
Q46. The breadth and length of a bigger rectangle are 93 cm and 152 cm respectively. If breadth of smaller 
rectangle is 1/3rd of the breadth of bigger rectangle and length of smaller rectangle is 1/4th of the length of 
bigger rectangle, then find the area of smaller rectangle. 
(a) 938 cm² 
(b) 1328 cm² 
(c) 1178 cm² 
(d) 1018 cm² 
(e) 1248 cm² 
 
Q47. Average age of a family of five persons, five years ago was 36 years. In between these five years the 
family adopted a child. Now at present the average age of the family is same as it was five years ago. Find the 
present age of the child. 
(a) 6 years 
(b) 9 years 
(c) 17 years 
(d) 11 years 
(e) 14 years 
 
Q48. Tashu sold an article at a profit of 30% to Mahi who further sold the same article to Jony at a loss of 
10%. If Jony sold the article to Khushi for Rs. 2691 at a profit of 15%, then find the cost priced of the article 
for Tashu. 
(a) Rs. 2,600 
(b) Rs. 2,000 
(c) Rs. 2,500 
(d) Rs. 1,800 
(e) Rs. 2,250 
 
Q49. Find the average of five consecutive natural numbers, if the 
largest number is 40% more than the lowest number. 
(a) 10 
(b) 19 
(c) 17 
(d) 15 
(e) 12 
 
Q50. A boat covers 22.4 km in downstream in 48 minutes and the 
speed of the stream is 40% of the speed of the boat in still water. Find 
the ratio of time taken by boat to cover 54 km in upstream to the time 
taken by boat to cover 210 km in downstream respectively? 
11 

 
(a) 5 : 3 
(b) 3 : 5 
(c) 3 : 4 
(d) 2 : 3 
(e) 1 : 3 
 
Q51. An amount is divided among Deepak, Shivam and Prashant. Amount received by Deepak is Rs. 40 more 
than 40% of total amount and amount received by Shivam is Rs. 5 more than 25% of total amount, while 
amount received by Prashant is 32% of total amount. Find the amount received by Shivam. 
(a) Rs.480 
(b) Rs.640 
(c) Rs.540 
(d) Rs.450 
(e) Rs.380 
 
Q52. 14 men working together can complete a piece of work in 18 days while 21 women working together 
can complete same work in 20 days. If a child is 20% less efficient than a man, then find the time taken to 
complete the same work by 15 children working together. 
(a) 28 days 
(b) 21 days 
(c) 24 days 
(d) 20 days 
(e) 18 days 
 
Q53. Average weight of 38 children in the class is 15 kg. If 4 children left the class whose average weight is 
40 kg and 2 students joined the class whose average weight is 35 years, then find the average weight of all 
children in the class. 
(a) 55 kg 
(b)  40/3  kg 
(c) 43 kg 
(d)  41/9  kg 
(e) 34 kg 
 
Q54. A person travelled 750 km by train, 440 km by bus and 210 km by car. It took 25 hours in all. If the ratio 
of speed of car to bus is 7:11 and ratio of speed bus to train is 11:25, then find is the speed of bus? 
(a) 44 km/h 
(b) 62 km/h 
(c) 56km/h 
(d) 32 km/h 
(e) 23 km/h 
 
Q55. Time taken by pipes A, B and C together to fill a tank is 45 minutes and time taken by pipes B and C 
together to fill the same tank is 75 minutes. If pipe B is 100% more efficient than pipe C, then find time taken 
by pipe A and B together to fill the same tank.   
 
(a) 56.25 minutes 
(b) 50.25 minutes 
(c) 46.25 minutes 
(d) 54.25 minutes 
(e) None of the above 
 
12 

 
Directions (56-60): The bar graph shows the total number of people (men and women) and the number of 
men visiting five different yoga centers (P, Q, R, S, and T) in a town.  Read the following bar graph carefully 
and answer the questions given below. 
 
 
Q56. The number of women visiting yoga Centre Q is what % the number of men visiting yoga Centre T? 
(a) 33⅓% 
(b) 25% 
(c) 50% 
(d) 75% 
(e) 100% 
 
Q57. Find the ratio between total number of women visiting yoga Centre P and S together to total number of 
men visiting yoga Centre R and P together. 
(a) 8:7 
(b) 2:3 
(c) 5:7 
(d) 4:3 
(e) 2:5 
 
Q58. Find the difference between average number of men visiting yoga Centre T and Q together and average 
number of women visiting yoga Centre P and R together. 
(a) 100 
(b) 75 
(c) 50 
(d) 25 
(e) 125 
 
Q59. Find the average of total number of women in visiting all yoga centers. 
(a) 210 
(b) 180 
(c) 255 
(d) 168 
(e) 322 
 
13 

 
Q60. If 40% women visiting in yoga Centre T are unmarried and 55% men visiting in that Centre are married, 
then find the total number of unmarried men and unmarried women who visit yoga Centre T together. 
(a) 130 
(b) 150 
(c) 170 
(d) 110 
(e) 90 
 
Directions (61-65): What approximate value will come in place of question mark (?) in the following 
questions (You are not expected to calculate the exact value). 
 
Q61.  
 
(a) 1255 
(b) 1355 
(c) 1455 
(d) 1155 
(e) 1055 
 
Q62. 
 
(a) 69 
(b) 87 
(c) 128 
(d) 119 
(e) 102 
 
Q63. (680.25+914.95)÷4.85=?+65.22 % of 199.67 
(a) 178 
(b) 185 
(c) 189 
(d) 192 
(e) 198 
 
Q64. 
 
(a) 780 
(b) 1320 
(c) 1020 
(d) 980 
(e) 1150 
 
Q65. 
 
(a) 989 
(b) 1087 
(c) 1054 
(d) 972 
(e) 957 
 
14 

 
Directions (66-70): Study the following information carefully and answer the questions given below. 
Ten persons A, B, C, D, E, F, G, H, I, and J are sitting in a parallel row such that five persons sit in each row but not 
necessarily in the same order. Persons sit in row 1 face south direction and the persons sit in row 2 face north 
direction. Persons sit in row 1 face the persons sit in row 2 and vice versa. Consecutive named person according to 
alphabetical order neither sit adjacent nor opposite to each other. 
J sits 3rd to the right of G and either of them sit at the extreme end of the row. One person sits between H and I and 
none of them sit at any extreme end of the row. B sits 2nd to the right of F who sits diagonally opposite to D. C faces 
the one who sits 3rd to the left of A who doesn’t face south.