======================================================================
Exam: IBPS RRB PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 5
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/04/22152911/RRB-PO-Pre-2022-21st-August-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-05.pdf
======================================================================

Q41. The number of â€˜Android mobilesâ€™ sold by store P and store Q is 30% and 40% respectively. 
Find the total â€˜IOS mobilesâ€™ sold by store P and Q together? 
(a) 180 
(b) 140 
(c) 160 
(d) 200 
(e) 240 
 
Q42. The average number of mobiles sold by store Q and store R together is how much more or 
less than total unsold mobiles by store P? 
(a) 175 
(b) 195 
(c) 165 
(d) 145   
(e) 225 
 
Q43. If the ratio of total â€˜Android mobilesâ€™ to total â€˜IOS 
mobilesâ€™ sold by stores R and Q is 5 : 4 and 3 : 2 respectively, 
then find the total number of â€˜Android mobilesâ€™ sold by store 
R & Q together? 
(a) 450 
(b) 420 
(c) 350 
(d) 390 
(e) 320 
 
 
11 
 
 
Q44. Total unsold mobiles of store P is what percent (approximate) of the total unsold mobiles 
of store Q & R together? 
(a) 65% 
(b) 60% 
(c) 40% 
(d) 55% 
(e) 45% 
 
Q45. Find the total number of mobiles sold by all three stores P, Q & R together? 
(a) 720 
(b) 780 
(c) 810 
(d) 840 
(e) 880 
 
Q46. A man has 250 l milk and each time he takes out 25 l of milk and replaced it with same 
quantity of water. If he repeats this process thrice then find quantity of milk in final solution (in 
liter). 
(a) 162.225  
(b) 182.25  
(c) 142.25 
(d) 122.25  
(e) 102.25 
 
Q47. Ratio of volume of two spheres is 27 : 64 and radius of larger sphere is 14 cm. If radius of 
smaller sphere is 7.5 cm less than side of a square, then find the area of that square (in cmÂ²)? 
(a) 225 
(b) 484 
(c) 625 
(d) 324  
(e) 361 
 
Q48.  Adarsh is two years older than Ayush and ratio of present age of Adarsh and Sameer is 13 
: 15 and. If ratio between age of Ayush & Sameer after three years is 9 : 11, then find the 
difference between Adarsh age after five years & Sameerâ€™s present age (in year)? 
(a) 1  
(b) 2 
(c) 3 
(d) 4  
(e) 5 
 
 
12 
 
 
Q49. Two cards are drawn randomly from a pack of 52 cards. Then, find the probability of getting 
at least one 1 red king and 1 black king, if replacement is not allowed. 
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q50. A shopkeeper gives one article free at purchase of every four article and also allows 10% 
discount. If he wants to earn 8% profit then find market price is what percent of cost price of 
each article. 
(a) 150% 
(b) 50% 
(c) 100% 
(d) 75% 
(e) 20% 
 
Q51. Upstream speed of a boat is 62 Â½ % of downstream speed of that boat and boat takes 1.5 
hours more to cover a distance of 65 km in upstream than that in still water. Find speed of 
stream? 
(a) 6 km/hr 
(b) 3 km/hr 
(c) 5 km/hr  
(d) 4 km/hr 
(e) 3.5 km/hr 
 
Q52. Hemant invest 1800 Rs at rate of 5% and x% per annum in ratio 4 : 5 respectively. At the 
end of 2 year, he will get total Rs 160 as SI. Find value of x 
(a) 4% 
(b) 6% 
(c) 8% 
(d) 4.5% 
(e) 3% 
 
Q53. A train of length 1.6 km crosses a pole in 3 min. Another train coming from opposite 
direction with speed of 50 km/h can cross first train in ðŸ
ðŸ–
ðŸ’ðŸ ð¦ð¢ð§ Find length of train which has 
speed of 50 km/h. 
 
 
13 
 
(a) 1.4 km 
(b) 1.2 km 
(c) 1.8 km 
(d) 3 km 
(e) 2 km 
 
Q54. Manojâ€™s monthly income is Rs. 5000. Due to 10% increase in his income his expenditure is 
increased by 18% and savings are reduced by 2%. Find his initial expenditure. (In Rs.) 
(a) 3480 
(b) 3040 
(c) 3000 
(d) 3140 
(e) 3080 
 
Q55.The average weight of seven students in a class is 26.5 kg. When a new student joins them, 
the average weight increases by 2.5 kg.Find the weight of the new student?(in kg) 
(a) 46.5 
(b) 43.5 
(c) 48.5 
(d) 39.5 
(e) 41.5 
 
Directions (56-61): Find the approximate value of question marks (?) in following questions? 
 
Q56. 
 
(a) 30 
(b) 60 
(c) 50 
(d) 40 
(e) 70 
 
Q57. 
 
(a) 30 
(b) 25 
(c) 28 
(d) 22 
(e) 19 
 
 
14 
 
 
Q58. 
 
(a) 27 
(b) 22 
(c) 24 
(d) 23 
(e) 25 
 
Q59. 
 
(a) 15 
(b) 9 
(c) 18 
(d) 21 
(e) 12 
 
Q60.  
   
(a) 25 
(b) 36 
(c) 49 
(d) 16 
(e) 9 
 
Q61. 
 
(a) 14 
(b) 19 
(c) 1 
(d) 8 
(e) 4 
 
Q62. Veer, Aayush and Shivam entered into a business and invested in the ratio of a : 12 : 15 
respectively. If time period for which Veer, Aayush and Shivam invested is in the ratio of 12: 10 
: b respectively and the profit share of Veer, Aayush and Shivam are same, then find â€˜a-bâ€™? 
(a) 4 
(b) 3 
(c) 5 
(d) 2 
(e) None of these 
 
 
15 
 
 
Q63. Average of four numbers is increased by 1 when a number is replaced by x and average of 
that four number is decreased by 1 when another number is replaced with x. What is the 
difference of the both numbers?   
 
(a) 6 
(b) 8 
(c) 16 
(d) 4 
(e) Cannot be determined 
 
Q64. There are three numbers and the ratio of first to second number is 9:10, while the ratio of 
first to third number is 3:4. If average of all the three numbers is 62, then find difference of 
second and third number?  
(a) 8 
(b) 10 
(c) 12 
(d) 14 
(e) 16 
 
Q65. 400 students took the All-India mock test, 60% of the boys and 80% of the girls cleared the 
cut off in this mock test. If the total percentage of students cleared the cut off of this mock test is 
65%, then find how many girls appeared in this mock test?  
(a) 100 
(b) 120 
(c) 150 
(d) 300 
(e) 125 
 
Directions (66-70): Read the given information carefully and answer the following questions. 
Aayush has two daughters (Sneha and Neha) and two sons (Vivek and Vikash). Present age of Aayush 
is equal to the sum of present age of both the sons and 125% of the sum of present age of both the 
daughters. Vikash was 20 years elder to Sneha who was that time 16 years younger to her sister. 10 
years ago, ratio of age of Aayush to that of Vivek at that time was 3:1. 
 
Q66. Find the ratio of age of Neha four years later to that of age of Vivek ten years later? 
(a) 2 : 1 
(b) 1 : 2 
(c) 1 : 1 
(d) 3 : 2 
(e) 2 : 3 
 
 
16 
 
 
Q67. Find the average of present age of all the five members? 
(a) 39.6 years 
(b) 39.4 years 
(c) 38.8 years 
(d) 38.4 years 
(e) 39.2 years 
 
Q68. Find the difference between sum of present age of Vivek and Vikash together and the sum 
of present age of Sneha and Neha together? 
(a) 14 years 
(b) 21 years 
(c) 18 years 
(d) 20 years 
(e) 12 years 
 
Q69. Difference between the age of the eldest child and that of the youngest child is what percent 
of the present age of Neha? 
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q70. If ratio of age of Aayushâ€™s wife four years ago to that of her eldest child four years ago was 
5: 3 then find the difference between age of Aayush and that of his wife 15 years hence? 
(a) 4 years 
(b) 10 years 
(c) 5 years 
(d) 6 years 
(e) 8 years 
 
Directions (71-75):- The line graph given below shows the number of males and females in five 
cities A,B,C,D and E. Read the graph & find the solution of the given questions. 
 
 
17 
 
 
 
Q71. Which city has the minimum population among the five cities? 
(a) E 
(b) D 
(c) C 
(d) B 
(e) A 
 
Q72. If no. of males in city A & B increase by 10% & 20% respectively then what will be the 
difference in total population of A & B. 
(a) 1 lakh 
(b) 1.1 lakh 
(c) 1.2 lakh 
(d) 1.3 lakh 
(e) 1.4 lakh 
 
Q73. Find the ratio of the average no. of males in B, C, D to average no. females in C, D, E ? 
(a) 15 : 23 
(b) 15 : 22 
(c) 22 : 15 
(d) 23 : 15 
(e) None of these 
 
 
18 
 
 
Q74. What is % of females (approximate) in total population? 
(a) 35% 
(b) 43% 
(c) 50% 
(d) 30% 
(e) 55% 
 
Q75. If the population of D & B increases by 10% & 15% respectively then what will be the ratio 
of no. of males in D to no. of females in B? 
(a) 7 : 13 
(b) 2 : 1 
(c) 1 : 2 
(d) Canâ€™t be determined 
(e) None of these 
 
Directions (76-80): In each of these questions, two equations (I) and (II) are given. Solve the 
equations and mark the correct option: 
 
Q76.  
 
(a) x > y 
(b) x â‰¥ y 
(c) x < y 
(d) x â‰¤ y 
(e) x = y or relation canâ€™t be established. 
 
Q77.  
 
(a) x â‰¤ y 
(b) x â‰¥ y 
(c) x < y 
(d) x > y 
(e) x = y or relation canâ€™t be established. 
 
Q78.   
 
(a) x > y 
(b) x â‰¥ y 
(c) x < y 
(d) x â‰¤ y 
(e) x = y or relation canâ€™t be established. 
 
 
19 
 
 
Q79.  
 
(a) x = y or relation canâ€™t be established. 
(b) x â‰¥ y 
(c) x < y 
(d) x â‰¤ y 
(e) x > y 
 
Q80.  
 
(a) x = y or relation canâ€™t be established. 
(b) x â‰¥ y 
(c) x < y 
(d) x â‰¤ y 
(e) x > y 
 
 
 
Solutions 