======================================================================
Exam: IBPS RRB PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 5
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/04/22152911/RRB-PO-Pre-2022-21st-August-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-05.pdf
======================================================================

Q1. If S sits at the extreme left end, then how many persons are sitting in the row? 
(a) 11  
(b) 17  
(c) 13  
(d) 14  
(e) 12  
 
Q2. If B sits exactly between T and S then what is the position of B with respect to A? 
(a) Third to the left  
(b) Third to the right  
(c)  Second to the left  
(d) Fourth to the right  
(e) None of these  
 
Q3. How many persons sit between S and the one who sits immediate left of X?  
(a) Nine 
(b) Seven 
 
 
(c) Eight 
 
 
 
(d) Ten 
 
 
(e) None of these 
 
Q4. If R sits third to the left of S, then how many persons are sitting between R and D? 
(a) Twelve 
 
(b) Ten 
 
(c) Fifteen 
 
 
(d) Nine 
 
 
(e) None of these 
 
Q5. Who among the following sits fifth to the right of A? 
(a) S 
(b) P 
(c) R 
(d) X 
(e) Q 
 
 
2 
 
 
Directions (6-8): In these questions relationship between different elements is shown in the 
statements. These statements are followed by conclusions. You have to find out which of the 
conclusions follow or not from the given statements. 
 
Q6.  
 
(a) Only I is true  
(b) Only II is true  
(c) Either I or II is true  
(d) Both I and II are true  
(e) Neither I nor II is true 
 
Q7.  
 
(a) Only I is true  
(b) Only II is true  
(c) Either I or II is true  
(d) Both I and II are true  
(e) Neither I nor II is true 
 
Q8.  
 
(a) Only I is true  
(b) Only II is true  
(c) Either I or II is true  
(d) Both I and II are true  
(e) Neither I nor II is true 
 
Directions (9-11): In each question below are given two/three statements followed by two 
conclusions numbered I and II. You have to take the given statements to be true even if they seem 
to be at variance with commonly known facts. Read all the conclusions and then decide which of 
the given conclusions logically follows from the given statements, disregarding commonly 
known facts. Give answer- 
 
 
3 
 
 
Q9. Statements:  
Some prime are consonant.  
All consonant are cup.  
No cup is a cap. 
Conclusions:  
I. Some consonant being cap is a possibility. 
II. All cup being prime is a possibility.  
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows, 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q10. Statements:  
Some prime are consonant.  
All consonant are cups.  
No cup is a cap. 
Conclusions:  
I. No cap is consonant. 
II. Some prime are not caps. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows, 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q11. Statements: All number is digits.  
No digit is a numeric. 
Conclusions:  
I. Some number is not numeric. 
II. No number is a numeric. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows, 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Directions (12-16): Study the following information to answer the given questions:  
Twelve persons are sitting in two parallel rows containing six persons in each row in such a way that 
there is an equal distance between adjacent persons. In the first row- A, B, C, D, E and F are seated and 
all of them are facing south. In the second row- P, Q, R, S, T and V are seated and all of them are facing 
north. Therefore, in the given seating arrangement, each member seated in a row faces another member 
of the other row. 
 
 
4 
 
D sits third to the right of B. Either D or B sits at an extreme end of the line. The one who faces B sits 
second to right of T. Two people sit between Q and V. Neither Q nor V sits at an extreme end of the line. 
The immediate neighbour of Q faces the person who sits third to left of A. R sits second to the left of P. 
C and E are immediate neighbours of each other. E does not face the immediate neighbour of S. 
 
Q12. Who among the following person sits third to the right of C? 
(a) B 
(b) D 
(c) F 
(d) A 
(e) None of these  
 
Q13. How many persons sit between V and S? 
(a) One 
(b) Three 
(c) Two 
(d) More than three 
(e) None  
 
Q14. The number of persons sits between A and E is same as the number of persons sits between 
_____ and _____. 
(a) Q, T 
(b) R, V 
(c) D, C 
(d) P, S 
(e) None of these  
 
Q15. Who among the following sits second to the right of P? 
(a) V 
(b) S 
(c) Q 
(d) T 
(e) None of these  
 
Q16. Who among the following sits opposite to V? 
(a) E 
(b) C 
(c) D 
(d) F 
(e) None of these  
 
 
5 
 
 
Directions (17-19): Study the following information carefully and answer the given questions.  
Point D is 14 m towards the West of Point A. Point B is 4 m towards the South of point D. Point F is 9 m 
towards the South of point D. Point E is 7 m towards the East of point B. Point C is 4 m towards the 
North of point E. Point G is 4 m towards the South of point A.  
 
Q17. Which of the following points are in a straight line?  
(a) D, E, A  
 
 
 
(b) E, G, C 
(c) D, B, G  
 
 
 
(d) E, G, B 
(e) F, B, C 
 
Q18. Point A is in which direction with respect to Point C?  
(a) East  
 
 
 
(b) West 
(c) North  
 
 
 
(d) South  
(e) Cannot be determined  
 
Q19. If a person walks 5 m towards North from point F and takes a right turn, then which of the 
following points would he reach first?  
(a) Point G  
 
 
 
(b) Point D 
(c) Point E  
 
 
 
(d) Point A 
(e) Point C 
 
Q20. The position of how many alphabets will remain unchanged if each of the alphabets in the 
word ‘MULTINATIONAL’ is arranged in alphabetical order from left to right? 
(a) One 
(b) Three 
(c) Two 
(d) Four 
(e) None 
 
Q21. Four of the following five are alike in a certain way so form a group, which of the following 
does not belong to that group? 
(a) LMR 
(b) DEJ 
(c) TUZ 
(d) KLP 
(e) FGL 
 
 
6 
 
 
Directions (22-26): Study the following information carefully to answer the given questions: 
Twelve persons are appearing for an exam on 16th and 27th of the six different months of the same year 
viz.  January, February, April, May, October and November.  
R has exam on an odd date. Six persons give exams between R and F. Three persons give exams between 
H and F. R does not give his exam in February. No one gives exam after M. S and N have exams in the 
same month but not in the month which has 30 days. S and R have exams on different dates. N does not 
give exam after H. G gives exam immediately after W and in the month which has 30 days. Only four 
persons give exam between G and P who has exam after R. T has exam before V and both give exams on 
the same date. U and R has exam on different dates.  
 
Q22. How many persons have exam after V? 
(a) Three 
(b) Four 
(c) Two 
(d) More than four 
(e) None of these  
 
Q23. Which of the following pair of persons have exam in February? 
(a) W, M 
(b) P, M 
(c) H, V 
(d) W, G 
(e) F, T  
 
Q24. Four of the following five are alike in a certain way so form a group, who among the 
following does not belong to that group? 
(a) F 
(b) W 
(c) U 
(d) S 
(e) T 
 
Q25. Who among the following person appears for exam 
immediately before N? 
(a) P 
(b) U 
(c) V 
(d) S 
(e) None of these  
 
 
7 
 
 
Q26. Who among the following has exam on 27th May? 
(a) V 
(b) U 
(c) W 
(d) T 
(e) None of these  
 
Directions (27-29): Study the following information carefully to answer the given questions: 
There are seven members in a family P, R, M, K, T, O and S among them only two are married couples. 
M is the grandson of R and has sibling. K is the daughter of S who is daughter-in-law of P. R has only two 
children. P is mother of O. T is a female member of the family.  
 
Q27. Who among the following is daughter-in-law of R? 
(a) T 
(b) S 
(c) K 
(d) Cannot be determined 
(e) None of these 
 
Q28. How K is related to O? 
(a) Niece 
(b) Sister 
(c) Daughter  
(d) Aunt 
(e) None of these 
 
Q29. If T is married to N, then how N is related to P? 
(a) Nephew 
(b) Son 
(c) Son-in-law 
(d) Father-in-law 
(e) None of these  
 
Directions (30-34): Study the following information to answer the given questions:  
Eight persons are living on different floors of an eight-storey building. The ground floor is numbered as 
1 and the topmost floor is numbered as 8. Four persons live between A and C who lives on an even 
numbered floor. H lives on an odd numbered floor. Two persons live between A and B. Three persons 
live between E and D who lives on an odd numbered floor above B’s floor. More than four persons live 
between F and G who lives above F’s floor. 
 
 
8 
 
 
Q30. Who among the following person lives on 5th floor? 
(a) F 
(b) D 
(c) B 
(d) H 
(e) None of these 
 
Q31. How many persons live below C’s floor? 
(a) Three 
(b) More than three 
(c) Two 
(d) One 
(e) None of these 
 
Q32. On which of the following floor does F live? 
(a) 6th floor 
(b) 7th floor 
(c) 2nd floor 
(d) 4th floor 
(e) None of these 
 
Q33. The number of persons live between D and H is same as the number of persons live between 
_____ and _____. 
(a) E, A 
(b) H, A 
(c) D, C 
(d) B, G 
(e) None of these 
 
Q34. Which of the following statement is true about G? 
(a) H lives immediately below G’s floor 
(b) Not more than four persons live below G’s floor 
(c) Only two persons live between G and B 
(d) G lives on an odd numbered floor 
(e) None is true 
 
Directions (35-39): Study the following information carefully and answer the given questions:  
Eight students E, F, G, H, J, K, L and M are studying in three different universities viz. BHU, JNU and DU. 
At least two but not more than three students are studying in the same university. Each of them is doing 
different degrees viz. M.Sc., M.A. and M. Com, at least two but not more than three students are doing 
same degree.  
 
 
9 
 
L is doing M.Sc. H is doing M.A. and studying in JNU with only J. E and F are not studying in DU and doing 
the same degree but not M.A. G is doing M.Sc. and studying in DU with M who is doing M.A. L and G are 
not studying in the same university. K is not doing M.Com. J is doing M.Sc. 
 
Q35. Which of the following combinations is correct? 
(a) E – M.Sc. 
(b) F – M. Com 
(c) K – M.Sc. 
(d) F – M.Sc. 
(e) None of these 
 
Q36. Which among the following pair of persons are doing M.A.? 
(a) M, K 
(b) H, K 
(c) Both (a) and (b) 
(d) E, M 
(e) None of these 
 
Q37. Who among the following students are studying in BHU? 
(a) E, K 
(b) F, K 
(c) K, L 
(d) E, F 
(e) None of these 
 
Q38. In which of the following university K is studying? 
(a) BHU 
(b) JNU 
(c) DU 
(d) Cannot determined 
(e) None of these 
 
Q39. Four of the following five belong to a group in a certain way, find which of the one does not 
belong to that group? 
(a) E – BHU – M.Sc. 
(b) L – BHU – M.Sc. 
(c) F – JNU – M.Com 
(d) K – DU – M.Sc. 
(e) E – JNU – M.Com 
 
Q40. Among A, B, C, D and E, each of them has different weights. D’s weight is more than only 
three persons. B’s weight is more than E and less than C. C is not lighter than D. A is heavier than 
B. Who among them is the third heaviest?  
 
 
10 
 
(a) B  
(b) D 
(c) E 
(d) A 
(e) C 
 
Directions (41-45): The table given below shows total number of Android mobiles & IOS mobiles 
available at three different stores P, Q and R and the table shows the percentage of total mobiles 
(Android mobiles + IOS mobiles) sold by these stores out of total available mobiles. Read the 
data carefully and answer the questions.