======================================================================
Exam: IBPS RRB PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 8
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/04/22152902/RRB-PO-Pre-2022-21st-August-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-08.pdf
======================================================================

Q1. How many persons sit between T and the one who sits 3rd to the right of P? 
(a) One 
(b) Three  
(c) Two 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Q2. What is the position of Q with respect to the one who is 20 years old? 
(a) 3rd to the left 
(b) Immediate right  
(c) 2nd to the right 
(d) 3rd to the right  
(e) Immediate left  
 
Q3. How many years old is P? 
(a) 25  
(b) 18 
(c)  21 
(d) 33 
(e) None of these 
 
Q4. Four of the following five are alike in a certain way and so form a group. Find the one who 
does not belong to that group? 
(a) V 
(b) The one who is 15 years old 
(c) M 
(d) The one who is 25 years old 
(e) S 
 
Q5. V sits ____ to the right of ___? 
(a) 2nd, Q 
(b) 3rd, M 
(c) 4th, S 
(d) 2nd, the one who is 25 years old 
(e) Both (a) and (d) 
 
 
2 
 
 
Directions (6-8): Study the information carefully and answer the questions given below. 
Five countries fighter planes do air force exercise. Russia plane is 10km north of China plane. Port O is 
exactly in the middle of the point of Russia plane and China plane. Germany plane is 8km east of China 
plane. India plane is 8km east of port O. USA plane is 6km north of India plane.  
 
Q6. What is the shortest distance between USA and Germany plane?  
(a) 12km 
(b) 11km 
(c) 8km 
(d) 6km 
(e) 14km 
 
Q7. If Germany plane goes 20km in the in the west then, what is the direction of India plane with 
respect to the Germany plane? 
(a) North-east 
(b) South-west 
(c) North-west 
(d) South-east 
(e) North 
 
Q8. What is the shortest distance between USA plane and port O? 
(a) 12km 
(b) 14km 
(c) 8km 
(d) 6km 
(e) None of these 
 
Directions (9-13): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Six persons were born in different months i.e., March, April, May, June, July and August but not 
necessarily in same order. No one was born between D and K. K was born just before Q who was born 
just before S. T was born in the month which has even numbers of days. L was born before D but not 
born just before.  
 
Q9. Who among the following person was born in June? 
(a) K 
(b) D 
(c) Q 
(d) L 
(e) None of these 
 
 
3 
 
 
Q10. How many persons were born before Q? 
(a) Two 
(b) Three 
(c) Five 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Q11. In which of the following month L was born? 
(a) June 
(b) July 
(c) August 
(d) September 
(e) None of these 
 
Q12. Who among the following person was born in August? 
(a) T 
(b) S 
(c) D 
(d) K 
(e) None of these 
 
Q13. Four of the following five are alike in certain way based from a group, Find the one which 
does not belong to that group? 
(a) L 
(b) Q 
(c) D 
(d) K 
(e) S 
 
Q14. If we form a meaningful word by the first, second, fourth and fifth letter of the word 
‘ENSURE”, then which of the following will be the first letter of the word thus formed. If more 
than one word is formed mark Y as your answer. If no meaningful word is formed, mark X as 
your answer? 
(a) E 
(b) X 
(c) R 
(d) Y 
(e) U 
 
Directions (15-19): In each question below some statements are given followed by some 
conclusions. You have to take the given statements to be true even if they seem to be at variance 
with commonly known facts. Read all the conclusions and then decide which of the given 
conclusions logically follows from the given statements, disregarding commonly known facts. 
 
 
4 
 
 
Q15. Statements: 
Some Silent are Mute. 
No Good is Silent. 
Only a few Mute is Sound.  
Conclusions:  
I. All Sound being Silent is a possibility. 
II. Some Mute is not Good 
(a) Only I follows 
(b) Both I and II follow 
(c) Only II follows 
(d) None follows 
(e) None of these 
 
Q16. Statements:  
Only Purple is Yellow. 
Some Olive is Purple. 
Only a few Green is Olive. 
Conclusions:   
I. Some Olive being Yellow is a possibility 
II. Some Purple being Green is a possibility 
(a) Only I follows 
(b) Both I and II follow 
(c) Only II follows 
(d) Either I or II follows 
(e) None follows 
 
Q17. Statements: 
Only a few Crowd are People. 
No People is Social. 
Only a few Crowd is Distance. 
Conclusions:  
I. Some Distance is not Social 
II. All Social is Crowd. 
(a) Only II follows 
(b) Both I and II follow 
(c) Only I follows 
(d) Either I or II follows 
(e) None follows 
 
Q18. Statements:  
Only Worm is Virus. 
All Harm is Worm. 
few Health is Harm. 
 
 
5 
 
Conclusions:   
I. Some Harm being Virus is a possibility 
II. Some Worm being Health is a possibility 
(a) Only I follows 
(b) Both I and II follow 
(c) Only II follows 
(d) Either I or II follows 
(e) None follows 
 
Q19. Statements: 
Some Day are Night. 
No Night is Light. 
Only a few Day is Dark. 
Conclusions:  
I. Some Dark is not Light 
II. All Light being Day is a possibility. 
(a) Only II follows 
(b) Both I and II follow 
(c) Only I follows  
(d) Either I or II follows 
(e) None follows 
 
Directions (20-24): Study the information carefully and answer the questions given below. 
Eight persons are sitting around a circular table. Some of them are facing towards the center of the table 
and some of them are facing outside the center of the table.  
N sits third to right of T. One person sits between N and Q. Three persons sit between Q and M. R sits 
second to the right of M. P sits second to the right of S. P does not sit adjacent to N. Immediate neighbours 
of M faces the opposite direction. Q sits immediate right of P. Immediate neighbours of T faces opposite 
direction. S sits immediate right of N. S faces T. Q faces the opposite direction as O. 
 
Q20. Who among the following sits third to the right of O? 
(a) S 
(b) R 
(c) Q 
(d) P 
(e) None of these 
 
Q21. Who among the following faces R? 
(a) O 
(b) S 
(c) N 
(d) M 
(e) None of these 
 
 
6 
 
 
Q22. How many persons sit between P and M, when counted right of P? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Q23. Which of the following statement is true about N? 
(a) N faces the same direction as M 
(b) P sits opposite to N 
(c) N sits immediate right of O 
(d) R sits second to the right of N 
(e) None is true 
 
Q24. Who among the following sits immediate right of the one who sits third to the left of Q? 
(a) M 
(b) T 
(c) R 
(d) P 
(e) None of these 
 
Directions (25-27): Read the following information carefully and answer the questions given 
below: 
There are seven members S, T, U, V, W, X and Y in a family among them only 3 females. S is married to 
V. W is grandson of V who has two children. U is sister-in-law of Y who is unmarried. X is brother-in-
law of S who is mother-in-law of U. 
 
Q25. How X is related to Y? 
(a) Uncle 
(b) Brother 
(c) Mother 
(d) Sister 
(e) Grandson 
 
Q26. Who among the following is the father of W? 
(a) U 
(b) T 
(c) X 
(d) Y 
(e) None of these 
 
 
7 
 
 
Q27. If Z is the husband of Y, then how T is related to Z? 
(a) Father-in-Law 
(b) Son 
(c) Brother-in-Law 
(d) Uncle 
(e) None of these 
 
Q28. The position of how many alphabets will remain unchanged if each of the alphabets in the 
word ‘TRANSTROMER’ is arranged in alphabetical order from left to right? 
(a) None 
(b) One 
(c) Two 
(d) Three 
(e) More than Three 
 
Q29. Which of the following symbols should replace the question mark in the given expression 
to make N ≥ D definitely true? 
A= G ≥ B, N ? F ? M = D, B > N 
(a) >, > 
(b) =, > 
(c) ≤, ≤ 
(d) ≤, < 
(e) None of these 
 
Directions (30-34): Study the following series of five three-digit numbers and answer the 
questions. 
593   723   437   562   628    
 
Q30. If all the numbers are arranged in ascending order from left to right, then which number 
will come in the middle of the series? 
(a) 628 
(b) 593 
(c) 723 
(d) 562 
(e) None of these 
 
Q31. If all the digits are arranged in descending order within the number, then which number 
will be the lowest number? 
(a) 593  
(b) 437 
(c) 562 
(d) 628 
(e) None of these 
 
 
8 
 
 
Q32. If in each number first and second digit are added and then subtract third digit from the 
resultant, after performing the operation how many numbers will be greater than 10?  
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Q33. If the third digit of the 2nd highest number is divided by the second digit of the highest 
number, then what will be the resultant? 
(a) 4 
(b) 3 
(c) 2 
(d) 5 
(e) None of these 
 
Q34. If all the digits are arranged in ascending order within the number, then which number will 
be the highest number? 
(a) 593  
(b) 437 
(c) 562 
(d) 628 
(e) None of these 
 
Directions (35-36): In these questions, the relationship between different elements is shown in 
the statements. The statements are followed by conclusions. Study the conclusions based on the 
given statements and select the appropriate answer: 
 
Q35.  
 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q36.  
  
 
 
9 
 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Directions (37-40): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
There are Ten friends E, F, G, H, I, J, K, L, M and N sitting around a circular table facing towards the center 
of the table. M sits third to the right of E. G sits fourth to the right of M. There are as many persons sit 
between M and F as between J and M.  I is not an immediate neighbor of F. One person sits between G 
and H. I sits fourth to the left of H. Neither J nor F is an immediate neighbor of N. Two persons sit 
between I and L who is not an immediate neighbor of M. K sits second to the left of L. 
 
Q37. Who among the following sits third to the left of F? 
(a) K 
(b) G 
(c) I 
(d) E 
(e) N 
 
Q38. Who among the following sits exactly between I and H counting from right of I? 
(a) J 
(b) M 
(c) F 
(d) K 
(e) E 
 
Q39. Who among the following sits immediate right of J? 
(a) I  
(b) N 
(c) L 
(d) M 
(e) None of these 
 
Q40. Who among the following sits second to the right of G? 
(a) N 
(b) L 
(c) E 
(d) K 
(e) H 
 
 
10 
 
 
Directions (41-46): Study the table given below and answer the following questions. 
Table gives information about total number of smart phone users in 3 different offices (A, B and 
C) in 1999 & 2000 and also gives information about total number of IOS phone users in these 
three offices in 1999 & 2000. 
 
Note: Total smart phone users in any office = (Total IOS phone users 
                                                                  + Total android phone users) in that office in that year.