======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 4
Subject: English
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/01/16162245/SBI-PO-Pre-2022-18th-Dec-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-04.pdf
======================================================================

Q1. What is/are the factor(s) that determines human behavior? 
(a) The psychological characteristics differing from person to person 
(b) Thoughts and feelings of an individual 
(c) Genetic and environmental factors 
(d) All of these 
(e) None of these 
 
Q2. How has human social behavior contributed to the lives of humans? 
(a) It has formed a ground for the division of people on an economical basis. 
(b) Humans have established community and culture via social behavior 
(c) Social behavior has provided humans with a path to attain contentment. 
(d) Understanding social behavior has helped bring social revolution. 
(e) None of these 
 
 
 
Q3.  According to the passage, what regulates human social behavior? 
(a) Combination of biological factors and cultural factors. 
(b) Expectations of people from one another in society 
(c) Educational reform or the advent of a foreign lifestyle in a society 
(d) Personal and emotional factors related to mental health of people 
(e) Both a) and b) 
 
Q4. According to the passage, human behavior is… 
(a) an act of obtaining and applying creative knowledge and personal beliefs. 
(b) the manner in which a person behaves in response to their environment. 
(c) accountable for basic social functions as well as measures taken to maintain health. 
(d) regarding the development, organization, as well as use of different materials. 
(e) None of these 
 
Q5. Which of the following statement(s) is incorrect regarding social norms? 
(a) It enables coordination between people and brings mutual benefits. 
(b) It has impact on every aspect of an individual's life living within a society. 
(c) Social norms emerge from a particular culture and entrench in that culture. 
(d) The members of society are free from any coercion to follow social norms. 
(e) All are correct 
 
Q6. Which of the following is the most suitable word to fill the given blank in the passage? 
(a) invade 
(b) restrain 
(c) attribute 
(d) elude 
(e) None of these 
 
Q7. Which of the following words is a synonym of ‘deliberation’ given in the passage? 
(a) contemplation 
(b) hypothetical 
(c) commencement 
(d) affliction 
(e) None of these 
 
Q8. Which of the following words is an antonym of ‘revealing’ given in the passage? 
(a) appalling 
(b) flouting 
(c) elevating 
(d) concealing 
(e) None of these 
 
 
 
Q9. Which of the following words is a synonym of “norms” given in the passage? 
(a) standards 
(b) lapse 
(c) separation 
(d) suspicion 
(e) None of these 
 
Directions (10-11): In the following question, an idiom has been given. Following idiom four 
sentences are given. Find out which sentence has the correct usage of given idiom. If none of the 
given sentence has its correct usage then choose “None of these” as your answer choice. 
 
Q10. Hit the sack 
(a) Country’s share of the revenue from tourism has hit the sack. 
(b) My friend always hit the sack when I ask him to give my money back. 
(c) The students were making so much noise so the teacher hit the sack out of anger. 
(d) I was extremely exhausted yesterday so I hit the sack early. 
(e) None of these 
 
Q11. Break a leg 
(a) I really must break a leg of the organizers for a well-run and enjoyable event. 
(b) Coach told the team to break a leg right before team went up to the ground. 
(c) Journalists break a leg on the role of the press in the investigations. 
(d) Doctor asked the patient to break a leg when he was not taking medicines on time. 
(e) None of these 
 
Directions (12-14): In each question a section is highlighted in bold, which may or may not be in 
correct form. Choose the correct alternative that will replace the section without altering the 
meaning. 
 
Q12. A good percentage of all homeless people suffer of some untreated mental affliction. 
(a) from some untreated mental 
(b) from some untreated mind 
(c) with some untreat mental 
(d) with untreated mind 
(e) No replacement required 
 
 
 
 
 
Q13. Although the government claims the unemployment rate is decreasing, there is still a paucity of 
jobs available. 
(a) is decreased, there are still a 
(b) decreasing, their is still a 
(c) are decreasing, there is a 
(d) are decreased, there is still a 
(e) No replacement required 
 
Q14. My financial advisor was helping me to pay up a massive amount from debt I incurred after medical 
school. 
(a) pay a massive amount of 
(b) paying a massive amount from 
(c) to pay off a massive amount of 
(d) to pay with a massive amount of 
(e) No replacement required 
 
Directions (15-18): In each question two words are missing. Find a pair of words from the given 
options that can fit into the blanks without altering the intended meaning. 
 
Q15. Though she ________________________that someone had broken into her home, the police found no 
proof to support the woman’s ______________________claim. 
(a) frightened, grumpy 
(b) alleged, purported 
(c) level, believed 
(d) referred, fueled 
(e) angst, hysterical 
 
Q16. ________________________was the salesman’s tool, and he used his forcefulness to ________________ 
people to buy his products. 
(a) obligatory, coerce 
(b) hegemony, extort 
(c) liberty, impulse 
(d) noxiousness, cherish 
(e) Vehemence, convince 
 
Q17. Since the teacher is grading our presentations mainly on ____________________, I am going to 
________________ my speech several times. 
(a) elocution, rehearse 
(b) eulogy, verify 
(c) discourse, check 
(d) confabulation, refer 
(e) platitude, juggle 
 
 
 
Q18. Some of the math students found the ____________________ concept hard to _____________________. 
(a) obtuse, permeable 
(b) subordinate, willed 
(c) implacable, permeable 
(d) abstruse, comprehend 
(e) eclectic, resolute 
 
Directions (19-23): Rearrange the following sentences in a meaningful paragraph and answer the 
following questions. 
 
(a) However, when seniors and children come together and forge relationships, we see an enhanced quality 
of life for both sides. 
(b) The main drawback of the increasing distinction in age is that both aged group people face hardship in 
understanding each-other’s mind-set. 
(c) In contemporary world, the widening gap between the age of parents and their offspring has become a 
common feature. 
(d) While this phenomenon can bring certain disadvantages, they are definitely outweighed by advantages. 
(e) Due to differences in lifestyle caused by age, parents may find it difficult to penetrate into their 
children’s lives. 
 
Q19. Which of the following should be the FIRST sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) C 
(c) D 
(d) B 
(e) E 
 
Q20. Which of the following should be the LAST sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) C 
(c) D 
(d) B 
(e) E 
 
Q21. Which of the following should be the THIRD sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) C 
(c) D 
(d) B 
(e) E 
 
 
 
Q22. Which of the following should be the SECOND sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) C 
(c) D 
(d) B 
(e) E 
 
Q23. Which of the following should be the FOURTH sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) C 
(c) D 
(d) B 
(e) E 
 
Directions (24-26): Each question is divided into four parts, which may or may not be correctly 
positioned. Choose the correct order that will make the sentence grammatically correct and 
meaningful. 
 
Q24. declaration issued two days later(A)/ the many themes covered in Indira Gandhi’s speech(B)/ 
became very much part of the Stockholm (C)/ including the need for international cooperation (D) 
(a) CDAB 
(b) ADCB 
(c) BDCA 
(d) BCAD 
(e) ABCD 
 
Q25. apart from being a decisive step (A)/ in the fight against gender-based violence (B)/ the 
adoption of the Istanbul Convention will (C)/.also help in Ukraine’s European integration (D) 
(a) CDAB 
(b) ADCB 
(c) BDCA 
(d) BCAD 
(e) ABCD 
 
Q26. and orientation programmes (A) in training, and conducting workshops (B)/ universities and 
professors and providing assistance(C)/ we are actively engaging with regulatory bodies, (D) 
(a) DCBA 
(b) ADCB 
(c) BDCA 
(d) BCAD 
(e) ABCD 
 
 
 
Directions (27-30): In each question two columns are given each containing three phrases or 
sentences. Choose phrases or sentences that can be connected to make meaningful sentences. 
 
Q27. 
COLUMN I 
(a) When the dictator was chased out of the country 
(b) George likes to adorn his office with expensive paintings 
(c) If someone tries to coerce you into committing a crime 
 
COLUMN II 
(d) you should immediately call the police 
(e) the political rookies found it hard to get a bill on the docket 
(F) so that everyone knows how wealthy he is 
 
(a) only (A)-(E) 
(b) Only (B)-(F) 
(c) Only (A)- (D) and (C)-(F) 
(d) Only (B)- (F) and (C)-(D) 
(e) Only (C)-(D) 
 
Q28. 
COLUMN I 
(a) Sometimes I have to compel my daughter into doing her chores 
(b) As long as the ruler controls his kingdom with tyranny 
(c) Because the judge likes order in his courtroom 
 
COLUMN II 
(d) he will regiment every aspect of a trial 
(e) they would rest for the remainder of the day 
(F) receive public assistance to perform monthly drug tests 
 
(a) only (A)-(E) 
(b) Only (B)-(F) 
(c) Only (A)- (D) and (C)-(F) 
(d) Only (B)- (F) and (C)-(D) 
(e) Only (C)-(D) 
 
 
 
 
Q29. 
COLUMN I 
(a) Enforcement actions were started to force the renters 
(b) When the principal is out of the building for a meeting 
(c) As part of my obligatory court sentence 
 
COLUMN II 
(d) to pay the money they promised 
(e) so she is viewed as a novice by her peers. 
(F) he believes his lawyer can get him a lenient sentence 
 
(a) Only (A)-(D) 
(b) Only (B)-(F) 
(c) Only (A)- (D) and (C)-(F) 
(d) Only (B)- (F) and (C)-(D) 
(e) Only (C)-(E) 
 
Q30. 
COLUMN I 
(a) Even though the teller gave a plausible account of the robbery 
(b) After I stay home with my new baby for a year 
(c) As the convoy of missionaries travelled through the dangerous jungle 
 
COLUMN II 
(d) she was still asked several questions by the police 
(e) his awful behavior during church service 
(F) they were escorted by a team of soldiers 
 
(a) only (A)-(D) 
(b) Only (B)-(F) 
(c) Only (A)- (D) and (C)-(F) 
(d) Only (B)- (F) and (C)-(D) 
(e) Only (C)-(E)