======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 4
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/01/16162245/SBI-PO-Pre-2022-18th-Dec-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-04.pdf
======================================================================

Q66. Who among the following was born in 2010? 
(a) S 
(b) P 
(c) U 
(d) W 
(e) None of the above 
 
Q67. Who was born just before X? 
(a) Q 
(b) V 
(c) R 
(d) None of these 
(e) P 
 
Q68. Who is eldest person among all? 
(a) P 
(b) T 
(c) S 
(d) Either P or T 
(e) Either S or P 
 
Q69. How many persons were born between P and W? 
(a) One 
(b) Three 
(c) Two 
(d) Four 
(e) More than four 
 
Q70. What will be the sum of the present age of S and W? 
(a) 29 years 
(b) 15 years 
(c) 24 years 
(d) 27 years 
(e) None of the above 
 
Directions (71-74): In each of the following questions, some statements are given and these 
statements are followed by two conclusions numbered as I and II. You have to take the given 
statements to be true even if they seem to be at variance from commonly known facts. Read the 
conclusions and then decide which of the given conclusions logically follows from the given 
statements, disregarding commonly known facts. 
Give answer: 
 
 
 
Q71. Statements: 
All Mate are Date. 
Some Cat are Bat. 
No Mate is Cat. 
Conclusions: 
I: All Date being Cat is a possibility. 
II: Some Bat are not Mate. 
(a) If only I conclusion follows. 
(b) If only II conclusion follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q72. Statements: 
Only a few Cable are Wire. 
Some Hire are Wire. 
No Cable is Hire. 
Some Label are Hire. 
Conclusions: 
I: Some Cable are not Wire. 
II: Some Label being Cable is a possibility. 
(a) If only I conclusion follows. 
(b) If only II conclusion follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q73. Statements: 
Some Catch are Batch. 
Some Watch are Batch. 
All Catch are Match. 
Conclusions: 
I: Some Catch are Watch. 
II: No Catch is Watch. 
(a) If only I conclusion follows. 
(b) If only II conclusion follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
 
 
 
Q74. Statements: 
All Book are Journal. 
All Journal and Note. 
Some Diary are Note. 
Conclusions: 
I: All Book are Diary 
II: Some Book are not Diary 
(a) If only I conclusion follows. 
(b) If only II conclusion follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Directions (75-79): Study the given information carefully and answer the questions given below. 
Seven persons go to different cities viz. Mumbai, Delhi, Hyderabad, Kolkata, Jaipur, Pune and Nasik but not 
necessarily in the same order. Each of them goes via a flight which is scheduled for seven days from Monday 
to Sunday. 
Even number of persons goes after G who does not go on Sunday.  The flight which goes to Pune is 
scheduled for Monday. Three persons go between G and the one who goes to Mumbai. Number of persons 
go between the one who goes to Nasik and R is same as the number of persons go after J. Number of persons 
goes after the one who goes to Mumbai is same as the number of persons go between G and R. P goes two 
days after R but just before the one who goes to Jaipur. U goes just before the one who goes to Delhi and 
just after K who doesn’t goes to Hyderabad. B is one of the persons. 
 
Q75. Which combination is true regarding the given arrangement? 
(a) Sunday - Hyderabad 
(b) Friday - Jaipur 
(c) Wednesday – Mumbai 
(d) Tuesday – Kolkata 
(e) Thursday – Nasik 
 
Q76. How many persons go between K and the person who goes to Mumbai? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) More than four 
 
 
 
Q77. In which place a person goes, immediately after the person who goes to Nasik? 
(a) Delhi 
(b) Jaipur 
(c) Pune 
(d) Kolkata 
(e) Hyderabad 
 
Q78. How many flights are scheduled after the person who goes to Hyderabad? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) More than four 
 
Q79. On which day a person goes to Kolkata? 
(a) Sunday 
(b) Monday 
(c) Saturday 
(d) Tuesday 
(e) Friday 
 
Directions (80-84): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Eight persons have different designations i.e., General Manager (GM), Deputy General Manager (DGM), 
Assistant General Manager (AGM), Manager, Assistant Manager (AM), Section Officer (SO), Cashier and 
Peon in a company. The order of seniority is the same as given above i.e., GM is the senior-most designation 
and Peon is the junior-most designation. 
Shukla is junior to Assistant Manager. Negi is junior to Shukla. Three designations gap between Negi and 
Singh. There are as many designations gap between Singh and Shukla as between Singh and Chawla who 
is not the senior most. Joshi is two posts senior to Sinha. Kaur is junior to Pandey who is junior to Singh. 
 
Q80. How many persons are junior to Sinha? 
(a) Five 
(b) Seven 
(c) Six 
(d) Three 
(e) Two 
 
 
 
 
Q81. How many designations gap between Chawla and the one who is just senior to Shukla? 
(a) None 
(b) One 
(c) Three 
(d) Two 
(e) None of these 
 
Q82. Which of the following combination is correct? 
(a) Manager- Pandey 
(b) General Manager - Singh 
(c) Cashier- Kaur 
(d) Assistant Manager - Joshi 
(e) All are correct 
 
Q83. Who among the following is four posts junior to Sinha? 
(a) Pandey 
(b) Kaur 
(c) Shukla 
(d) Negi 
(e) Singh 
 
Q84. Which of the following is the designation of the one who is just senior to Sinha? 
(a) General Manager 
(b) Assistant Manager 
(c) Deputy General Manager 
(d) Cashier 
(e) None of these 
 
Directions (85-88): Study the following information carefully and answer the given questions: 
Arial, Bunny, Clark, Dany, Qazi, Rascow, Suzi, Tom and Winzy are nine persons living in the same house. 
There are three married couple in the house. Arial is the only daughter of Dany who is the paternal 
grandfather of Tom. Rascow is the son of Qazi. Tom is the daughter of Suzi. Bunny is the mother of Suzi. 
Bunny is not married to Dany. Clark is the maternal grandfather of Tom. Rascow is the father of Tom. Tom 
is sister of Winzy. 
 
Q85. How is Arial related to Suzi? 
(a) Mother in-law 
(b) Sister in-law 
(c) Aunt 
(d) Sister 
(e) Can’t be determined 
 
 
 
Q86. How is Winzy related to Rascow? 
(a) Son 
(b) Father 
(c) Daughter 
(d) Can’t be determined 
(e) None of these 
 
Q87. Which of the following is the pair of “husband-wife”? 
(a) Roscow, Bunny 
(b) Clark, Dany 
(c) Arial, Suzi 
(d) Qazi, Bunny 
(e) Rascow, Suzi 
 
Q88. How is Rascow related to Clark? 
(a) Father-in-law 
(b) Son-in-law 
(c) Son 
(d) Father 
(e) None of these 
 
Directions (89-91): Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
Eight persons J, L, F, B, C, O, S and W sit in a row (but not necessarily in the same order) such that some of 
them face north direction and some of them face south direction. Not more than two persons sit adjacent 
to each other face same direction. 
Number of persons sit between F and C is a multiple of 3. O sits 5th to the left of C who faces north. B and L 
sits immediate left of each other and none of them sit adjacent to O and C. Equal number of persons sit to 
the left of both B and W. O and S sit adjacent to each other and both of them face same direction. O does not 
sit at any of the extreme ends. 
 
Q89. Number of persons sit between F and L is 4/3 of the number of persons sit between ___ and ___. 
(a) J, W 
(b) J, O 
(c) C, B 
(d) S, W 
(e) None of these 
 
 
 
 
Q90. Who among the following pair do not face same direction? 
(a) W, C 
(b) J, B 
(c) O, B 
(d) F, O 
(e) All of these 
 
Q91. What is the position of W with respect to J? 
(a) 4th to the right 
(b) 3rd to the left 
(c) 3rd to the right 
(d) 2nd to the left 
(e) 4th to the left 
 
Q92. If 1 is subtracted from all the odd digits of the number “735383629”, then all the digits are 
arranged in ascending order from left to right, then what will be the sum of 2nd, 4th, 6th, and 7th digits 
(from the left end) of the number so formed? 
(a) 12 
(b) 20 
(c) 16 
(d) 14 
(e) None of the above 
 
Q93. In the word ‘VACCINATING’, if all the vowels (from left end of the word) are changed with 
letters ‘P, D, B and K’ respectively, then the pair of letters in the new word formed according to 
alphabetical series (both forward and backward direction) are ____. 
(a) Equal to the total number of letters in the word 
(b) Equal to the least multiple of three 
(c) Equal to an odd number 
(d) None of these 
(e) Equal to the numerical value of 5th letter from left end in the new word 
 
Directions (94-98): Study the following information carefully and answer the questions below: 
Seven boxes K, L, M, N, O, P, Q are placed one above another but not necessarily in the same order. 
At most two boxes are placed below the box K. The number of boxes is placed between box O and box M is 
twice than the number of boxes is placed below the box M. No box is placed between box M and box K. The 
number of boxes is placed between box N and box Q is same as the number of boxes are placed between 
box P and box Q. Box L is placed below the box N. 
 
 
 
Q94. Which of the following box is kept at the topmost position? 
(a) Box Q 
(b) Box P 
(c) Box N 
(d) Box O 
(e) None of these 
 
Q95. Which of the following box is placed immediately above box M? 
(a) Box Q 
(b) Box L 
(c) Box N 
(d) Box K 
(e) None of these 
 
Q96. How many boxes are kept between box N and box K? 
(a) One 
(b) Three 
(c) Two 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Q97. How many boxes are kept below box Q? 
(a) Three 
(b) Two 
(c) One 
(d) More than Three 
(e) None 
 
Q98. Which of the following box is placed immediately above box O? 
(a) Box Q 
(b) Box L 
(c) Box N 
(d) Box K 
(e) None of these 
 
Directions (99-100): In these questions, relationship between different elements is shown in the 
statements. These statements are followed by two conclusions. Find which of the given conclusion 
is true according to the given statements. 
 
 
 
Q99. Statements: 
W < E = R < T, Q > W = S, A ≤ S ≤ C 
Conclusion 
I: E ≥ A 
 
II: R < A 
(a) If only conclusion I is true. 
(b) If only conclusion II is true. 
(c) If either conclusion I or II is true. 
(d) If neither conclusion I nor II is true. 
(e) If both conclusions I and II are true. 
 
Q100. Statements: 
X > C = V ≥ B, B < N = M, Z > X 
Conclusion 
I: X ≤ M 
 
II: Z > B 
(a) If only conclusion I is true. 
(b) If only conclusion II is true. 
(c) If either conclusion I or II is true. 
(d) If neither conclusion I nor II is true. 
(e) If both conclusions I and II are true. 
 
 
Solutions 