======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Mains
Year: 2023
Shift: 1
Subject: GS_and_CA
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/07/10152536/IBPS-PO-Mains-Previous-Year-Paper-2023.pdf
======================================================================

Q106. 
 
(a) P+2 
(b) 2P+2 
(c) P+1 
(d) 2P-1 
(e) None of these 
 
Q107. Smallest root of equation A when multiplied by largest one-digit prime number. 
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q108. Which of the following are the roots of equation B. 
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q109.  
 
(a) Quantity I < Quantity II 
(b) Quantity I > Quantity II 
(c) Quantity I = Quantity II 
(d) Quantity I ≤ Quantity II 
(e) Quantity I ≥ Quantity II 
31 

 
 
Q110.  
 
(a) Quantity I < Quantity II 
(b) Quantity I > Quantity II 
(c) Quantity I = Quantity II 
(d) Quantity I ≤ Quantity II 
(e) Quantity I ≥ Quantity II 
 
Directions (111-112): Read the information carefully and answer the following questions. 
A cube of side P cm is placed inside the sphere of radius R cm in such a way that sphere touches all the 
vertex of the cube. A cone of radius √3R cm and height H cm has volume 4950 cm3. 
 
Q111. Find the ratio of the total surface area of the sphere to the lateral surface area of the cube. 
(a) 33: 17  
(b) 33: 19 
(c) 31: 17 
(d) 33: 14 
(e) 29: 17 
 
Q112. Determined the relation between the P and H. 
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q113. A four-digit odd number ‘A’ whose unit digit is not 5 and when divided by a prime number 
gives resultant as a three-digit number ‘B’ whose tens place is 0. Sum of digit of A is eight while that 
of B is 5. Which of the following statement/s is/are correct about A and B. 
I. Product of the digits of A is equal to its sum of the digit 
II. Difference between the hundred place digit of A and B is 3 
III. Sum of A and B is 1624 
(a) Only (II) 
(b) All of the above 
(c) Only (III) 
(d) Only (I) 
(e) Only (I) and (III) 
32 

 
 
Directions (114-115): Read the information and answer the following questions. 
Four stations in a rectangular form ABCDA. The distance between A to B is (P2+100) km and that of between 
B and C is (20P+100) km. Train Y starts from station A and continues travel to D via station B to C. Total 
distance travelled by the train is 2700 km in 25 hours. The table given below shows the time to cross the 
pole and time to cross platform. 
 
Note - Average time taken by all the train to cover platform is (Q+6) second and length of platform = 400 
meters. 
 
Q114. If the length of train Z is average length of train X and Y, then find M.  
(a) 14 
(b) 32.14 
(c) 28 
(d) 20 
(e) 21 
 
Q115. Find the ratio of P : Q. 
(a) 5:4 
(b) 2:1 
(c) 1:8 
(d) 2:3 
(e) 5:3 
 
Solutions 