======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2020
Shift: 1
Subject: Reasoning
Source: http://www.careerpower.in/2020/Formatted_IBPS_PO_PRE_memory_based_Question-1_2020.pdf
======================================================================

Q66. How many students stand between P and S? 
(a) None 
(b) One 
(c) Two 
(d) More than three 
(e) Three 
 
Q67. If P is related to F, G is related to V then in same manner L is related to _____? 
(a) W 
(b) Q 
(c) A 
(d) R 
(e) K 
 
Q68. Who among the following faces the one who stand second to the right of S? 
(a) The one, who sits third right of F. 
(b) The one, who sits immediate left of W. 
(c) A 
(d) W 
(e) The one, who sits immediate right of G. 
 
Q69. Four of the following five are alike in a certain way and hence 
form a group which of the following does not belong to the group? 
(a) S-Q 
(b) L-G 
(c) A-V 
(d) T-G 
(e) K-R 
17 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q70. Which of the following is not true regarding Q? 
(a) Q stands second to the right of G 
(b) Q faces R 
(c) Q faces immediate neighbor of T 
(d) Two students stand between Q and F 
(e) All are true 
 
Direction (71-75): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
 
In a certain code language: 
“work is worship” is coded as “jk rt pq” 
“work hard always” is coded as “jk mn uv” 
“always do worship” is coded as “uv st pq” 
“hard time passes” is coded as “mn ab ef” 
 
Q71. What is the code of “time passes” as per the given code language? 
(a) ab uv 
(b) ef jk 
(c) Cannot be determined 
(d) ab ef 
(e) ef rt 
 
Q72. What is the code of “worship” as per the given code language? 
(a) pq  
(b) ab 
(c) mn 
(d) ef 
(e) None of these 
 
Q73. Which among the following words is coded as “rt”? 
(a) work 
(b) is 
(c) hard 
(d) time 
(e) None of these 
 
Q74. Which among the following words is coded as “ab”? 
(a) time 
(b) passes 
(c) is 
(d) Can’t be determined 
(e) None of these 
 
18 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q75. Which of the following words is correctly matched with its code? 
(a) work- rt 
(b) is- jk 
(c) worship-mn 
(d) do- rt 
(e) hard-mn 
 
Direction (76-80): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
 
Seven persons A, B, C, D, E, F and G sits consecutive in vertical row. Each person likes different fruits i.e. 
Grapes, Litchi, Guava, Orange, Banana, Kiwi and Apple. All the information is not necessarily in the same 
order. 
Two persons sits between B and the one, who likes Litchi. A sits immediate above the one, who likes 
Litchi. B likes Kiwi. More than four persons sits between G and F, who likes Grapes. F sits at the 
bottommost position. A likes Guava and sits below G but not immediately below. D, who likes Orange sits 
below the one, who likes Banana and above C. G does not like Banana. 
 
Q76. Who among the following person likes Apple? 
(a) G 
(b) C 
(c) E 
(d) None of these 
(e) The one, who sits just below C 
 
Q77. Which among the following statement is true regarding E? 
(a) E likes Banana 
(b) Two persons sit between E and A 
(c) G sits immediately above E 
(d) More than three persons sit below E 
(e) All are true 
 
Q78. Four of the following five belongs to a group in a certain way, find the one which does not belong to 
that group? 
(a) G-Kiwi 
(b) E-Orange 
(c) D-Grapes 
(d) B-Guava 
(e) A-Grapes  
 
19 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q79. How many persons sit between A and the one, who likes Apple? 
(a) Four 
(b) Three 
(c) Five 
(d) Two 
(e) None of these 
 
Q80. What is the position of D? 
(a) Second from the topmost position 
(b) Second from the bottommost position 
(c) Fourth from the topmost position 
(d) Both (c) and (d) 
(e) Third from the bottommost position 
 
Direction (81-84): In each of the questions below are given some statements followed by two 
conclusions. You have to take the given statements to be true even if they seem to be at variance 
with commonly known facts. Read all the conclusions and then decide which of the given 
conclusions logically follows from the given statements disregarding commonly known facts. 
 
 
Q81. Statements: Some circles are not triangle. Only a few squares are triangle. No rhombus is squares. 
Conclusions: I. All rhombus being triangle is a possibility. 
II. Some squares can never be circles. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q82. Statements: Only summer is hot. Only a few summer is rainy. 
Some winter is rainy. 
Conclusions: I. All hot can be winter. 
II. Some rainy is not summer. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
20 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q83. Statements: All bus is train. Only a few bikes are train. Some bikes is not car. 
Conclusions: I. All bus being car is a possibility. 
II. No bus is bikes. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q84. Statements: No chocolates are biscuits. Only a few biscuits are chips. Some chips are juices. 
Conclusions: I. Some biscuits are juices. 
II. No biscuits are juices. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Directions (85-89): Study the information carefully and answer the questions given below. 
 
Six persons are going to the six different cities on two different dates i.e. 7th and 16th of three different 
months i.e. March, April and May of the same year.  
B goes in the month which has an odd number of days and on odd number date. Two persons go in 
between B and the one who goes to Pune. Only two persons go after the one who goes to Varanasi. A goes 
to Delhi on an odd-numbered date. Only one person goes between A and F. As many people who go 
before F, as many people go after C. More than two persons go in between D and the E who goes to 
Indore. F does not go to Chennai. One of the persons visits Jaipur.  
 
Q85. Who among the following goes on 16th March? 
(a) The one who goes to Jaipur 
(b) A 
(c) F 
(d) The one who goes to Pune 
(e) None of these 
 
Q86. The one who goes on 7th May, goes to which city? 
(a) Jaipur 
(b) Chennai 
(c) Indore 
(d) Pune 
(e) None of these 
 
21 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q87. Which of the following statement is not true about E? 
(a) B goes just before E 
(b) E goes to Pune 
(c) Only two persons go between E and F 
(d) More than one person goes between E and D 
(e) Both (b) and (d)  
 
Q88. Which of the combination is true? 
(a) D-7th March 
(b) B- Jaipur 
(c) C- 16th April 
(d) D- Varanasi 
(e) None of these 
 
Q89. Who among the following person goes to Varanasi? 
(a) D 
(b) C 
(c) F 
(d) B 
(e) None of these 
 
Directions (90-92): In these questions, relationships between different elements are shown in the 
statements. These statements are followed by two conclusions. Give answer 
(a) if only conclusion I is true 
(b) if only conclusion II is true 
(c) if either conclusion I or conclusion II is true 
(d) if neither conclusion I nor conclusion II is true 
(e) if both conclusions I and II are true 
 
Q90. Statement: D>G≤H=J; J>F≥L; K=L 
Conclusions: I. H>F II. K≤G 
 
Q91. Statement: V<Q≤R; W=R>M; W>P≥X  
Conclusions: I. P>Q II. Q≥X 
 
Q92. Statement: W>S=Q; S≤N=O≥Y 
Conclusions: I. Q≤N II. W≥O 
 
Q93. How many such pairs of digits are there in the given number ‘73951286’ each of which has as many 
digits between them in the number as in the Number series (From both backward and forward)? 
(a) Two  
(b) One 
(c) Four 
(d) Three 
(e) More than four 
 
22 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q94. If vowels are arranged in alphabetical increasing order from left to right and then consonants are 
arranged in alphabetical increasing order from left to right in the given word ‘ALONGSIDE’. Then which 
letter is 4th from the left side in the new word? 
(a) A 
(b) I 
(c) S 
(d) O 
(e) None of these 
 
Direction (95-99): Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
 
A certain number of persons sit in a linear row. All of them faces in the north direction. P sits third to the 
right of S. Only three persons sit between P and Q. U sits third to the left of Q. U sits fifth from the left end 
of the row. R sits third to the left of U. Only three persons sit between W and T who is an immediate 
neighbor of R. Only six persons sits to the right of W. M sits immediate left of O. Only three person sits 
between M and H. O does not sit left of P. H does not sit at the extreme end of the row.  
 
Q95. How many persons sit in the row? 
(a) Eleven 
(b) Thirteen 
(c) Fourteen  
(d) Ten 
(e) Twelve 
 
Q96. How many persons sit to the left of S? 
(a) R 
(b) T 
(c) H 
(d) W 
(e) None 
 
Q97. How many persons sit between U and S? 
(a) One 
(b) Two 
(c) None 
(d) Three 
(e) More than three 
 
23 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q98. Four of the following five are alike in a certain way and hence 
form a group which of the following does not belong to the group? 
(a) S 
(b) U 
(c) M 
(d) T 
(e) W 
 
Q99. Who among the following person sit exactly between R and Q? 
(a) T 
(b) M 
(c) P 
(d) H 
(e) U 
 
Q100. In a family of three generations there are six family members i.e. P, Q, R, S, T, and U. U is the Son in 
law of P. Q is the brother in law of S who has no siblings. S is the only child of R. R is married to P. T is 
niece of Q. How P is related to T? 
(a) Maternal Grandfather 
(b) Maternal Grandmother 
(c) Father 
(d) Mother 
(e) Cannot be determined 
 
24 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation