======================================================================
Exam: IBPS RRB PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 7
Subject: English
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/04/22152905/RRB-PO-Pre-2022-21st-August-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-07-english.pdf
======================================================================

1 
 
RRB PO Pre 2022 (21st August) Shift-Wise Previous Year Paper 
Mock 07 
 
Q1. If 2 is subtracted from each odd digits and 1 is added to each even digits in the given number 
â€˜83526794â€™, then which among the following digits will appear twice in the new number thus 
formed? 
(a) Only 3 
(b) Only 3 and 5 
(c) 3, 5 and 7 
(d) 1, 5 and 9 
(e) None of these 
 
Directions (2-5): Study the following information carefully to answer the given questions. 
Eight people P, Q, R, S, T, U, V, and W are sitting around a square table (but not necessarily in the same 
order) in such a way that four of them sit at four corners while four sit in the middle of each of the four 
sides. The ones who sit at the four corners face the centre while those who sit in the middle of the sides 
face outside from the centre. V sits second to the right of R. R sits in the middle of one of the sides of the 
table. Only two people sit between V and Q. S is one of the immediate neighbours of Q. T sits second to 
the left of S. P sits second to the left of U. V is not an immediate neighbour of U. 
 
Q2. How many people sit between R and T when counted from the right of R? 
(a) None 
(b) Four 
(c) One 
(d) Three 
(e) Two 
 
Q3. Which of the following statement is true regarding P?   
(a) Both T and R are immediate neighbours of P 
(b) Only three people sit between P and S. 
(c) P sits at middle of one of the sides 
(d) W sits second to the left of P 
(e) None of the given options is true.  
 
Q4. What is the position of V with respect to Q? 
(a) Second to the left 
(b) Third to the left 
(c) Second to the right 
(d) Fifth to the right 
(e) Fifth to the left 
 
 
2 
 
 
Q5. Four of the following five are alike in a certain way and so form a group. Who among the one 
that does not belong to that group? 
(a) Q 
(b) T 
(c) S 
(d) R 
(e) V 
 
Q6. How many pairs of letters are there in the word â€˜ACTIVATIONâ€™, each of which have as many 
letters between them (both forward and backward directions) as they have between them in the 
English alphabet? 
(a) Five  
(b) More than six 
(c) Six 
(d) Four 
(e) Two 
 
Directions (7-8): Study the following information and answer the given questions. 
Eight members of a family are living in a house in which two are married couples. N is the father of D. E 
is married to N. G and D are siblings. C is married to G. N has no son. K is the father of E. Q is the only 
son of C. A is the brother-in-law of N. 
 
Q7. Who among the following is the son-in-law of N? 
(a) G 
(b) K 
(c) C 
(d) Q 
(e) None of these 
 
Q8. How K is related to D? 
(a) Father 
(b) Uncle 
(c) Grand Mother 
(d) Grand Father  
(e) None of these 
 
Directions (9-13): Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
Eight boxes i.e., M, N, O, P, Q, R, S and T are placed one above the other but not necessarily in the same 
order. Three boxes are placed between box M and box T. Box M is placed either at the topmost or bottom-
most position. Box O is placed just above box N. Box S is placed just below box T. There are two boxes 
placed between box R and box S. Not more than two boxes placed between box M and box R. More than 
three boxes placed between box O and box P.  
 
 
3 
 
 
Q9. Which of the following box is placed third from the bottom? 
(a) Box S 
(b) Box Q 
(c) Box O 
(d) Box R 
(e) None of these 
 
Q10. How many boxes are placed between Box O and Box Q? 
(a) None  
(b) One  
(c) Four 
(d) Two 
(e) None of these 
 
Q11. The number of boxes placed between box P and box S is same as the number of boxes placed 
between ___ and box R? 
(a) Box M 
(b) Box Q 
(c) Box N 
(d) Box T 
(e) Box O 
 
Q12. The number of boxes placed above of the box O is same as the number of boxes placed below 
to the box ______. 
(a) R 
(b) Q 
(c) P  
(d) T 
(e) None of these 
 
Q13. Four of the following five are alike in a certain way and hence they form a group. Which one 
of the following does not belong to that group? 
(a) M and Q 
(b) P and T 
(c) R and S 
(d) Q and O 
(e) N and Q 
 
Directions (14-18): In each question below some statements are given followed by some 
conclusions. You have to take the given statements to be true even if they seem to be at variance 
with commonly known facts and then decide which of the given conclusions logically follows 
from the given statements, disregarding commonly known facts. Give answer 
 
 
4 
 
 
Q14. Statements:  
Only a few Red are Blue. 
Only a few Blue is Pink. 
All Pink is Yellow. 
Conclusions:  
I. All Yellow being Blue is a possibility.  
II. Some Pink are Red.  
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q15. Statements:  
Only chips are coffee. 
Some chips are cookies. 
Only a few cookies are sugar. 
Conclusions:  
I. Some coffee is cookies 
II. All cookies being sugar is a possibility 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q16. Statements:  
Some Green are Olive. 
All Olive is Black. 
No Olive is White. 
Conclusions:   
I. Some Black is White. 
II. Some Green are Black. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q17. Statements:  
Some Apple are Papaya 
No Apple is Mango 
All Mango is Litchi 
 
 
5 
 
Conclusion: 
I. Some Papaya are not Mango  
II. Some Litchi being Apple is a possibility 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q18. Statements:  
Only Box are Bottle 
Some Box are Cup 
No Cup is Plate 
Conclusion: 
I. Some Plate being Bottle is a possibility. 
II. All Cup being Box is a possibility. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Directions (19-23): Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
A certain number of persons sit in row facing north. Q sits fifth to the right of V. Three persons sit 
between V and A. S sits fifth to the left of A. Only one person sits between V and D. X sits third to the 
right of D. Only three persons sit between X and C. Q is third from the right end. Only six persons sit 
between P and T. P is an immediate neighbour of X. S is not the immediate neighbour of D. 
 
Q19. If S is at the extreme left end, then how many persons are sitting in the row? 
(a) 11  
(b) 17  
(c) 13  
(d) 14  
(e) 12  
 
Q20. If B sits exactly between T and S, then what will be the position of B with respect to A? 
(a) Third to the left  
(b) Third to the right  
(c) Second to the left  
(d) Fourth to the right  
(e) None of these  
 
 
6 
 
 
Q21. If G sits second to the right of P, then how many persons will sit between G and V?  
(a) Two 
(b) One 
(c) Five 
(d) Three 
(e) None of these 
 
Q22. If R sits third to the left of S, then how many persons will sit between R and D? 
(a) Twelve 
(b) Ten 
(c) Fifteen 
(d) Nine 
(e) None of these 
 
Q23. Who among the following is fifth to the right of A? 
(a) T 
(b) P 
(c) None of these 
(d) X 
(e) Q 
 
Directions (24-26): Read the given information carefully and answer the related questions. 
A person purchased seven mobile phones of different costs. Mobile phones are- J, K, L, A, S, D and G but 
not purchased in the same order as given.  
Phone S is neither most expensive nor cheapest among all. The cost of three phones is there between 
phone S and phone J. Phone G is just cheaper than phone J. The number of phones cheaper to phone G 
is equal to the phones expensive to phone A. The cost of two phones is there between phone A and phone 
L which is just cheaper to phone D. The cost of 2nd most expensive phone is 98k and 3rd cheapest phone 
is 60K.  
 
Q24. How many phones are expensive than phone K? 
(a) Four 
(b) Three 
(c) None 
(d) Six 
(e) None of these 
 
Q25. What may be the possible cost of phone D? 
(a) 99k 
(b) 53k 
(c) 100k 
(d) 83k 
(e) 59k 
 
 
7 
 
 
Q26. The cost of which among the following phone is just expensive than phone J? 
(a) None 
(b) L 
(c) K 
(d) A 
(e) None of these 
 
Directions (27-31): Study the following alphanumeric -symbol series carefully and answer the 
questions given below. 
K + 8 E L 3 = F 6 1 M 2 * B % O C @ Z 7 1 Â£ 9 $ A W 5 U # T X 
 
Q27. If all the consonants in the above arrangement are dropped, then which of the following 
will be the fifth from the right end?  
(a) $ 
(b) O 
(c) % 
(d) A 
(e) None of these  
 
Q28. How many such consonants are there in the above arrangement each of which is 
immediately preceded by a symbol but not immediately followed by a number? 
(a) None  
(b) One  
(c) Two 
(d) Three  
(e) More than three  
 
Q29. Which of the following is the tenth to the left of the eighteenth element from the left end of 
the above arrangement? 
(a) 6 
(b) M 
(c) 2 
(d) None of these 
(e) F 
 
Q30. How many such vowels are there in the above arrangement each of which is immediately 
followed by a symbol and immediately preceded by a number? 
(a) None  
(b) One  
(c) Two 
(d) Three 
(e) None of these   
 
 
8 
 
 
Q31. Which of the following is exactly in the middle of A and M in the above arrangement? 
(a) C 
(b) @ 
(c) Z 
(d) 7 
(e) None of these 
 
Directions (32-36): Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
Seven persons were born in seven different years i.e., 2000, 2002, 2004, 2005, 2008, 2011 and 2015. 
Their age is calculated with respect to 2021. 
More than three persons were younger to C. Only one person was born between C and P. P was born 
before I. The age difference between P and C is same as the age difference between Y and O. O is the 
youngest person. M was born just before K. 
 
Q32. Who among the following person was born immediately after C? 
(a) M 
(b) The one who is 13 years old 
(c) Y  
(d) The one who is 19 years old 
(e) None of these 
 
Q33. Who among the following person was born in 2011? 
(a) K 
(b) Y 
(c) I 
(d) M 
(e) None of these 
 
Q34. Number of persons born after Y is the same as the number of persons born before______. 
(a) P 
(b) M 
(c) I 
(d) K 
(e) O 
 
Q35. Which of the following statement(s) is/are true? 
I. Three persons were born between M and Y 
II. P was born in 2000 
III. K is 19 years old. 
(a) Only II 
(b) Only III 
(c) Both II and III 
(d) Both I and III 
(e) All I, II and III 
 
 
9 
 
 
Q36. Which of the following pair of persons was born immediately before and immediately after 
I respectively? 
(a) M, Y 
(b) P, C 
(c) K, O 
(d) C, M 
(e) Y, M 
 
Directions (37-40): In these questions, relationship between different elements is show in the 
statements. The statements are followed by conclusions. Study the conclusions based on the 
given statements and select the appropriate answer: 
 
Q37.  
  
(a) Both conclusions I and II are true 
(b) Either conclusion I or II is true 
(c) Only conclusion I is true  
(d) Neither conclusions I nor II is true 
(e) Only conclusion II is true 
 
Q38. 
  
(a) Both conclusions I and II are true  
(b) Only conclusion II is true 
(c) Neither conclusion I nor II is true 
(d) Either conclusions I or II is true 
(e) Only conclusions I is true 
 
 
Q39. 
  
(a) Both conclusions I and II are true 
(b) Either conclusion I or II is true 
(c) Neither conclusion I nor II is true 
(d) Only conclusion I is true 
(e) Only conclusion II is true 
 
 
10 
 
 
Q40. 
  
(a) Only conclusion II is true 
(b) Either conclusion I or II is true  
(c) Both conclusions I and II are true 
(d) Neither conclusion I nor II is true 
(e) Only conclusion I is true  
 
Directions (41-45): In the given below questions, two equations (I) and (II) are given. You have 
to solve both the equations and mark the answer accordingly. 
 
Q41. 
 
(a) x>y 
(b) x<y 
(c) xâ‰¤y 
(d) xâ‰¥y 
(e) x=y or no relation. 
 
Q42. 
 
(a) x>y 
(b) x<y 
(c) xâ‰¤y 
(d) xâ‰¥y 
(e) x=y or no relation. 
 
Q43. 
 
(a) x>y 
(b) x<y 
(c) xâ‰¤y 
(d) xâ‰¥y 
(e) x=y or no relation. 
 
 
11 
 
 
Q44. 
 
(a) x>y 
(b) x<y 
(c) xâ‰¤y 
(d) xâ‰¥y 
(e) x=y or no relation. 
 
Q45. 
  
(a) x>y 
(b) x<y 
(c) xâ‰¤y 
(d) xâ‰¥y 
(e) x=y or no relation. 
 
Directions (46-50): Table given below shows percentage of total number of officers in five 
different banks (A, B, C, D and E) in a city and it also shows total number of scales I officers in 
respective banks in that city. Study the data carefully and answer the following questions. 
Total officers in all five banks = 9000 
  
NOTE: Total officers = Scale I officers + Scale II officers 
 
Q46. Scale II officers in bank â€˜Câ€™ is what percent more than scale II officers in bank â€˜Aâ€™.  
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
 
12 
 
 
Q47. Find the ratio between scale I officers in bank â€˜Bâ€™ and â€˜Eâ€™ together to scale II officer in bank 
â€˜Bâ€™.  
(a) 1 : 2 
(b) 15 : 14 
(c) 45 : 34 
(d) 45 : 56  
(e) 3 : 5 
 
Q48. Out of total scale II officers in bank â€˜Dâ€™, 45% are males. Find total number of females scale 
II officers in bank â€˜Dâ€™. 
(a) 288 
(b) 352 
(c) 320 
(d) 384 
(e) 440 
 
Q49. Total number of scale II officers in all bank together is how much more than total number 
of scales I officers in all banks together.  
(a) 5500 
(b) 3500 
(c) 3000 
(d) 2500 
(e) 2000 
 
Q50. Scale I officer in bank â€˜Bâ€™ is what percent less than scale II officer in bank â€˜Dâ€™?  
 
(a) 6.25% 
(b) 12.5% 
(c) 25% 
(d) 27.5% 
(e) 10% 
 
Q51. A two-digit number when increase by 75% then its digits get interchanged. If difference 
between both digits is 3 then find the original number? 
(a) 63  
(b) 58 
(c) 47 
(d) 36 
(e) 43 
 
Q52. A new mixture of 140 liter is prepared by mixing solution of wine and rum in ratio 2:5 
having pure alcohol 42.5% and 25% respectively. To dilute the mixture by 2% what amount of 
water is used? 
 
 
13 
 
(a) 10 liters  
(b) 12 liters 
(c)  9 liters 
(d) 16 liters 
(e) 15 liters 
 
Q53. A and B together decided to dig a well in 7.5 days while working 4 hours in a day. But due to 
tiredness their efficiency decreases by 50% every hour in a day and they started every day with 
full energy. Now find in how many days well will be dig?  
(a) 15 days 
(b)16 days 
(c) 20 days 
(d) 21 days 
(e) 18 days 
 
Q54. 
 
(a) 28 
(b) 25 
(c) 32 
(d) 34 
(e) 23 
 
Q55. Perimeter of a right-angled triangle is 3 times of its base. If area of triangle is 
, then 
find the hypotenuse of the triangle? 
(a) 13 cm 
(b) 2âˆš2  cm 
(c) 4 cm 
(d) 5 cm 
(e) 8 cm 
 
Q56. Ratio between time taken to cover same distance in 
upstream to downstream is 2 : 1. If speed of stream is 4 km/hr, 
then find time taken to cover 48km in upstream?  
 
(a) 8 hours 
(b) 4 hours 
(c) 6 hours 
(d) 3 hours 
(e) 1.5 hours 
 
 
14 
 
 
Q57. The cost price of article A is equals to selling price of the article B. If article A is sold at the 
ðŸ‘ðŸ‘
ðŸ
ðŸ‘% profit & article B is sold at the 50% profit and the sum of the cost price of article B and 
selling price of article A is Rs. 672, then find the cost price of article A? 
(a) Rs. 224 
(b) Rs. 336 
(c) Rs. 380 
(d) Rs. 420 
(e) Rs. 448 
 
Q58. Six years ago, the ratio of age of Ram to Shyam was 1:2. Present age of ram is 5 years more 
than the present age of Prem. If the ratio of present age of Prem to Shyam is 5:14, then find the 
age of Ram after 10 years (In years). 
(a)24 
(b)23 
(c)21 
(d)22 
(e)20 
 
Q59. A trader mixes 36 kg of rice A at Rs 30 per kg and â€˜xâ€™ kg of rice B at Rs 40 per kg. He sold the 
mixture at Rs 35 per kg and earn Rs 10% profit. Find â€˜xâ€™? 
(a) 3 kg 
(b) 5 kg 
(c) 4 kg 
(d) 6 kg 
(e) 8 kg 
 
Q60. A man deposited Rs x on simple interest in the beginning of 1st year and he added Rs x at 
the beginning of 2nd year and 3rd year in a bank. After three years he got total amount of Rs 11160. 
If the rate of interest is 12% per annum, then find the value of x. 
(a) Rs 1700 
(b) Rs 3000 
(c) Rs 3200 
(d) Rs 2500 
(e) Rs. 2700  
 
Q61. A train crosses a pole and platform in 26 sec & 36 sec respectively. If the speed of the train 
is 90 kmph, find the length of the platform. 
(a) 350 m 
(b) 300 m 
(c) 450 m 
(d) 250 m 
(e) 200 m 
 
 
15 
 
 
Q62. Himanshu invested Rs 42000 in a business. After 4 months, Kapil joins him with an 
investment of Rs P. If at the end of the year the profit is Rs 62000 and profit share of Himanshu 
is Rs 42000. Find value of P. 
(a) Rs 25000 
(b) Rs 30000 
(c) Rs 28000 
(d) Rs 38000 
(e) Rs 42000 
 
Directions (63-65): In the following questions, calculate quantity I and quantity II, compare them 
and answer according to the following options. 
 
Q63. Quantity I: Profit earned on selling an article at Rs. 900 at 20% profit. 
Quantity II: Cost price of the article which is sold at Rs. 168 on 20% profit. 
(a) If Quantity I > Quantity II 
(b) If Quantity I < Quantity II 
(c) If Quantity I â‰¥ Quantity II 
(d) if Quantity I â‰¤ Quantity II 
(e) if Quantity I = Quantity II or no relation can be established  
 
Q64. In a village there are 60% males and rest are females. 30% of total male are illiterate and 
25% of total female are illiterate. Number of illiterate males is 1152. 
Quantity I: Literate females in the village. 
Quantity II: 1940 
(a) If Quantity I > Quantity II 
(b) If Quantity I < Quantity II 
(c) If Quantity I â‰¥ Quantity II 
(d) if Quantity I â‰¤ Quantity II 
(e) if Quantity I = Quantity II or no relation can be established  
 
Q65. A man invested Rs. X at 12% p.a. on simple interest for two years. 
Quantity I: If at the end of second year he gets Rs.2400 as interest, then find Rs. X. 
Quantity II: Rs.12000 
(a) If Quantity I > Quantity II 
(b) If Quantity I < Quantity II 
(c) If Quantity I â‰¥ Quantity II 
(d) if Quantity I â‰¤ Quantity II 
(e) if Quantity I = Quantity II or no relation can be established  
 
Directions (66-70): What approximate value should come in the place of question (?) mark. 
 
 
16 
 
 
Q66. 
 
(a) 2020 
(b) 1924 
(c) 1832 
(d) 2220 
(e) 1936 
 
Q67. 
 
(a) 9 
(b) 5 
(c) 7 
(d) 6 
(e) 8 
 
Q68. 
 
(a) 58 
(b) 64 
(c) 72 
(d) 80 
(e) 74 
 
Q69. 
 
(a) 603 
(b) 593 
(c) 613 
(d) 623 
(e) 583 
 
Q70. 
 
(a) 7  
(b) 2 
(c) 8 
(d) 3 
(e) 5 
 
Directions (71-75): Find the missing no. in the following series.  
 
Q71. 1,    35,    63,    85,    101,    ? 
(a) 121 
(b) 125  
(c) 101  
(d) 105  
(e) 111  
 
 
17 
 
 
Q72. 11,   22,   66,    330,    ?,    25410  
(a) 2310 
(b) 2415  
(c) 2523  
(d) 20310  
(e) 24015  
 
Q73. â€“5,    1,    13,     ?,    55,    85   
(a) 23  
(b) 30  
(c) 31 
(d) 40  
(e) 41  
 
Q74. 5,   17,    65,    257,    1025,     ?  
(a) 3087 
(b) 3907 
(c) 4107 
(d) 4097 
(e) 4101 
 
Q75. 313,   300,   282,   254,   221,    ? 
(a) 178  
(b) 200  
(c) 208  
(d) 180  
(e) 198  
 
Directions (76-80): Given bar graph shows the number of patients who have visited to a hospital 
on three different days (Monday, Tuesday and Wednesday) and number of patients who were 
referred to higher hospital. Read the data carefully and answer the following questions. 
 
 
 
18 
 
 
Q76. How many patients were not referred on all three days together? 
(a) 450 
(b) 600 
(c) 550 
(d) 650 
(e) 580 
 
Q77. By what percent, number of patients who were referred on Monday is more than those on 
Wednesday? 
(a) 55% 
(b) 60% 
(c) 40% 
(d) 50% 
(e) 45% 
 
Q78. What is the ratio of number of patients who visited on Tuesday to the number of patients 
who were not referred on Wednesday? 
(a) 8 : 5 
(b) 2 : 1 
(c) 1 :2 
(d) 5 : 8 
(e) 3 : 1 
 
Q79. If on Friday 20% more patients visited to the hospital than on Monday and 80% of total 
patients were not referred on Friday, then what is the difference between number of patients 
who were referred on Tuesday and Friday? 
(a) 120 
(b) 110 
(c) 125 
(d) 115 
(e) 130 
 
Q80. On which days, percentage of patients who were referred out of who visited on that day is 
maximum? 
(a) Wednesday 
(b) Monday 
(c) Tuesday 
(d) Monday & Tuesday 
(e) Monday & Wednesday 
 
 
 
 
 
19 
 
Solutions 
 
S1. Ans.(c) 
Sol. 83526794 
        91337575 
 
S2. Ans.(d) 
Sol. From the given statements, V sits second to the right of R. R sits in the middle of one of the sides of 
table. Only two people sit between V and Q. S is one of the immediate neighbours of Q. T sits second to 
the left of S. So, there will be two possibilities- 
 
P sits second to the left of U. V is not an immediate neighbour of U. Therefore, case-1 will be eliminated 
and we got the final arrangement- 
 
 
S3. Ans.(d) 
Sol. From the given statements, V sits second to the right of R. R sits in the middle of one of the sides of 
table. Only two people sit between V and Q. S is one of the immediate neighbours of Q. T sits second to 
the left of S. So, there will be two possibilities- 
 
 
20 
 
 
P sits second to the left of U. V is not an immediate neighbour of U. Therefore, case-1 will be eliminated 
and we got the final arrangement- 
 
 
S4. Ans.(e) 
Sol. From the given statements, V sits second to the right of R. R sits in the middle of one of the sides of 
table. Only two people sit between V and Q. S is one of the immediate neighbours of Q. T sits second to 
the left of S. So, there will be two possibilities- 
 
 
 
21 
 
P sits second to the left of U. V is not an immediate neighbour of U. Therefore, case-1 will be eliminated 
and we got the final arrangement- 
 
 
S5. Ans.(a) 
Sol. From the given statements, V sits second to the right of R. R sits in the middle of one of the sides of 
table. Only two people sit between V and Q. S is one of the immediate neighbours of Q. T sits second to 
the left of S. So, there will be two possibilities- 
 
P sits second to the left of U. V is not an immediate neighbour of U. Therefore, case-1 will be eliminated 
and we got the final arrangement- 
 
 
 
22 
 
 
S6. Ans.(d) 
Sol.  
 
 
S7. Ans.(c) 
Sol. 
 
 
S8. Ans.(d) 
Sol. 
 
 
S9. Ans.(a) 
Sol. From the given statements, three boxes are placed between box M and box T. Box M is placed either 
at the top most or bottom most position. Here we get 2 possibilities i.e., Case 1 and Case 2. Box S is 
placed just below to the box T. There are two boxes placed between box R and box S.  
 
 
23 
 
 
From the given statements, not more than two boxes placed between box M and box R. Here case 2 is 
ruled out now. Box O is placed just above to the box N. More than three boxes placed between box O and 
box P. We know, box Q is one of the boxes. So, the final arrangement will be like this- 
 
 
S10. Ans.(d) 
Sol. From the given statements, three boxes are placed between box M and box T. Box M is placed either 
at the top most or bottom most position. Here we get 2 possibilities i.e., Case 1 and Case 2. Box S is 
placed just below to the box T. There are two boxes placed between box R and box S.  
 
From the given statements, not more than two boxes placed between box M and box R. Here case 2 is 
ruled out now. Box O is placed just above to the box N. More than three boxes placed between box O and 
box P. We know, box Q is one of the boxes. So, the final arrangement will be like this- 
 
 
24 
 
 
 
S11. Ans.(e) 
Sol. From the given statements, three boxes are placed between box M and box T. Box M is placed either 
at the top most or bottom most position. Here we get 2 possibilities i.e., Case 1 and Case 2. Box S is 
placed just below to the box T. There are two boxes placed between box R and box S.  
 
From the given statements, not more than two boxes placed between box M and box R. Here case 2 is 
ruled out now. Box O is placed just above to the box N. More than three boxes placed between box O and 
box P. We know, box Q is one of the boxes. So, the final arrangement will be like this- 
 
 
S12. Ans.(c) 
Sol. From the given statements, three boxes are placed between box M and box T. Box M is placed either 
at the top most or bottom most position. Here we get 2 possibilities i.e., Case 1 and Case 2. Box S is 
placed just below to the box T. There are two boxes placed between box R and box S.  
 
 
25 
 
 
From the given statements, not more than two boxes placed between box M and box R. Here case 2 is 
ruled out now. Box O is placed just above to the box N. More than three boxes placed between box O and 
box P. We know, box Q is one of the boxes. So, the final arrangement will be like this- 
 
 
S13. Ans.(e) 
Sol. From the given statements, three boxes are placed between box M and box T. Box M is placed either 
at the top most or bottom most position. Here we get 2 possibilities i.e., Case 1 and Case 2. Box S is 
placed just below to the box T. There are two boxes placed between box R and box S.  
 
From the given statements, not more than two boxes placed between box M and box R. Here case 2 is 
ruled out now. Box O is placed just above to the box N. More than three boxes placed between box O and 
box P. We know, box Q is one of the boxes. So, the final arrangement will be like this- 
 
 
26 
 
 
 
S14. Ans.(a) 
Sol. 
 
 
S15. Ans.(d) 
Sol. 
 
 
S16. Ans.(b) 
Sol. 
 
 
S17. Ans.(e) 
Sol. 
 
 
 
27 
 
 
S18. Ans.(b) 
Sol. 
 
 
S19. Ans.(b) 
Sol. From the given statement, Q sits fifth to the right of V. Three persons sit between V and A. S sits 
fifth to the left of A. Here we get 2 possible cases â€“ Case 1 and Case 2.  
 
Only one person sits between V and D. X sits third to the right of D. S is not the immediate neighbour of 
D. Now case-2 is eliminated. Only three persons sit between X and C. 
 
Q is third from the right end. Only six persons sit between P and T. P is an immediate neighbour of X. So, 
the final arrangement is-  
 
 
S20. Ans.(a) 
Sol. From the given statement, Q sits fifth to the right of V. Three persons sit between V and A. S sits 
fifth to the left of A. Here we get 2 possible cases â€“ Case 1 and Case 2.  
 
Only one person sits between V and D. X sits third to the right of D. S is not the immediate neighbour of 
D. Now case-2 is eliminated. Only three persons sit between X and C. 
 
 
 
28 
 
Q is third from the right end. Only six persons sit between P and T. P is an immediate neighbour of X. So, 
the final arrangement is-  
 
 
S21. Ans.(d) 
Sol. From the given statement, Q sits fifth to the right of V. Three persons sit between V and A. S sits 
fifth to the left of A. Here we get 2 possible cases â€“ Case 1 and Case 2.  
 
Only one person sits between V and D. X sits third to the right of D. S is not the immediate neighbour of 
D. Now case-2 is eliminated. Only three persons sit between X and C. 
 
Q is third from the right end. Only six persons sit between P and T. P is an immediate neighbour of X. So, 
the final arrangement is-  
 
 
S22. Ans.(d) 
Sol. From the given statement, Q sits fifth to the right of V. Three persons sit between V and A. S sits 
fifth to the left of A. Here we get 2 possible cases â€“ Case 1 and Case 2.  
 
Only one person sits between V and D. X sits third to the right of D. S is not the immediate neighbour of 
D. Now case-2 is eliminated. Only three persons sit between X and C. 
 
Q is third from the right end. Only six persons sit between P and T. P is an immediate neighbour of X. So, 
the final arrangement is-  
 
 
 
29 
 
 
S23. Ans.(d) 
Sol. From the given statement, Q sits fifth to the right of V. Three persons sit between V and A. S sits fifth 
to the left of A. Here we get 2 possible cases â€“ Case 1 and Case 2.  
 
Only one person sits between V and D. X sits third to the right of D. S is not the immediate neighbour of 
D. Now case-2 is eliminated. Only three persons sit between X and C. 
 
Q is third from the right end. Only six persons sit between P and T. P is an immediate neighbour of X. So, 
the final arrangement is-  
 
 
S24. Ans.(a) 
Sol. Phone S is neither most expensive nor cheapest among all. The cost of three phones is there 
between phone S and phone J. Phone G is just cheaper than phone J. There are three possible cases. 
 
The number of phones cheaper to phone G is equal to the phones expensive to phone A. The cost of two 
phones is there between phone A and phone L which is just cheaper to phone D. Case 2 and case 3 will 
eliminate here.  
 
Now, the remaining phone is phone K. The cost of 2nd most expensive phone is 98k and 3rd cheapest 
phone is 60K. It means the cost of phone S is 98K and the cost of phone K is 60K.  
 
Four phones are expensive than phone K. 
 
 
30 
 
 
S25. Ans.(d) 
Sol. Phone S is neither most expensive nor cheapest among all. The cost of three phones is there 
between phone S and phone J. Phone G is just cheaper than phone J. There are three possible cases. 
 
The number of phones cheaper to phone G is equal to the phones expensive to phone A. The cost of two 
phones is there between phone A and phone L which is just cheaper to phone D. Case 2 and case 3 will 
eliminate here.  
 
Now, the remaining phone is phone K. The cost of 2nd most expensive phone is 98k and 3rd cheapest 
phone is 60K. It means the cost of phone S is 98K and the cost of phone K is 60K.  
 
The possible cost of phone D is 83k. 
 
S26. Ans.(c) 
Sol. Phone S is neither most expensive nor cheapest among all. The cost of three phones is there 
between phone S and phone J. Phone G is just cheaper than phone J. There are three possible cases. 
 
The number of phones cheaper to phone G is equal to the phones expensive to phone A. The cost of two 
phones is there between phone A and phone L which is just cheaper to phone D. Case 2 and case 3 will 
eliminate here.  
 
Now, the remaining phone is phone K. The cost of 2nd most expensive phone is 98k and 3rd cheapest 
phone is 60K. It means the cost of phone S is 98K and the cost of phone K is 60K.  
 
Phone K is just expensive than phone J.  
 
 
31 
 
 
S27. Ans.(a) 
Sol.  New Series- + 8 E 3 = 6 1 2 * % O @ 7 1 Â£ 9 $ A 5 U # 
 
S28. Ans.(c) 
Sol. *B%, #TX 
 
S29. Ans.(e) 
Sol. 10th to the left of 18th from the left = (18-10) = 8th from the left = F 
 
S30. Ans.(b) 
Sol. 5U# 
 
S31. Ans.(b) 
Sol. M 2 * B % O C @ Z 7 1 Â£ 9 $ A 
 
S32. Ans.(a) 
Sol. From the given statements, more than three persons were younger to C. Only one person was born 
between C and P, so we have three possible cases i.e., case-1, case-2 and case-3. O is the youngest person: 
 
The age difference between P and C is same as the age difference between Y and O. So, case-2 is 
eliminated. M was born just before K. P was born before I. So, case-1 is eliminated. Hence the final 
arrangement is: 
 
 
S33. Ans.(b) 
Sol. From the given statements, more than three persons were younger to C. Only one person was born 
between C and P, so we have three possible cases i.e., case-1, case-2 and case-3. O is the youngest person: 
 
 
32 
 
 
The age difference between P and C is same as the age difference between Y and O. So, case-2 is 
eliminated. M was born just before K. P was born before I. So, case-1 is eliminated. Hence the final 
arrangement is: 
 
 
S34. Ans.(c) 
Sol. From the given statements, more than three persons were younger to C. Only one person was born 
between C and P, so we have three possible cases i.e., case-1, case-2 and case-3. O is the youngest person: 
 
The age difference between P and C is same as the age difference between Y and O. So, case-2 is 
eliminated. M was born just before K. P was born before I. So, case-1 is eliminated. Hence the final 
arrangement is: 
 
 
S35. Ans.(a) 
Sol. From the given statements, more than three persons were younger to C. Only one person was born 
between C and P, so we have three possible cases i.e., case-1, case-2 and case-3. O is the youngest person: 
 
 
33 
 
 
The age difference between P and C is same as the age difference between Y and O. So, case-2 is 
eliminated. M was born just before K. P was born before I. So, case-1 is eliminated. Hence the final 
arrangement is: 
 
 
S36. Ans.(b) 
Sol. From the given statements, more than three persons were younger to C. Only one person was born 
between C and P, so we have three possible cases i.e., case-1, case-2 and case-3. O is the youngest person: 
 
The age difference between P and C is same as the age difference between Y and O. So, case-2 is 
eliminated. M was born just before K. P was born before I. So, case-1 is eliminated. Hence the final 
arrangement is: 
 
 
S37. Ans.(c) 
Sol. I. M < S(true) 
II. O ï‚³ Q(false) 
 
 
34 
 
 
S38. Ans.(d) 
Sol. I. G â‰¤ D(false) 
II. G > D(false) 
 
S39. Ans.(e) 
Sol. I. V > Z (false) 
II. W > V(true) 
 
S40. Ans.(b) 
Sol. I. L < O(false) 
II. K â‰¥ O(false) 
 
S41. Ans.(d) 
Sol.  
 
 
S42. Ans.(e) 
Sol. 
 
 
S43. Ans.(e) 
Sol.  
 
 
 
35 
 
 
S44. Ans.(d) 
Sol.  
 
 
S45. Ans.(a)  
Sol.  
 
 
S46. Ans.(d) 
Sol. 
 
 
 
36 
 
 
S47. Ans.(c) 
Sol. 
 
 
S48. Ans.(b) 
Sol. 
 
 
S49. Ans.(e) 
Sol. 
 
 
S50. Ans.(a) 
Sol. 
 
 
 
37 
 
 
S51. Ans.(d) 
Sol. 
 
 
S52. Ans.(a) 
Sol. 
 
 
S53. Ans.(b) 
Sol. 
 
 
 
38 
 
 
 
S54. Ans.(e) 
Sol. 
 
 
S55. Ans.(d) 
Sol. 
 
 
 
39 
 
 
S56. Ans.(c) 
Sol. 
 
 
S57. Ans.(b) 
Sol.  
 
 
S58. Ans.(e) 
Sol.  
 
 
 
40 
 
 
S59. Ans.(e) 
Sol. 
 
 
S60. Ans.(b) 
Sol. 
 
 
S61. Ans.(d) 
Sol.  
 
 
 
41 
 
 
S62. Ans.(b) 
Sol.  
 
 
S63. Ans.(a) 
Sol.  
 
 
S64. Ans.(b) 
Sol.  
 
 
S65. Ans.(b) 
Sol.  
 
 
S66. Ans.(b) 
Sol. 
 
 
 
42 
 
 
S67. Ans.(c) 
Sol.  
 
 
S68. Ans.(b) 
Sol.  
 
 
S69. Ans.(a) 
Sol.  
 
 
S70. Ans.(e) 
Sol. 
 
 
S71. Ans.(e) 
Sol.  
 
 
S72. Ans.(a) 
Sol.  
 
 
 
43 
 
 
S73. Ans.(c) 
Sol.  
 
 
S74. Ans.(d) 
Sol.  
 
 
S75. Ans.(a) 
Sol.  
 
 
S76. Ans.(b) 
Sol.  
 
 
 
44 
 
 
S77. Ans.(d) 
Sol.  
 
 
S78. Ans.(a) 
Sol.  
 
 
S79. Ans.(e) 
Sol. 
 
 
S80. Ans.(c) 
Sol.