======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 12
Subject: English
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/01/29150858/SBI-PO-Pre-2022-20th-Dec-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-12.pdf
======================================================================

Q1. What is shadow banking entity? 
(a) A licensed subsidiary of the traditional banking system to cater to the needs of the unbanked. 
(b) Non-banking financial institutions that aren’t supervised under regular banking regulations. 
(c) The financial organizations that work beyond the ambit of the Indian judicial system. 
(d) The financial companies backed by commercial banks to provide banking services. 
(e) None of these 
 
Q2. What is the significance of NBFC? 
(a) It works parallel to regulated banks and makes diverse banking services convenient for people. 
(b) It regularizes scheduled commercial banks for better outreach of financial facilities 
(c) It aids commercial banks and state governments in case of financial crisis 
(d) As NBFCs are debt recovery tribunals, they recover bad debts of commercial banks. 
(e) None of these 
 
 
 
2 
 
 
Q3. Why do NBFCs not subject to the banking regulation? 
(a) Because NBFCs are constituted by foreign authorities to provide banking services 
(b) They execute discretion as per the requirements of the customer, thus brings greater risk  
(c) They only provide facilities provisioned under agreement with nonbank financial institutions. 
(d) They are imposter organisations that lure customers by claiming returns beyond any market value. 
(e) None of these 
 
Q4. Which of the following options is false with respect to the information given in the passage? 
(a) NBFCs came under the purview of RBI in the year 1965. 
(b) NBFCs contribute greatly to the Indian economy by adding almost 13% of the GDP. 
(c) NBFCs’ framework which provides unsecured lending can create a great risk even to formal sector 
banking. 
(d) Minimal costing, wider reachability, and improved risk management have given NBFCs great success. 
(e) None of these 
 
Q5. What is India’s mini-Lehmann moment? 
(a) The insolvency of IL&FS had squeezed the credit from other NBFCs and disrupted operation of bank  
also. 
(b) The bankruptcy of one company that had frozen the liquidity channel of entire banking system  
(c) The bankruptcy of IL&FS that had pointed out the shortfalls of the Indian banking system 
(d) Only (a) and (b)  
(e) Only (a) and (c)  
 
Q6. Which of the following words can fit into the given blank? 
(a) obtrusive 
(b) squeaky 
(c) tardy 
(d) copious 
(e) scanty 
 
Q7. Which of the following words is the synonym of “rigid” highlighted in the passage? 
(a) lenient 
(b) elastic 
(c) yielding 
(d) firm 
(e) None of these 
 
Q8. Which of the following words is the antonym of “crucial” highlighted in the passage? 
(a) trivial  
(b) vital 
(c) basic 
(d) decisive 
(e) None of these 
 
 
3 
 
 
Q9. Which of the following words is the synonym of “emerging” highlighted in the passage? 
(a) arising 
(b) withdrawing 
(c) departing 
(d) fetching 
(e) None of these 
 
Directions (10-14) : In each of the following question, two sentences are given with a blank in each. 
Find a word among the given options that can fit in both the blanks without altering the intended 
meaning. 
 
Q10.  
(I) The coffee served as a morning __________________, helping me wake up and focus.  
(II) he music provided the necessary __________________ for her to start dancing.  
(a) stimulus 
(b) memorandum 
(c) liaison 
(d) ardent 
(e) vitality 
 
Q11. 
(I) Company _____________________ its employees from doing part-time jobs in other companies. 
(II) Enhanced immunity ____________________ virus invasion in the human body. 
(a) restrains 
(b) defends 
(c) tolerance 
(d) pertains 
(e) upends 
 
Q12. 
(I) ______________________ school buildings after school closure were used as hospitals during the pandemic. 
(II) He rented out his ________________ flat to earn passive income. 
(a) abhorrent 
(b) occupied 
(c) ignite 
(d) vacant 
(e) ridiculed 
 
Q13. 
(I) After being defeated many times, Rahul finally ______________ his position in the series. 
(II) The Indian rupee has effectively ____________________ amid global uncertainty. 
 
 
4 
 
(a) appealing 
(b) adoring 
(c) consolidated 
(d) vehement 
(e) whirling 
 
Q14. 
(I) Touch is thought to be the first sense that humans________________________. 
(II) Excess social media consumption is likely to _________________ depression in young adults. 
(a) abode 
(b) develop 
(c) abide 
(d) prompt 
(e) tussle 
 
Directions (15-16) : In each question, a word is given and corresponding to that word three 
sentences are provided. Choose the correct combination of the sentences from the given options 
that has the correct usage of the word. 
 
Q15. factious 
(i) The billionaire was a factious man who enjoyed creating tasks that put his employees at odds with each 
other. 
(ii) During the interrogation, the factious detective attempted to turn the conspirators against each other. 
(iii) When the dashing actor entered a room, his factious charm caused everyone to look in his direction. 
(a) Only (i)  
(b) Only (ii)  
(c) Both (i) and (ii)  
(d) Both (ii) and (iii)  
(e) All of these 
 
Q16. deficient 
(i) When I tried to withdraw money, I was told I couldn’t because my funds were deficient. 
(ii) What began as a simple squabble between friends turned into a deficient among several people. 
(iii) Neither of the children would fess up to the deficient, each blaming the other for breaking the lamp. 
(a) Only (i)  
(b) Only (iii)  
(c) Both (i) and (iii)  
(d) Both (ii) and (iii)  
(e) None of these 
 
 
5 
 
 
Directions (17-21) : Rearrange the following five sentences in the proper sequence to form a 
meaningful paragraph and then answer the questions given below. 
(A) But today, Americans face a climate challenge that can’t be solved by just saying no again and again. 
(B) To curb pollution, activists have worked to thwart new oil drilling, coal-fired power plants, fracking for 
natural gas, and fuel pipelines. 
(C) Since the 1960s, fighting for the environment has frequently meant fighting against corporations. 
(D) Moreover, fossil-fuel infrastructure built over centuries needs to be replaced within the next few 
decades by clean-energy alternatives. 
(E) Decarbonizing the economy will require an unprecedented amount of new energy investment. 
 
Q17. Which statement will come third in the order after rearrangement? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Q18. Which statement will come second in the order after rearrangement? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Q19. Which statement will come fourth in the order after rearrangement? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Q20. Which statement will come first in the order after rearrangement? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
 
6 
 
 
Q21. What is the correct order of the statements after rearrangement? 
(a) DCEAB 
(b) BCEDA 
(c) ACEBD 
(d) CBAED 
(e) ABCDE 
 
Directions (22-24) : In the following question, sentences are given with a part in bold. The given 
phrase in the bold may or may not contain an error. The options following can replace the incorrect 
phrase. The correct phrase that is to be replaced will be your answer. If the sentences are correct 
then select ‘No improvement required’ as your answer. 
 
Q22. Private investment needs to be harness to develop infrastructure. 
(a) need to be harness 
(b) needs to be harnessed 
(c) needs to been harnessed 
(d) needs to being harnessed 
(e) No improvement required 
 
Q23. The complex human brain is made up of billions of neurons, which are constantly communicated 
with each other.  
(a) constantly communicating with 
(b) constantly communicating on  
(c) irregular communicating with 
(d) harsh communicating with 
(e) No improvement required 
 
Q24. The beautiful Grand Canyon is a natural wonder that was formed over million of years by the 
Colorado River.  
(a) formed over millions of years 
(b) form over millions of years 
(c) forms over millions of years 
(d) formed over 1 years 
(e) No improvement required 
 
Directions (25-30) : Read each sentence to find out whether there is any grammatical or idiomatic 
error in it. The error, if any, will be in one part of the sentence. The number of that part is the answer. 
If there is ‘No error’, the answer is ‘e’. (Ignore errors of punctuation, if any.)  
 
 
7 
 
 
Q25. Until recently there has been no empirical (A) / evident whether performance in the (B) / 
Olympics or other world championships (C) / improved soft power or not (D) / No Error (E)  
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No error 
 
Q26. UN-led multilateralism have (A) / been unable to (B) /provide strong mechanisms (C) / to 
prevent wars (D) / No Error (E)  
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No error 
 
Q27. With most student back in (A) / school after pandemic, cases of (B) / food poisoning due to the 
consumption (C) / of mid-day meals have resurfaced (D) / No Error (E)  
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No error 
 
Q28. Creating the right environment is (A) / an ever-evolving exercise that (B) / require openness 
and a will (C) /to change on the employer’s part (D) / No Error (E)  
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No error 
 
Q29. Insurance companies have (A) /long been offering simple (B) / and very affordable (C) / 
personal accident policies (D) / No Error (E) . 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No error 
 
 
8 
 
 
Q30. Throughout history, there have (A) / been many instances of artists (B) / tried to pass off fake 
(C) / items as genuine holy relics. (D) / No error (E)  
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Directions (31-36) : In each question two equations numbered (I) and (II) are given. You should 
solve both the equations and mark appropriate answer.