======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 12
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/01/29150858/SBI-PO-Pre-2022-20th-Dec-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-12.pdf
======================================================================

Q31.  
 
(a) If x=y or no relation can be established 
(b) If x > y 
(c) If x < y 
 
 
 
 
(d) If x ≥ y 
(e) If x ≤ y 
 
Q32.  
 
(a) If x=y or no relation can be established 
(b) If x > y 
(c) If x < y 
 
 
 
 
(d) If x ≥ y 
(e) If x ≤ y 
 
Q33.  
 
(a) If x=y or no relation can be established 
(b) If x > y 
(c) If x < y 
 
 
 
 
(d) If x ≥ y 
(e) If x ≤ y 
 
 
9 
 
 
Q34.  
 
(a) If x=y or no relation can be established 
(b) If x > y 
(c) If x < y 
 
 
 
 
(d) If x ≥ y 
(e) If x ≤ y 
 
Q35.  
 
(a) If x=y or no relation can be established 
(b) If x > y 
(c) If x < y 
 
 
 
 
(d) If x ≥ y 
(e) If x ≤ y 
 
Q36.  
 
(a) If x=y or no relation can be established 
(b) If x > y 
(c) If x < y 
 
 
 
 
(d) If x ≥ y 
(e) If x ≤ y 
 
Q37. The speed of the boat in still water is 400% more than the speed of stream. The boat can cover 
240 km downstream & 140 km upstream in total 15 hours. Find the time taken by the boat to cover 
70 km in upstream. 
(a) 1.5 hours 
(b) 4 hours 
(c) 3.5 hours 
(d) 3 hours 
(e) 2.5 hours 
 
Q38. Efficiency of Amit is 40% less than Bharat and 20% more than Chandra. If Amit and Bharat 
work together they will take  1/4  days less than time taken by Bharat and Chandra working 
together. Find in how many days Bharat can do the work alone. 
 
 
10 
 
(a) 10 days 
(b) 8 days 
(c) 12 days 
(d) 6 days 
(e) 5 days 
 
Q39. Manav invested Rs. X in a scheme A that offers a simple interest at 25% per annum. After two 
years, he withdraws all his money and invested 80% of it another scheme B that offers compound 
interest at 20% per annum for another two years. If the difference between the interest he obtained 
from both the scheme is Rs. 700, then find the value of X. 
(a) Rs. 20000 
(b) Rs. 25000 
(c) Rs. 15000 
(d) Rs. 30000 
(e) Rs. 27500 
 
Q40. Naman purchase two pair of shoes. On purchase of Puma shoes, he got a discount of 40% while 
on Nike shoes he got successive discount of 20% and 20%. The marked price of Puma is 25% more 
than that of Nike. While billing, shopkeeper charged him 5% tax on the sum of the selling price of 
both the shoes. If total amount paid by Naman is Rs. 5838, then find the marked price of Puma shoes. 
(a) Rs. 5000 
(b) Rs. 3000 
(c) Rs. 4000 
(d) Rs. 6000 
(e) Rs. 2500 
 
Q41. A started a business with an amount. After 3 months, B joins him with Rs. 20000, after next 4 
months, C also joins with an investment of Rs. 25000. If the ratio of profit share of A and B is 8. 3 and 
total profit is Rs. 15700, then find the profit share of A. 
(a) Rs. 3600 
(b) Rs. 5600 
(c) Rs. 2500 
(d) Rs. 9600 
(e) Rs. 7500 
 
Q42. In an exam, 40% students passed in only Hindi and 50% students passed in English only. If 
none of the students failed in both the subjects and number of students who failed in only English 
are 75, then find number of students who failed in Hindi only. 
(a) 75 
(b) 60 
(c) 30 
(d) 15 
(e) 45 
 
 
11 
 
 
Directions (43-47) : Read the given Table carefully and answer the following questions. The data 
given below shows the number of watches (Analog + Digital) sold by five shopkeepers on Monday 
and ratio of sold units of analog and digital watch by each shopkeeper on same day. 
 
 
Q43. Find ratio of total Digital watches sold by B and C together to total analog watches sold by A 
and D together. 
(a) 1: 1 
(b) 15: 14 
(c) 10: 9 
(d) 14: 11 
(e) 13: 10 
 
Q44. What is the difference between the average number of analog watches sold by B, C and E and 
the average number of Digital watches sold by A, C and D? 
(a) 10 
(b) 15 
(c) 8 
(d) 5 
(e) 0 
 
Q45. Only 30% of Analog watches are sold by shopkeeper B and 75% of analog watches remains 
unsold by shopkeeper A, then find the total number of analog watches shopkeeper A have is what 
percentage of total number of analog watches shopkeeper B have. 
(a) 100% 
(b) 50% 
(c) 75% 
(d) 0% 
(e) 200% 
 
Q46. Shopkeeper D have only two brands of watches (Fossil & Titan) . 5/13th of the sold analog 
watches and 6/19th sold digital watches are of Fossil, then find the total number of Titan watches 
sold by D. 
(a) 95 
(b) 85 
(c) 75 
(d) 105 
(e) 115 
 
 
12 
 
 
Q47. A and C sold 20% and 25% more watches on Tuesday than previous day. Find the number of 
Analog watches sold by A on Tuesday is what percentage more/less than that by C on Tuesday, if 
ratio of sold watches of Analog and Digital remains same as on Monday for both the shopkeepers. 
(a) 0% 
(b) 90% more 
(c) 10% less 
(d) 11
1
9 % more 
(e) 20% less 
 
Q48. Two unbiased dices are rolled. Find the probability of getting a sum more than 7 but the 
number on dices is not same. 
(a) 1/3 
(b)  1/2 
(c) 5/18 
(d) 5/12 
(e) 13/36 
 
Q49. A container is full of mixture of milk and water contains 40% of water. A part of this mixture 
is replaced by another mixture containing 81% of milk and rest is water and now the percentage of 
milk was found to be 74% in the new mixture formed. Find quantity of mixture replaced. 
(a) 1/3 
(b) 2/3 
(c) 2/5 
(d) 3/5 
(e) None of these  
 
Q50. Train ‘A’ can cross a pole and 200 meters long platform in 16 seconds & 24 seconds respectively. 
Find time taken by train ‘A’ to cross another train’ B’, whose length is 480 meters and running at the 
speed of 108 km/hr. in opposite direction. 
(a) 25 seconds 
(b) 24 seconds 
(c) 18 seconds 
(d) 20 seconds 
(e) 16 seconds 
 
Q51. Sum of two numbers is equal to sum of square of 11 and cube of 9. Larger number is 25 less 
than square of 25. Find the sum of twice of 30% of the smaller number and half of the larger 
number?   
(a) 445 
(b) 425 
(c) 415 
(d) 435 
(e) 450 
 
 
13 
 
 
Q52. The volume of the right circular cone is 3234cm³. If the diameter of the cone is 42 cm and the 
height of a cone is equal to the height of the circular cylinder and radius of circular cylinder is 5/7th 
of radius of cone, then find the volume of circular cylinder. 
(a) 4250 cm³ 
(b) 3950 cm³ 
(c) 5650 cm³ 
(d) 6150 cm³ 
(e) 4950 cm³ 
 
Directions (53-57) : What will come in the place of question (?) mark in following number series. 
 
Q53. ?, 19, 15, 24, 8, 33 
(a) 18 
(b) 5 
(c) 11 
(d) 7 
(e) 17 
 
Q54. 72, 36, ?, 135, 472.5, 2126.25 
(a) 90 
(b) 101 
(c) 54 
(d) 68 
(e) 72 
 
Q55. 226, 101, 37, ?, 2, 1 
(a) 30 
(b) 8 
(c) 15 
(d) 25 
(e) 10 
 
Q56. 101, ?, 145, 168, 197, 224 
(a) 104 
(b) 120 
(c) 125 
(d) 132 
(e) 116 
 
 
14 
 
 
Q57. 144, 155, 168, 185, 204, ? 
(a) 229 
(b) 231 
(c) 268 
(d) 227 
(e) 245 
 
Directions (58-60) : Read the following information and answer the questions given below 
In 10th class there are four sections namely A, B, C, and D. The ratio of total number of boys to total number 
of girls is 8:9. Ratio of boys to girls in school B is 1:3. The number of girls in school A and B is same. The 
number of boys in section C is 10 less than number of girls in section C and the number of girls in section 
D is 5 less than boys in section B. The number of girls in section C is 55 out of 225 total number of girls. The 
ratio of boys in section A and D is 5:8. 
 
Q58. Find the ratio of boys in section B and C together to girls in section A and D together. 
(a) 14:19 
(b) 19:14 
(c) 15:17 
(d) 17:15 
(e) 21:23 
 
Q59. The number of girls in section D is what percent more/less than the boys in section B of 10th 
class. 
(a) 18.34% 
(b) 20% 
(c) 56.32% 
(d) 12% 
(e) 16% 
 
Q60. Find the average number of students studying in section B and C of 10th class. 
(a) 130 
(b) 140 
(c) 100 
(d) 200 
(e) 110 
 
Directions (61-65) : Pie chart shows income distribution of four earning member of a family out of 
total family income in the year 2016. Read the data carefully and answer the questions given below.  
 
 
15 
 
 
 
Q61. If A and C spend 80% and 60% of their income respectively and total saving of both is Rs. 
40800, then find the income of C? 
(a) 72000 Rs. 
(b) 78000 Rs. 
(c) 54000 Rs. 
(d) 90000 Rs. 
(e) 60000 Rs. 
 
Q62. If income of B and D increased by 20% and 40% in the year 2017 over the previous year, then 
find the ratio of total income of B & D together in 2016 to that of in 2017? 
(a) 3 : 4 
(b) 45 : 56 
(c) 45 : 53 
(d) 47 : 56 
(e) 6 :7 
 
Q63. If expenditure of A and B is same, then find difference between saving of A and B is what 
percent of income of D? 
(a) 112% 
(b) 125% 
(c) 150% 
(d) 100% 
(e) 80% 
 
 
16 
 
 
Q64. If difference between income of A & D is Rs. 30000 in 2016 and income of B & C increased by 
40% and 20% respectively in the year 2017 over 2016, then find difference between income of B & 
C in the year 2017? 
(a) 24000 Rs. 
(b) 26000 Rs.  
(c) 20000 Rs. 
(d) 28000 Rs. 
(e) 32000 Rs. 
 
Q65.  What will be central angle for income of A & D together? 
(a) 128° 
(b) 136° 
(c) 126° 
(d) 144° 
(e) 120° 
 
Directions (66-70) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
In a certain code language: 
“Banking aspirants give exams” is coded as “135    212     232     147” 
“SSC aspirants applied exams” is coded as “165     135      118      232” 
“SSC give exams score” is coded as “147    165     232     235” 
“Banking services demanding now” is coded as “212      114      136     128”