======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 12
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/01/29150858/SBI-PO-Pre-2022-20th-Dec-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-12.pdf
======================================================================

Q66. What is the code for “Aspirants score”? 
(a) 212 135 
(b) 118 235  
(c) 114 135  
(d) 135 235  
(e) None of these  
 
Q67. The code “128” is coded for ______.  
(a) Demanding  
(b) Services  
(c) Now 
(d) Score 
(e) Can’t be determined  
 
 
17 
 
 
Q68. What is the code for “Banking exams”? 
(a) 118 235 
(b) 232 212  
(c) 232 165 
(d) 114 118 
(e) None of these  
 
Q69. The code “147 165 135” is coded for ______. 
(a) Aspirants give exams  
(b) SSC Applied exams 
(c) Aspirants applied exams  
(d) Aspirants give SSC 
(e) None of these  
 
Q70. If “SSC services demanding” is coded as “165   128    136” then what is the code for “Applied 
now”? 
(a) 235 118 
(b) 118 114  
(c) 118 235 
(d) Either 118 114 or 118 235 
(e) None of these  
 
Directions (71-75) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
Five boxes A, B, C, D and F are placed one above the other but not necessarily in the same order.  
Each box contains different food items viz. Maggie, Dhokla, Sushi, Khakhra and Pasta but not necessarily in 
the same order.  
Box F is placed two places above the box which contains Khakhra but not placed at the topmost position. 
Box F neither contains nor placed adjacent to the box which contains Maggie. Box B is placed below the box 
which contains Maggie but not just below. The number of boxes placed above box B is same as the number 
of boxes placed below box C which does not contain Maggie. The box which contains Pasta is placed above 
the box which contains Dhokla but not just above.  
 
Q71. Which among the following box is placed two places below box A? 
(a) The box which contains Sushi 
(b) The box which contains Dhokla 
(c) The box which contains Maggie 
(d) B 
(e) Can’t be determined  
 
 
18 
 
 
Q72. How many boxes are placed between the box C and the box which contains Khakhra? 
(a) None 
(b) Two 
(c) One 
(d) Three 
(e) Either one or two 
 
Q73. Four of the following five are alike in a certain way and hence form a group. Which of the 
following does not belong to that group? 
(a) D- Dhokla 
(b) A-Maggie 
(c) C-Sushi 
(d) B-Dhokla 
(e) F-Khakhra 
 
Q74. If box D is placed above the box C, then how many boxes are placed below the box A? 
(a) One 
(b) Three 
(c) None 
(d) Two 
(e) None of these  
 
Q75. Box F contains _____ items and placed _____ places above the box which contains Khakhra.  
(a) Sushi, Two 
(b) Dhokla, One 
(c) Pasta, Three 
(d) Sushi, Three 
(e) None of these  
 
Q76. How many such numerals are there in the number ‘53786589’ which will remain at the same 
position when these are arranged in ascending order from right to left? 
(a) One  
(b) Four 
(c) Two 
(d) None  
(e) Five 
 
Directions (77-79) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
U stays 20m north of X. S stays 16m west of W. V stays 6m south of R. T stays 18m east of X. S stays 34m 
north of T. V stays 8m west of U. 
 
 
19 
 
 
Q77. What is the shortest distance between R and U? 
(a) 14m 
(b) 12m 
(c) 10m 
(d) 11m 
(e) None of these  
 
Q78. What is the total distance from U to W? 
(a) 72m 
(b) 88m 
(c) 80m 
(d) 84m 
(e) None of these  
 
Q79. Find the odd one out. 
(a) R, S 
(b) T, S 
(c) V, S 
(d) U, S 
(e) X, S 
 
Directions (80-83) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
Nine persons belong to three different families i.e., Family A, Family B and Family C. At least two persons 
but not more than four persons belong to one family. Joshi doesn’t belong to Family A. Geeta belongs to 
Family C. Komal belongs to one of the families only with Kiran. Poonam and Pihu belong to the same family 
but not to Family A. Lisha neither belongs to the family of Poonam nor Joshi. Nikhil and Payal doesn’t belong 
to Family B. Lisha does not belong to family A.  
 
Q80. Who among the following persons belongs to Family C? 
(a) Lisha 
(b) Komal 
(c) Kiran 
(d) Joshi 
(e) Both Joshi and Nikhil 
 
Q81. Which of the following combination(s) is/are not correct? 
(a) Kiran – Family A 
(b) Lisha – Family C 
(c) Poonam – Family C 
(d) Nikhil – Family C 
(e) None is correct 
 
 
20 
 
 
Q82. Which of the following persons belongs to the same family? 
(a) Pihu, Geeta, Joshi 
(b) Geeta, Lisha, Pihu 
(c) Nikhil, Pihu, Poonam 
(d) Lisha, Geeta, Nikhil 
(e) None of these 
 
Q83. Payal belongs to which of the following Families? 
(a) Family A 
(b) Family B 
(c) Family C 
(d) Either Family A or Family B 
(e) Either Family B or Family C 
 
Directions (84-86) : In the following questions assuming the given statement to be true, find which 
of the conclusion(s) among the given conclusions is/are definitely true and then give your answers 
accordingly.  
 
Q84. Statement.  
K > Y ≥ R, M ≤ R = S, J > M 
Conclusions.  
I. K > J 
II. Y ≥ S 
(a) Only conclusion I is true  
(b) Only conclusion II is true  
(c) Either conclusion I or II is true  
(d) Neither conclusion I nor II is true  
(e) Both conclusions I and II are true 
 
Q85. Statement.  
873 > 532 < 462 = 943, 532 ≥ 471 = 341    
Conclusions.  
I. 462 > 471 
II. 341 < 873 
(a) Only conclusion I is true  
(b) Only conclusion II is true  
(c) Either conclusion I or II is true  
(d) Neither conclusion I nor II is true  
(e) Both conclusions I and II are true 
 
 
21 
 
 
Q86. Statement. 
Jsg < Ats = Yer ≥ Ple > Brs, Ats < Qvc = Gxa 
Conclusions.  
I. Jsg < Gxa   
II. Brs > Qvc 
(a) Only conclusion I is true  
(b) Only conclusion II is true  
(c) Either conclusion I or II is true  
(d) Neither conclusion I nor II is true  
(e) Both conclusions I and II are true 
 
Directions (87-91) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
Twelve persons sit on twelve seats arranged in a row but only some persons are known and all of them are 
facing towards the north direction. Y is the only neighbour of S. Three persons sit between S and O who sits 
immediately left of K. More than three persons sit between K and H.  K sits 2nd to the left of P who sits exactly 
between K and U. The number of persons sit between P and B is multiple of 2. The prime number of persons 
sits between H and B. 
 
Q87. Who among the following persons sits 3rd to the right of B? 
(a) O 
(b) Y 
(c) K 
(d) P 
(e) Unknown person 
 
Q88. How many persons sit between K and U? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) More than four 
 
Q89. Who among the following persons sits immediately right of H? 
(a) P 
(b) O 
(c) K 
(d) Unknown person 
(e) U 
 
 
22 
 
 
Q90. The number of persons sit to the right of _____ is same as sit to the left of ____ respectively. 
(a) K, B 
(b) U, Y 
(c) P, K 
(d) S, B 
(e) U, B 
 
Q91. How many persons sit to the left of B? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) More than four 
 
Directions (92-95) : In each of the questions below some statements are given followed by two 
conclusions. You have to take the given statements to be true even if they seem to be at variance with 
commonly known facts. Read all the conclusions and then decide which of the given conclusions 
logically follows from the given statements disregarding commonly known facts. 
 
Q92. Statements. I. Some A are B 
II. Only a few C are B 
III. At least some C are D 
Conclusions. I. All C can be B. 
II. Some C can be A. 
(a) If only conclusion I follow 
(b) If only conclusion II follow 
(c) If either conclusion I or II follows 
(d) If neither conclusion I nor II follows 
(e) If both conclusions I and II follow 
 
Q93. Statements. I. Some Tes are Nan 
II. Only Nan is Hty 
III. Only a few Tes are Wld 
Conclusions. I. Some Tes can be Hty. 
II. All Wld can be Tes. 
(a) If only conclusion I follow 
(b) If only conclusion II follow 
(c) If either conclusion I or II follows 
(d) If neither conclusion I nor II follows 
(e) If both conclusions I and II follow 
 
 
23 
 
 
Q94. Statements. I. Only Black is Red 
II. Each Pink is Black 
III. None Blue is Orange 
IV. A few Pink are Blue  
Conclusions. I. Some Blue is Black 
II. No Orange is Red 
(a) If only conclusion I follow 
(b) If only conclusion II follow 
(c) If either conclusion I or II follows 
(d) If neither conclusion I nor II follows 
(e) If both conclusions I and II follow 
 
Q95. Statements: I. No Sea is marine 
II. Some Mango is Sea 
III. 100% Yatch are Marine 
Conclusions. I. All Mango can be Yatch 
II. Some Mango is not Marine 
(a) If only conclusion I follow 
(b) If only conclusion II follow 
(c) If either conclusion I or II follows 
(d) If neither conclusion I nor II follows 
(e) If both conclusions I and II follow 
 
Directions (96-100) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below. 
 
Seven persons go to Shimla on seven different days from Monday to Sunday. Two persons go between A 
and B who goes after Thursday. C goes just before A. The number of persons goes before C is one less than 
the number of persons goes after D. G goes three persons before F and goes after E. At least one person 
goes before E.  
 
Q96. How many persons go after A? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) More than four 
 
 
 
24 
 
Q97. Who among the following persons goes on Wednesday? 
(a) C 
(b) A 
(c) E 
(d) D 
(e) None of these 
 
Q98. If the position of D and G interchanged then who among the following will go three persons 
before G?  
(a) E 
(b) A 
(c) F 
(d) Either A or F 
(e) Either E or A 
 
Q99. Which among the following statement(s) is/are true? 
I. G goes after C 
II. No one goes after F 
III. More than three persons go between A and D 
(a) Only I 
(b) Both I and III 
(c) Both I and II 
(d) Only II 
(e) All I, II and III 
 
Q100. If C is related to E in the similar manner A is related to G, then who among the following is 
related to F? 
(a) A 
(b) D 
(c) E 
(d) B 
(e) None of these 
 
 
 
 
 
 
 
25 
 
Solutions 