======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2021
Shift: 1
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2022/09/08154127/SBI-PO-Prelims-Mock-Based-on-20th-November-2021-1.pdf
======================================================================

Q31. Total ovens sold by C & D together is what 
percent less than total number of refrigerators 
sold by A & D together? 
(a) 16% 
(b) 24% 
(c) 22% 
(d) 26% 
(e) 18% 
 
Q32. Find the difference between average number 
of ovens sold by B & D and total number of 
refrigerators sold by C.  
(a) 260 
(b) 240 
(c) 250 
(d) 150 
(e) 200 
 
Q33. If total refrigerators sold by store X is 25% 
more than refrigerators sold by D and total ovens, 
sold by store X is 37
1
2% more than total ovens sold 
by A, then find total number of refrigerators & 
ovens sold by store X? 
(a) 780 
(b) 1480 
(c) 1180 
(d) 1280 
(e) 1380 
Q34. Find the ratio of total number of ACâ€™s sold by 
C & D together to total ACâ€™s & refrigerators sold by 
B? 
(a) 8 : 9 
(b) 9 : 8 
(c) 9 : 7 
(d) 4 : 3 
(e) 6 : 5 
 
Q35. Total refrigerators sold by A & C together are 
what percent more than total ovens sold by C ? 
(a) 63
2
3 % 
(b) 60 
2
3 % 
(c) 33 
1
3 % 
(d) 66 
2
3 % 
(e) 69 
2
3 % 
 
Direction (36â€“40): In each of the following 
questions two equations are given. Solve these 
equations and give answer:  
(a) if ğ‘¥â‰¥ğ‘¦, i.e., ğ‘¥ is greater than or equal to ğ‘¦ 
(b) if ğ‘¥> ğ‘¦, i.e., ğ‘¥ is greater than ğ‘¦ 
(c) if ğ‘¥â‰¤ğ‘¦, i.e., ğ‘¥ is less than or equal to ğ‘¦ 
(d) if ğ‘¥< ğ‘¦, i.e., ğ‘¥ is less than ğ‘¦ 
(e) ğ‘¥= ğ‘¦ or no relation can be established 
between ğ‘¥ and ğ‘¦ 
 
Q36. I. ğ‘¥2 âˆ’6ğ‘¥ + 8 =  0 
II. ğ‘¦2 +  8ğ‘¦ +  15 =  0 
 
Q37. I. ğ‘¥Â² â€“  12ğ‘¥ + 32 =  0 
II. ğ‘¦Â² âˆ’ 17ğ‘¦ + 72 =  0  
 
Q38. I. ğ‘¥Â² âˆ’ 12ğ‘¥ +  35 =  0 
II. ğ‘¦Â² âˆ’11ğ‘¦ +  24 = 0 
 
Q39. I. 8ğ‘¥Â² + 10ğ‘¥ âˆ’7 =  0 
II. ğ‘¦Â² âˆ’6ğ‘¦+ 8 = 0 
 
Q40. I. ğ‘¥Â² + 7ğ‘¥ +  12 =  0 
II. ğ‘¦Â² + 15ğ‘¦ +  44 = 0 
 
7 

 
Directions (41-45): Line chart shows the number of graduate students & postgraduate students in five 
different collages (A, B, C, D & E). Study the line chart given below and answer the following questions. 
 
Q41. Total number of students (graduate + 
postgraduate) in collage A in together are what 
percent more or less than total postgraduate 
students in collage B & collage E together? 
(a) 80% 
(b) 30% 
(c) 50% 
(d) 20% 
(e) 60% 
 
Q42. If ratio of boys to girls in graduate students 
and postgraduate students in collage C is 3 : 2 & 5 : 
3 respectively, then find ratio of total number of 
boys in graduate students and postgraduate 
students in collage C together to total number of 
graduate students in collage B? 
(a) 7 : 5 
(b) 23 : 15 
(c) 3 : 2 
(d) 21 : 13 
(e) 4 : 3 
 
Q43. Total number of graduates students in 
collage C & collage E together are what percent of 
total graduate students and postgraduate students 
in collage D? 
(a) 233
1
3 % 
(b) 266
2
3 % 
(c) 250% 
(d) 225% 
(e) 275% 
 
Q44. If total graduate students in collage X are 90 
more than total graduate students in collage E and 
ratio of boys to girls in graduate students in 
collage B & collage X is 11 : 9 and 3 : 7 respectively, 
then find number of girls in graduate students in 
collage B & X together? 
(a) 145 
(b) 128 
(c) 134 
(d) 166 
(e) None of the above. 
 
Q45. 
The 
average 
number 
of 
students 
postgraduate students in collage B, C & D are how 
much more or less than graduate students in 
collage A & E together? 
(a) 10 
(b) 20 
(c) 30 
(d) 50 
(e) 40 
0
40
80
120
160
A
B
C
D
E
Graduate
Postgraduate
 
8 

 
Q46. A man spent 20% of his monthly income on 
house rent, 20% of the remaining income on Food. 
If from the remaining income, ratio of amount 
spent on clothing to saving of a man is 7: 9 and 
difference between amount spent on Food and 
clothing is Rs.1080, then find income of man for 
nine months? 
(a) Rs. 81000 
(b) Rs.70000 
(c) Rs.68000 
(d) Rs.96000 
(e) Rs.108000 
 
Q47. The ratio of speed of boat in still water to 
speed of stream is 8 : 5 and total time taken by 
boat to cover â€˜Dâ€™ km distance in downstream and 
upstream together is 32 hours. Find the time taken 
by boat to cover â€˜2Dâ€™ km in still water? 
(a) 15.5 hours 
(b) 21.5 hours 
(c) 19.5 hours 
(d) 17.5 hours 
(e) 16.5 hours 
 
Q48. Length of train A is 200 meters and length of 
train B is â€˜lâ€™ meters and train A and train B crosses 
a pole in 8 sec and 26 sec respectively, then find 
the time taken by train A to cross train B, when 
both trains are running in opposite direction if 
ratio of speed of train A to train B is 5 : 4?  
(a) 18 sec 
(b) 20 sec 
(c) 24 sec 
(d) 12 sec 
(e) 16 sec 
 
Q49. A shopkeeper marked up of article A at 60% 
above its cost price and sold it at the discount of 
25%. Profit made by shopkeeper on article A is 
Rs.475. If the cost price of article B is 40% more 
than that of article A and profit on both articles is 
same, then find the selling price of article B? 
(a) Rs.3300 
(b) Rs.3600 
(c) Rs.3000 
(d) Rs.3800 
(e) Rs.4200  
Q50. 16 men and 14 women can complete a piece 
of work in 30 days. If four men joined them, then 
they could finish the 80% of the same work in 20 
days, then find the time taken by 42 women to 
complete the two times of the same work? 
(a) 60 days 
(b) 50 days 
(c) 80 days 
(d) 120 days 
(e) 100 days 
 
Direction (51â€“55): Read the data carefully and 
answer the questions. 
 
A store sold â€˜Xâ€™ number of total three different 
items (Jackets, Sweaters & Sweatshirts) in two 
different brands (Adidas & Nike). 40% of total sold 
items are Jackets and the ratio of total Jackets to 
total Sweatshirts sold by store is 10: 9. The ratio of 
total Adidas to Nike Sweaters sold by store is 7: 5 
and 60% of total Jackets sold by store are Adidas 
brand. There are 40 Nike Sweatshirts sold by store 
& store sold 170 Nike brand items. 
 
Q51. Find difference between total Adidas and 
Nike items sold by store? 
(a) 160 
(b) 120 
(c) 180 
(d) 260 
(e) 140 
 
 
 
9 

 
Q52. Total Adidas Sweaters sold by store are what 
percent less than total Nike Jackets sold by store? 
(a) 8% 
(b) 12.5% 
(c) 12% 
(d) 10% 
(e) 17.5% 
 
Q53. Find average number of Adidas brand of 
items sold by store. 
(a) 120 
(b) 90 
(c) 110 
(d) 80 
(e) 130 
 
Q54. Find ratio of total Adidas brand of 
Sweatshirts sold by store to total Nike brand of all 
three items sold by store? 
(a) 17 : 14 
(b) 12 : 17 
(c) 7 : 17 
(d) 13 : 17 
(e) 14 : 17 
 
Q55. Total Adidas brand of Sweatshirts are what 
percent more than total Nike brand Sweaters sold 
by store? 
(a) 160% 
(b) 180% 
(c) 200% 
(d) 140% 
(e) 120% 
 
Direction (56â€“60): What will come in the place of 
question mark (?) in following series? 
 
Q56. 33,    36,    44,    59,    ?,    118 
(a) 85 
(b) 83 
(c) 81 
(d) 87 
(e) 91 
Q57. 162,    125,    94,    65,    ?,    23 
(a) 42 
(b) 38 
(c) 40 
(d) 41 
(e) 43 
 
Q58. 2,    15,    64,    195,    ?,    393 
(a) 381 
(b) 387 
(c) 392 
(d) 389 
(e) 385 
 
Q59. 322,    ?,    82,    42,    22,    12 
(a) 172 
(b) 165 
(c) 164 
(d) 158 
(e) 162 
 
Q60. 8,    5,    6,    13,    53,    ? 
(a) 427 
(b) 425 
(c) 421 
(d) 423 
(e) 429 
 
Q61. P and Q started a business and investment of 
Q is 25% more than that of P. After six months P 
doubled his investment and Q withdrew 
1
3 rd of his 
investment. If at the end of a year total profit 
obtained by them is Rs. 12200, then find the profit 
share of P? 
(a) 7200 Rs. 
(b) 5000 Rs. 
(c) 7800 Rs. 
(d) 5600 Rs. 
(e) 8400 Rs. 
 
10 

 
Q62. A man invested Rs. P in scheme X at the rate 
of 20% p.a. on compound annually for two years. 
Man invested total amount received from scheme 
X in another scheme Y at the rate of 5% p.a. on 
simple interest for 2 years. Find interest received 
from scheme Y is what percent of interest received 
from scheme X? 
(a) 40.72% 
(b) 36.72% 
(c) 39.72% 
(d) 16.36% 
(e) 32.72% 
 
Q63. Four years ago, age of A is six years more 
than half of the age of B at that time. If eight years 
hence average age of A & B will be 42 years, then 
find ratio of age of A to that of B two years hence 
will be? 
(a) 5 : 6 
(b) 7 : 12 
(c) 5 : 7 
(d) 7 : 9 
(e) 3 : 4 
 
Q64. In a vessel, milk and water are in the ratio of 
5 : 2 respectively. If 42 liter of mixture is taken out 
from the vessel and 32 liter of water is added, then 
new ratio of milk and water becomes 7 : 6. Find 
initial quantity of mixture in vessel? 
(a) 84 liters 
(b) 98 liters 
(c) 126 liters 
(d) 154 liters 
(e) 140 liters 
 
Q65. The ratio of the radius of two circles X & Y is 
3 : 4 respectively and the sum of circumference of 
circle X and diameter of circle Y is 188 cm. If the 
ratio of side of a square to the sum of the radius of 
circle X & Y is 8 : 7, then find the perimeter of the 
square? 
(a) 200 cm 
(b) 208 cm 
(c) 216 cm 
(d) 224 cm 
(e) 232 cm 
Direction 
(66-70): 
Study 
the 
following 
information and answer the questions below: 
 
Eight persons A, B, C, D, E, G, H and K sit in a linear 
row and face north (but not necessarily in the 
same order). All the persons work in a company on 
different designations viz. MD, CMD, CEO, Senior 
executive, Executive, Manager, Associate Manager 
and HR.  
Two persons sit between B and the one who is 
CEO. G who is HR sits third to the right of CEO. K is 
one of the immediate neighbours of HR. The one 
who is Executive sits exactly between K and the 
one who is CEO. D sits third to the left of the one 
who is Executive. D sits adjacent to A who is not 
CEO. Same number of persons sit to the left of A 
and right of the one who is Manager. C and the one 
who is Senior executive are immediate neighbours. 
Three persons sit between H and the one who is 
MD. D is not Associate Manager.