======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2021
Shift: 1
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/03/05021034/SBI-PO-Pre-Mock-05-Based-on-1st-shift-21st-November-2021.pdf
======================================================================

Q66. In which among the following statements, G≥V and T>P holds definitely true, if the given 
statements are definitely true? 
(a) C≥V≥Z>T; G≥Z>P=R 
(b) C<V≤Z>T; G≥Z<P≤R 
(c) C>V≤Z<T; G≥Z>P>R 
(d) C≥V≥Z≥T; G<Z≤P<R 
(e) C≤V<Z≤T; G<Z=P>R 
 
Directions (67-71): Study the following information and answer the questions given below: 
Ten persons A, B, C, D, E, F, G, H, J and P live on five different floors in a building (but not necessarily in 
the same order). The bottommost floor is numbered as 1st floor, just above floor is numbered as 2nd 
floor and so on. Each floor has two flats i.e., P and Q. Flat P is in the west of Flat Q. Flat P of floor 2 is 
immediate above to the flat P of floor 1 and immeiate below to the flat P of floor 3. In the same way, flat 
Q of floor 2 is just aboe to the flat Q of floor 1 and just below to the flat Q of floor 3.  
A lives in flat Q on even numbered floor. There is two floors gap between A and C. C lives to the west of 
E. F lives to the north-west of D. D lives on the odd numbered floor. Two floors gap between F and G. 
Both F and G lives in the same flat. One floor gap between E and B. No one lives to the east of B. H lives 
just above J.   
 
Q67. How many persons live below B? 
(a) Five 
(b) Four 
(c) One 
(d) Two 
(e) None of these 
 
 
 
Q68. Who among the following lives just above the flat of P? 
(a) J 
(b) C 
(c) E 
(d) A 
(e) None of these 
 
Q69. Who among the following does not live below B? 
(a) G 
(b) A 
(c) J 
(d) E 
(e) D 
 
Q70. P lives in which among the following flat and floor? 
(a) Flat Q - floor 4 
(b) Flat Q - floor 5 
(c) Flat P – floor 4 
(d) Flat P – floor 5 
(e) Flat P – floor 3 
 
Q71. Who among the following lives two floors below H? 
(a) C 
(b) E 
(c) A 
(d) G 
(e) J 
 
Q72. In the given statement, which among the following sign would replace the symbol % and & 
in the statement, G≥V%Z≥P=T, H>T=K&L≥M to make the coclusion G≥K and Z>M definitely true? 
(a) =, = 
(b) ≥, ≥ 
(c) ≥, > 
(d) <, = 
(e) <, ≥ 
 
Q73. How many pair of letters are there in the word LUCKIEST, each of which has as many letters 
between them (in both forward and backward direction) as they have according to English 
alphabetical series? 
(a) Two 
(b) One 
(c) None  
(d) Three  
(e) More than three 
 
 
 
Directions (74-78): Study the given information and answer the questions below: 
A certain number of persons sit in a linear row and all face north. Six persons sit between Z and A. M 
sits fifth to the left of Z. R sits immediate right to Z. No person sits between R and B. T sits second to the 
right of M. P sits sixth to the left of T. The number of persons sit between T and P is same as the number 
of persons sit to the right of A. P sits third to the right of Q.  
 
Q74. Who among the following sits fourth to the right of T? 
(a) Z 
(b) R 
(c) B 
(d) Q 
(e) Either R or B 
 
Q75. If the number of persons sit to the left of Q is two less than the number of persons sit to the 
right of A, then find the total number of persons sit in the row? 
(a) 26 
(b) 25 
(c) 28 
(d) 27 
(e) Can’t be determined 
 
Q76. How many persons sit between Q and M? 
(a) Three 
(b) Five 
(c) Seven 
(d) Six 
(e) None of these 
 
Q77. What is the position of A with respect to B? 
(a) Fourth to the left 
(b) Sixth to the right 
(c) Fifth to the right 
(d) Fifth to the left  
(e) None of these 
 
Q78. Who among the following sits between Z and B? 
(a) No one 
(b) R 
(c) Q 
(d) P 
(e) None of these 
 
Q79. Find the odd one out? 
(a) QSVP 
(b) MORL 
(c) HJMG 
(d) ILPH 
(e) EGJD 
 
 
 
Q80. If we form a meaningful word by the first, third, fifth and sixth letter of the word ‘CLUTTER”, 
then which of the following will be the third letter from left of the word thus formed. If more 
than one word is formed mark Y as your answer. If no meaningful word is formed, mark X as 
your answer?  
(a) X 
(b) T 
(c) C 
(d) U 
(e) Y 
 
Directions (81-85): Study the following information and answer the questions below: 
Six persons A, B, C, D, G and F were born in six different years viz. 1976, 1980, 1983, 1991, 1998 and 
2004 on the same date and in the same month but not necessarily in the same order. Age of all the 
persons is calculated according to the base year 2021. They all like different fruits. 
Age of the one who likes banana is an even number. Two persons were born between B and the one 
who likes banana. Age of A is a multiple of 5. The one who likes avocado was born just after A. Difference 
between the age of G and the one who likes avocado is 15years. No one was born between G and the 
one who likes cherry. F is just older to the one who likes cherry. The one who likes blueberry is the 
youngest person among all. C is older to the one who likes apricot and younger to the one who likes 
orange.  
 
Q81. Who among the following was born in 1998? 
(a) The one who likes cherry 
(b) D 
(c) B 
(d) The one who likes apricot 
(e) None of these 
 
Q82. Who among the following is 41 years old? 
(a) The one who likes avocado 
(b) The one who likes banana 
(c) F 
(d) C 
(e) None of these 
 
Q83. Who among the following likes ‘blueberry’? 
(a) The one who was born in 1983 
(b) The one who is just younger to D 
(c) The one who is 23 years old 
(d) A 
(e) None of these 
 
Q84. Which among the following pair is incorrect? 
(a) C-41 years 
(b) F-Orange 
(c) 1983-A 
(d) 2004- Blueberry 
(e) D-23 years 
 
 
 
Q85. Which among the following fruit is liked by the oldest person? 
(a) Orange 
(b) Cherry 
(c) Blueberry 
(d) Apricot 
(e) None of these 
 
Directions (86-90): Study the given information and answer the following questions: 
Six persons A, B, C, D, E and F were born in different days (but not necessarily in the same order) of the 
same week starting from Monday and ending on Saturday. They also like different vegetables. 
C was born before Wednesday. Two persons were born between C and the one who likes spinach. One 
person was born between the one who likes spinach and the one who likes asparagus. D was born just 
after the one who likes asparagus. Two persons were born between D and B. F was born between D and 
B. The one who likes broccoli was born just before F. E was born before the one who likes beetroot and 
after the one who likes basil. The one who likes mushroom was born just after the one who likes 
beetroot. A was born after E.  
 
Q86. Who among the following persons like mushroom? 
(a) B 
(b) A 
(c) F 
(d) C 
(e) None of these 
 
Q87. Who among the following was born on Wednesday? 
(a) The one who likes asparagus 
(b) The one who likes broccoli 
(c) B 
(d) F 
(e) None of these 
 
Q88. A likes which among the following vegetables? 
(a) Mushroom 
(b) Spinach 
(c) Beetroot 
(d) Basil 
(e) None of these 
 
Q89. Four among the following five are same in a certain manner, which among the following 
does not belong to the group? 
(a) C-F 
(b) C-E 
(c) E-D 
(d) D-F 
(e) A-B 
 
 
 
Q90. The one who was born on Thursday likes which among the following vegetables?  
(a) Broccoli 
(b) Basil 
(c) Mushroom 
(d) Spinach 
(e) None of these 
 
Directions (91-93): Study the given information and answer the following questions: 
A person walks 21m towards south point L to reach point P. Now, he walks 23m towards west from 
point P to reach point R. Now he turns left from R and walks 29m to reach point B. From point B, he 
turns to his left and walks 44m to reach point G. Now, he walks 17m towards north from point G and 
reached at point H. Now, he takes a right turn and walks 10m to reach point T. From T, he walks 23m 
towards north and reached point M. Finally, from M, he walks certain distance towards north and 
reached point N in such a way that N is in the east of L. 
 
Q91. What is the distance between L and N? 
(a) 30m 
(b) 31m 
(c) 33m 
(d) 32m 
(e) None of these 
 
Q92. What is the direction of M with respect to P? 
(a) South-east 
(b) East 
(c) North-east 
(d) West 
(e) None of these 
 
Q93. What is the distance between N and M? 
(a) 10m 
(b) 21m 
(c) 11m 
(d) 12m 
(e) Can’t be determined 
 
Directions (94-97): Study the following information and answer the questions below: 
Eight persons G, T, B, V, H, K, R and P sit in a linear row but not necessarily in the same order. Four 
persons face north and four face south direction. 
T sits second from one of the extreme ends of the row. Two persons sit between T and B. K sits third to 
the right of B. G sits fourth to the right of K. One person sits between G and P. K and P face the same 
direction. V sits third to the right of P. Immediate neighbours of G face the same direction. R sits adjacent 
to P and face north. Not more than two consecutive persons face the same direction. V and H face the 
same direction. 
 
 
 
Q94. Who among the following sits immediate left of G? 
(a) B 
(b) V 
(c) Either B or V 
(d) H 
(e) None of these 
 
Q95. What is the position of H with respect to V? 
(a) Second to the right 
(b) Second to the left 
(c) Third to the left 
(d) Third to the right 
(e) None of these 
 
Q96. How many persons sit between V and K? 
(a) Five 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Q97. Who among the following is the immediate neighbour of R? 
(a) T 
(b) B 
(c) K 
(d) V 
(e) G 
 
Directions (98-100): In each of the questions below some statements are given followed by two 
conclusions. You have to take the given statements to be true even if they seem to be at variance 
with commonly known facts. Read all the conclusions and then decide which of the given 
conclusions logically follows from the given statements disregarding commonly known facts. 
 
Q98. Statements:  
Only a few bottles are metal.  
No metal is matter.  
Only a few plants are matter.  
Conclusion:  
I. Some plants are not metal. 
II. Some bottles can never be matter.  
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusion I and II follow. 
 
 
 
Q99. Statements:  
All days are month.  
No days are dates.  
All dates are year. 
Conclusion:  
I. All days are year is a possibility. 
II. Some year are not month. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusion I and II follow. 
 
Q100. Statements:  
No black is blue.  
All blue is green.  
Only a few red is green. 
Conclusion:  
I. No black is green. 
II. Some red is not green. 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusion I and II follow. 
 
Solutions 