======================================================================
Exam: IBPS RRB PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 4
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/04/22152914/RRB-PO-Pre-2022-20th-August-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-04.pdf
======================================================================

Q41. Present age of Deepa is 50% more than that of Shiva and 
age of Deepa 5 years ago was 50% of the age of Shiva 10 years 
hence. Find sum of their age 5 years later? 
(a) 30 years 
(b) 25 years 
(c) 45 years 
(d) 35 years 
(e) 20 years 
 
 
11 
 
 
Q42. Two types of rice which cost Rs. 40/kg and Rs. 60/kg are mixed and marked at Rs. 
ðŸðŸŽðŸŽ
ðŸ‘ðŠð . If 
shopkeeper earns 25% profit after allow a discount of 10% on mixture, then find in what 
respective ratio these two types of rice are mixed? 
(a) 3 : 2  
(b) 6 : 5  
(c) 6 : 1  
(d) 4 : 3  
(e) 4 : 5  
 
Q43. Q invested 25% more than P in a partnership business. After six-months, P & Q increased 
their amount by Rs. 3000 and Rs. 1000 respectively. If at the end of a year, ratio of profit share 
of P to Q is 27 : 31 then find initial investment of P? 
(a) Rs. 8000  
(b) Rs. 16000  
(c) Rs. 12000  
(d) Rs. 24000  
(e) Rs. 20000 
 
Q44. The difference between interest received when a sum is invested at 15% p.a. at. CI 
compounded annually for two years & that of when that sum is invested at 15% p.a. at SI for two 
years is 270. Find the SI when the same sum is invested for 1.5 years at 18% p.a? 
(a) Rs. 2880  
(b) Rs. 2970 
(c) Rs. 3240 
(d) Rs. 3180 
(e)  Rs. 3360 
 
Q45. To complete a work, A works for 15 days & B works for 8 days. It can also be completed when 
they together work for 12 days. Find the difference between wages received by them if A works 
for 9 days & B works for 16 days on the same work and total wages received for the work is Rs. 
4200.  
(a) Rs. 600 
(b) Rs.800 
(c) Rs.500 
(d) Rs.900 
(e) Rs.1000 
 
Directions (46-50): Find the wrong number in the following number series. 
 
 
12 
 
 
Q46. 97, 108, 205, 313, 518, 831, 1347 
(a) 97 
(b) 1347 
(c) 518 
(d) 205 
(e) 108 
 
Q47. 120, 83, 113, 93, 105, 99, 101 
(a) 120 
(b) 101 
(c) 99 
(d) 83 
(e) 93 
 
Q48. 15, 1015, 1096, 1608, 1657, 1870, 1898 
(a) 1898 
(b) 1096 
(c) 1608 
(d) 1870 
(e) 15 
 
Q49. 1, 2, 4, 16, 128, 2048, 65536  
(a) 1 
(b) 65536 
(c) 128 
(d) 16 
(e) 4 
 
Q50. 12, 17, 32, 77, 212, 615, 1832 
(a) 77 
(b) 1832 
(c) 12 
(d) 17 
(e) 615 
 
Directions (51-55):- In each of these questions, two equations (I) and (II) are given. You have to 
solve both the equations and give answer 
 
Q51.  
 
 
 
13 
 
(a) if x>y 
(b) if xâ‰¥y 
(c) if x<y 
(d) if x â‰¤y 
(e) if x = y or no relation can be established between x and y 
 
Q52.  
 
(a) if x>y 
(b) if xâ‰¥y 
(c) if x<y 
(d) if x â‰¤y 
(e) if x = y or no relation can be established between x and y 
 
Q53. 
 
(a) if x>y 
(b) if xâ‰¥y 
(c) if x<y 
(d) if x â‰¤y 
(e) if x = y or no relation can be established between x and y 
 
Q54. 
 
(a) if x>y 
(b) if xâ‰¥y 
(c) if x<y 
(d) if x â‰¤y 
(e) if x = y or no relation can be established between x and y 
 
Q55. 
 
(a) if x>y 
(b) if xâ‰¥y 
(c) if x<y 
(d) if x â‰¤y 
(e) if x = y or no relation can be established between x and y 
 
 
14 
 
 
Directions (56-61): What approximate value should come in the place of (?) mark : 
 
Q56.  
 
(a) 325 
(b) 375 
(c) 225 
(d) 405 
(e) 625 
 
Q57. 
 
(a) 125 
(b) 225 
(c) 275 
(d) 350 
(e) 625 
 
Q58.  
 
(a) 6 
(b) 12 
(c) 4 
(d) 16 
(e)  8 
 
Q59.  
  
(a) 2 
(b) 6 
(c) 3 
(d) 8 
(e) 4 
 
Q60.  
 
(a) 54 
(b) 60 
(c) 64 
(d) 50 
(e) 55 
 
Q61. 
 
 
 
15 
 
(a) 17 
(b) 19 
(c) 18 
(d) 16 
(e) 15 
 
Q62. If ratio between total surface area of cylinder to its curved surface area is 4 : 3 then radius 
of cylinder is what percent less then height of cylinder?  
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q63. The average age of Satish, Sandy & Abhi is 32 years and the ratio of their ages 10 years ago 
was 2 : 4 : 5 respectively . Find the present age of Satish? 
(a) 16 years 
(b) 12 years 
(c) 10 years 
(d) 22 years 
(e) 18 years  
 
Q64. Ten men or 8 women can complete a piece of work in 4 days and 5 days respectively. Find 
in how many days 2 men and 3 women together can complete the same piece of work. 
(a) 10 days 
(b) 4 days 
(c) 6 days 
(d) 7 days 
(e) 8 days 
 
Q65. Ratio of two numbers is 5 : 7. If 30 is added in each number, the ratio becomes 3 : 4. Find the 
ratio of the number if 10 is subtracted from each number. 
(a) 5 : 8 
(b) 8 : 11 
(c) 7 : 10 
(d) 6 : 11 
(e) 7 : 9 
 
 
16 
 
 
Directions (66-70): The pie chart given below shows the percentage distribution of employees 
of a company using different transport for daily commute. 
 
 
Q66. No. of employee who use bike as daily commute is what percentage more/less than that use 
Bicycle as daily commute? 
(a) 75% 
(b) 25% 
(c) 37.5% 
(d) 62.5% 
(e) 80% 
 
Q67. What is the central angle made by the no. of employee who use Car as daily commute? 
(a) 72Â° 
(b) 84Â° 
(c) 65Â° 
(d) 81Â° 
(e) 90Â° 
 
Q68. If 40% of the employee who use Car are females and 75% of employee who use Rickshaw 
are males, then find the difference between the no. of males who use Car and no. of females who 
use Rickshaw for daily commute. 
(a) 68 
(b) 78 
(c) 62 
(d) 48 
(e) 84 
 
 
17 
 
 
Q69. What is the difference between average no. of employee use Car, Bus and Bike and no. of 
employee who use Rickshaw and Bicycle together? 
(a) 120 
(b) 160 
(c) 90 
(d) 150 
(e) 0 
 
Q70. New employee join the company and they donâ€™t use any transport (they walk), and they 
consist of 20% of the total employee of the company, then find the ratio of no. of employee who 
donâ€™t use any transport to that of who use Bus. 
(a) 2 : 3 
(b) 5 : 4 
(c) 3 : 4 
(d) 1 : 1 
(e) 4 : 3 
 
Q71. The population of city A is 20% more than that of city B and the population of city C is 40% 
more than that of city B. Find 30% of population of city A is what percent less than ðŸðŸ–
ðŸ’
ðŸ•% of 
population of city C? 
(a) 7.5% 
(b) 10% 
(c) 12% 
(d) 15% 
(e) 20% 
 
Q72.  A train running at the speed of 144 km/hr crosses a man who is running at the speed of 18 
km/hr in opposite direction of train in 8 sec. Find time taken by train to cross a platform, whose 
length is ðŸ”ðŸ”
ðŸ
ðŸ‘% more than length of train? 
(a) 36 sec 
(b) 24 sec 
(c) 12 sec 
(d) 28 sec 
(e) 15 sec 
 
Q73. Speed of boat in still water is twice the speed of stream and difference between upstream 
and downstream speed of boat is 8 km/hours. Find total time taken by boat to cover 48 km 
distance in downstream and 32 km distance in upstream?  
(a) 10 hours 
(b) 12 hours 
(c) 16 hours 
(d) 18 hours 
(e) 20 hours 
 
 
18 
 
 
Q74. In a vessel quantity of water is 40% of quantity of milk. If 42 liter of mixture is taken out 
from the vessel and 32 liter of water is added, then new ratio of milk to water in vessel becomes 
7 : 6. Find initial quantity of mixture in vessel? 
(a) 84 liters 
(b) 98 liters 
(c) 126 liters 
(d) 154 liters 
(e) 140 liters 
 
Q75. The mark price of a jeans is Rs 700 and shopkeeper allows a discount of Rs. x and makes a 
profit of 12.5% on it. If manufacturing cost of jeans is Rs 560, then find the discount percent 
allowed by shopkeeper on jeans? 
(a) 10% 
(b) 6% 
(c) 4% 
(d) 3% 
(e) 5% 
 
Directions (76-80): Table shows the total (sold + unsold) number of units manufactured (in â€˜000) 
of five different products (A, B, C, D & E) and percentage of unsold units of these products. Study 
the table given below carefully and answer the following questions. 
 
 
Q76. Sold units of B & C together are what percent of total units manufactured of E? 
(a) 70% 
(b) 50% 
(c) 90% 
(d) 80% 
(e) 60% 
 
 
19 
 
 
Q77. Find ratio of sold units of D & E together to unsold units of A & B together. 
(a) 13 : 120 
(b) 132 : 17 
(c) 109 : 11 
(d) 120 : 13 
(e) 17 : 132 
 
Q78. Find the average of unsold units of C, D and E. 
(a) 6000 units 
(b) 8000 units 
(c) 5500 units 
(d) 4000 units 
(e) 3500 units 
 
Q79. Total units manufactured of B & C together are what percent more or less than total units 
manufactured of A & E together? 
(a) 75% 
(b) 50% 
(c) 62.5% 
(d) 87.5% 
(e) 37.5% 
 
Q80. Find total units sold of A, B, C, D and E together. 
(a) 128500 units 
(b) 134500 units 
(c) 116500 units 
(d) 124500 units 
(e) 130500 units 
 
 
 
 
 
 
 
20 
 
Solutions 