======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 8
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/07/19005945/IBPS-PO-Pre-2022-16th-October-Shift-Wise-Previous-Year-Papers-Mock-08.pdf
======================================================================

Q66. Statements:  
No pen is pencil.  
No pencil is rubber.  
All pen is marker. 
Conclusion: 
I. All rubber can be marker 
II. Some marker can be rubber 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q67. Statements:  
Only a few bottle are glass. 
Only mug is bowl.  
Some mug is glass. 
Conclusion:  
I. No bowl is glass 
II. Some bottle is not mug 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
 
18 
 
 
Q68. Statements:  
All queen are king.  
No king is jack.  
All jack are ace.  
Conclusion:  
I. No Ace is queen   
II. Some queen are ace 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Directions (69-73): Study the following information and answer the questions given below. 
Eight persons A, S, D, F, G, H, Q and W were born in eight different years viz. 1960, 1971, 1976, 1985, 
1992, 1996, 2004 and 2006 but not necessarily in the same order. They all born on the same date and 
in the same month of different years. The age of all the persons will be calculated as of 2021. 
D was born in an odd year. The number of persons born before D is same as the number of persons born 
after A. The age of F is a prime number. Three persons were born between F and H. W was born just 
before G. Age difference between G and S is same as the age difference between H and D. S is not the 
youngest person among all. 
 
Q69. Q was born in which of the following year? 
(a) 1996 
(b) 2006 
(c) 1985 
(d) 1976 
(e) None of these 
 
Q70. What is the age of W? 
(a) 61 years 
(b) 50 years 
(c) 45 years 
(d) 36 years 
(e) None of these 
 
Q71. Who among the following is the oldest person among all? 
(a) H 
(b) F 
(c) W 
(d) Either H or W 
(e) None of these 
 
 
19 
 
 
Q72. What is the difference between the ages of Q and G? 
(a) 30  
(b) 25 
(c) 20 
(d) 21  
(e) None of these 
 
Q73. How many persons were born between H and S? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Directions (74-77): Study the given information carefully to answer the questions below: 
In a certain code language 
“Some IPS are IAS” is coded as “ic   qw   sy   ol” 
“All IAS are SDM” is coded as “ol   ab   qw   rh” 
“Some officers are SDM” is coded as “ic   xk   ol   rh” 
“Some SDM will become DM” is coded as “ea   yu   ic   di   rh” 
 
Q74. What is the code for ‘officers’ in the given code language? 
(a) xk 
(b) ol 
(c) ic 
(d) Either xk or ol 
(e) None of these 
 
Q75. What will be the code for ‘IPS are officers’ in the given code language? 
(a) qw sy ol 
(b) ic xk ol 
(c) ab qw rh 
(d) sy xk ol 
(e) None of these 
 
Q76. The code ‘ab’ is used for which among the following words? 
(a) IAS 
(b) Are 
(c) All 
(d) SDM 
(e) None of these 
 
 
20 
 
 
Q77. What is the code for ‘become’ according to the given code language? 
(a) ic 
(b) ea 
(c) yu 
(d) di 
(e) Can’t be determined 
 
Directions (78-82): Study the information below to answer the questions given below. 
Ten boxes are placed one above the other in a stack. More than six boxes are placed below V. The number 
of boxes placed below S is same as the number of boxes placed above V. T is placed three places above 
S. Z is placed exactly between V and T. Four boxes are placed between D and G which is placed below D. 
K is placed immediate above Q and both of them are placed above G. C is not placed adjacent to V and B.  
 
Q78. How many boxes are placed above B? 
(a) None  
(b) One 
(c) Two 
(d) Three 
(e) More than three 
 
Q79. How many boxes are placed between C and D? 
(a) One 
(b) Three 
(c) Five 
(d) Seven 
(e) None of these 
 
Q80. Four among the following five are alike in a certain way related to a group, find the one 
which does not belong to that group? 
(a) V-Z 
(b) K-G 
(c) T-S 
(d) B-D 
(e) Q-C 
 
Q81. Which among the following box is placed at second position from bottom? 
(a) S  
(b) B 
(c) C 
(d) G 
(e) None of these 
 
 
21 
 
 
Q82. The number of boxes placed between Q and T is same as the number of boxes placed above 
____. 
(a) K 
(b) Z 
(c) D 
(d) B 
(e) None of these 
 
Directions (83-87): Study the given number series and answer the questions below: 
198  375  843  612  437 
 
Q83. If all the numbers are arranged in ascending order from right end, then which among the 
following numbers will be second from left end? 
(a) 198 
(b) 375 
(c) 612 
(d) 437 
(e) 843 
 
Q84. If all the digits are arranged in descending order from left end within the number, then 
which among the following will become the third highest number? 
(a) 843 
(b) 375 
(c) 198 
(d) 437 
(e) 612  
 
Q85. If in each number, second and third digit are interchanged within the number, then how 
many even numbers will form after the rearrangement? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) Five 
 
Q86. What will be the resultant when the fifth number from right end is subtracted from the third 
number from left end in the series? 
(a) 414 
(b) 406 
(c) 177 
(d) 645 
(e) None of these 
 
 
22 
 
 
Q87. What will be the sum of all the digits of the fourth lowest number in the given series? 
(a) 18 
(b) 14 
(c) 15 
(d) 9 
(e) None of these 
 
Directions (88-92): Study the given information carefully and answer the following questions 
given below. 
Eight persons A, S, D, F, M, N, B and V sit around a rectangular table but not necessarily in the same order. 
Four persons sit at the corner of the table and remaining four sit at the middle of sides of the table. The 
persons sit at corner face inside and the persons sit at middle of sides of the table face outside. 
M sits third to right of V. One person sits between M and S. B sits second to the left of S. D sits adjacent 
to S but not opposite to V. N sits diagonally opposite to the one who sits immediate right of F. A does not 
sit at any corner of the table. 
 
Q88. Who among the following sits opposite to A? 
(a) S 
(b) V 
(c) N 
(d) D 
(e) None of these 
 
Q89. How many persons sit between B and F when counted to the right of F? 
(a) Three 
(b) One 
(c) Two 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Q90. Who among the following faces N? 
(a) V 
(b) S 
(c) B 
(d) D 
(e) None of these 
 
Q91. Four among the following five are same in a certain way and related to a group. Which 
among the following does not belong to the group? 
(a) M-F 
(b) A-D 
(c) F-V 
(d) B-M 
(e) N-S 
 
 
23 
 
 
Q92. What is the position of A with respect to F? 
(a) Fourth to the right  
(b) Second to the left 
(c) Immediate right 
(d) Third to the left 
(e) Second to the right 
 
Q93. How many pair of letters are there in the word ‘COVERAGE’, each of which have as many 
letters between them (both forward and backward direction) as they have between them 
according to English alphabetical order? 
(a) One  
(b) Two 
(c) Three 
(d) None  
(e) More than three 
 
Directions (94-95): Study the following information and answer the questions below: 
Six balls P, Q, R, S, T and W are arranged in a row according to their weight in descending order from left 
to right but not necessarily in the given order.  
Four balls are heavier than R. Three balls are there between R and P. P is heavier than S which is heavier 
than T. T is not the lightest ball among all. W is just heavier to R.  
 
Q94. Which among the following ball is just heavier to Q? 
(a) T 
(b) S 
(c) R 
(d) P 
(e) None of these 
 
Q95. How many balls are heavier than T? 
(a) Three 
(b) One 
(c) Two 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Directions (96-100): Study the information carefully and answer the questions given below. 
Six employees work in a bank at different post viz. clerk, PO, AM, MG, DGM and GM. All the designations 
given are to be considered in a given order (as GM is considered as Senior-most and Clerk is considered 
as the Junior-most). Each of them likes different brand of Mobiles. 
 
 
24 
 
Only three persons are senior to C who likes Vivo. F is neither PO nor MG. The one who likes OnePlus 
Mobile is just senior to F. A is senior to B. E is senior to the one who likes Realme Mobile and junior to 
the one who likes Apple Mobile. The one who likes Samsung Mobile is senior to the one who likes Xiaomi 
Mobile and junior to D. E is junior to D. B and F does not like Apple Mobile. E is neither MG nor DGM. 
The one who likes Xiaomi Mobile is not MG. 
 
Q96. Who among the following likes Xiaomi mobile?  
(a) B 
(b) F 
(c) E 
(d) A 
(e) None of these 
 
Q97. Who among the following is clerk? 
(a) B 
(b) E 
(c) D 
(d) F 
(e) None of these 
 
Q98. The person who is GM likes which of the following mobile? 
(a) Xiaomi 
(b) OnePlus 
(c) Apple 
(d) Samsung 
(e) None of these 
 
Q99. How many persons are junior to D? 
(a) Four 
(b) Two 
(c) Three 
(d) More than four 
(e) None 
 
Q100. Which of the following statement is true about F? 
(a) F likes Xiaomi mobile 
(b) More than three persons are junior to F 
(c) F is AM of the bank 
(d) F is just junior to C 
(e) None of these 
 
 
 
 
25 
 
Solutions 