======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2023
Shift: 1
Subject: English
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/07/22162227/IBPS-PO-Prelims-Previous-Year-Paper-2023.pdf
======================================================================

Q1. According to the passage, why did greenhouse 
gas emissions decrease in 2020? 
(a) Reduced emissions from manufacturing and 
energy sectors 
(b) The introduction of global policy over capping 
greenhouse gas emission by 30% 
(c) Global mobility restrictions and economic 
activity declination due to lockdown 
(d) Increased use of renewable energy sources 
(e) The emergence of the Climate Change 
Indicators Dashboard 
 
Q2. How do greenhouse gas emissions impact the 
climate, as mentioned in the passage? 
(a) They lead to increased atmospheric humidity. 
(b) They reduce atmospheric warming. 
(c) They cause changes in the atmosphere, land, 
and oceans. 
(d) They only affect the atmosphere. 
(e) Their impact on climate is miniscule thus 
cannot be judged effectively. 
 
Q3. What specific role does the IMF's Climate 
Change Indicators Dashboard play, as mentioned 
in the passage? 
(a) Providing funding for renewable energy 
projects 
(b) Monitoring the transition to lower carbon use 
(c) Assessing the effectiveness of public health 
measures 
(d) Predicting future global mobility trends 
(e) Advocating for stricter emissions regulations 
 
 
2 

 
Q4. 
What 
is 
the 
significance 
of 
limiting 
atmospheric warming to around 1.5 degrees 
Celsius, as mentioned by the IPCC? 
(a) It prevents all climate-related changes. 
(b) It ensures immediate reductions in emissions. 
(c) It avoids the need for future climate action. 
(d) It reduces the risk of severe climate impacts. 
(e) It guarantees economic growth. 
 
Q5. What is the overarching message conveyed by 
the passage regarding greenhouse gas emissions 
and climate change? 
(a) The world is on track to achieve the necessary 
reductions in emissions. 
(b) The Climate Change Indicators Dashboard is 
the sole solution to climate change. 
(c) Greenhouse gas emissions have no significant 
impact on climate. 
(d) Economic growth is more important than 
addressing climate change. 
(e) Urgent action is needed to reduce emissions 
and limit atmospheric warming. 
 
Q6. What does the passage suggest about the 
relationship 
between 
the 
pandemic 
and 
greenhouse gas emissions? 
(a) The pandemic had no impact on greenhouse 
gas emissions. 
(b) The pandemic led to an increase in emissions. 
(c) The pandemic caused a temporary decrease in 
emissions. 
(d) The pandemic gave a significant time to 
construct proper plan to curb greenhouse gas 
emission 
(e) The pandemic accelerated emissions from the 
manufacturing sector. 
 
Q7. Which of the following words is the synonym 
of “curve” as highlighted in the given passage? 
(a) loop 
(b) pendulous 
(c) spiral 
(d) trajectory 
(e) abaft 
 
Q8. Which of the following words is the antonym 
of “build” as highlighted in the given passage? 
(a) demolish 
(b) rejig 
(c) extraction 
(d) malign 
(e) squeeze 
 
Directions (9-13): Read each sentence to find out 
whether there is any grammatical or idiomatic 
error in it. The error, if any, will be in one part of 
the sentence. The letter of that part is the answer. 
If there is ‘No error’, the answer is (e). (Ignore 
errors of punctuation, if any). 
 
Q9. A nimiety of food were (A)/ spread over the 
tables and was (B)/ way more than any one (C)/ 
group of people could eat (D)/. 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No Error 
 
Q10. The skipper of the (A)/ boat guide the vessel 
(B)/ through the storm and made (C)/ it safely 
into the port (D)/. 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No Error 
 
 
 
3 

 
Q11. Spunky and full of spirit (A)/, the little girl is 
known (B)/ for always doing things that (C)/ 
others are afraid to does (D)/. 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No Error 
 
Q12. The cell’s nucleus is like (A)/ the conductor 
of a huge (B)/ opera who tell all the (C)/ 
performers what to do (D)/.  
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No Error 
 
Q13. To avoid a calamity, the (A)/ police is asking 
everyone (B)/ to move away from (C)/ the 
burning building (D)/.  
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No Error 
 
Directions (14-16): In each of the questions given 
below five words are given in bold. These four 
words may or may not be in their correct position. 
The sentence is then followed by options with the 
correct combination of words that should replace 
each other in order to make the sentence 
grammatically and contextually correct. Find the 
correct combination of the words that replace each 
other. If the sentence is correct as it is then select 
option (e) as your choice. 
 
Q14. A rugged (A) ceiling fan uses the time-tested 
induction (B) motor, which is typical (C) but may 
have limits (D) on energy (E) performance.  
(a) E-C 
(b) E-D 
(c) B-D 
(d) A-C 
(e) No interchange required 
 
Q15. In behavioural economics, choices (A) are 
interventions (B) that influence people’s choices 
to make certain decisions (C) without restricting 
(D) the nudges (E) available to them. 
(a) D-A 
(b) E-C 
(c) B-D 
(d) E-A 
(e) No interchange required 
 
Q16. Single-use plastics have emerged (A) as one 
of the world's most buried (B) environmental 
threats (C), with vast amounts of waste pressing 
(D) in landfills or dumped (E) untreated in rivers 
and oceans. 
(a) C-E 
(b) A-B 
(c) B-D 
(d) D-A 
(e) No interchange required 
 
Directions (17-21): Rearrange the following 
sentences in the proper sequence to form a 
meaningful paragraph; then answer the questions 
given below them. 
 
(A) Artificial intelligence and robotics are very 
recent technologies and risks for our world.  
(B) They may also inherit the full nature of 
creatures.  
(C) When humans see the past histories of AI and 
robotics, 
human 
beings 
can 
examine 
and 
understand the objectives and intentions of them 
to make life easy and assist human beings within 
different circumstances and situations.  
(D) However, currently and in the near future, due 
to the change in the attitude of robotic and AI 
inventors and experts as well as based on the AI 
nature that their capacity of environmental 
acquisition and adaptation, they may become 
predators and put creatures at risk.  
(E) 
They 
are 
developing 
their 
capacity 
dramatically 
and 
shifting 
their 
origins 
of 
developing intention to other dimensions.  
(F) Thus, finally they will create their new 
universe or the destiny of our universe will be in 
danger. 
 
 
4 

 
Q17. Which of the following should be the THIRD 
sentence after rearrangement? 
(a) D 
(b) A 
(c) B 
(d) E 
(e) C 
 
Q18. Which of the following should be the FIRST 
sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) F 
(c) E 
(d) B 
(e) C 
 
Q19. Which of the following should be the FIFTH 
sentence after rearrangement? 
(a) C 
(b) E 
(c) B 
(d) A 
(e) F 
 
Q20. Which of the following should be the 
SECOND sentence after rearrangement? 
(a) B 
(b) E 
(c) D 
(d) C 
(e) A 
 
 
Q21. Which of the following should be the LAST 
sentence after rearrangement? 
(a) C 
(b) B 
(c) E 
(d) D 
(e) F 
 
Directions (22-25): In each of the following 
questions, a sentence has been given with two 
blanks. For each question, five options are given, 
each containing two words. You have to choose the 
most suitable option that fits both the blanks 
grammatically and contextually. 
 
Q22. Although Epsom and Ewell are ___________ 
populated, more than two-fifths of the borough is 
_____________ as a green belt. 
(a) courageously, alarmed 
(b) densely, designated 
(c) brightly, terrified 
(d) morosely, spirited 
(e) sunnily, collected 
 
Q23. The particularly _____________ focus on the idea 
of 
a 
fully 
developed 
form 
in 
Aristotle’s 
________________ of humans derives from its dual 
role. 
(a) elegant, ambitions  
(b) dapper, operations 
(c) prominent, discussions 
(d) spruce, applications 
(e) formal, attractions 
 
Q24. In summer, the region is bathed in an 
_____________ of sunlight, with a "midnight sun" that 
___________ sets. 
(a) abundance, never 
(b) absence, there 
(c) violence, now 
(d) silence, below 
(e) vengeance, soon 
 
 
5 

 
Q25. This has ___________ both local populations and 
the rest of the world, with rising sea levels and 
____________ weather events. 
(a) inspired, arcane 
(b) captivated, average 
(c) amazed, abstruse 
(d) depressed, supreme 
(e) affected, extreme 
 
Directions (26): A word has been given in each 
question and has been used in the sentences given 
below. Identify the statements where the word has 
been used in a contextually and grammatically 
correct manner. If the word has been used 
correctly in all the three statements, then mark (e), 
“All of these”, as your answer. 
 
Q26. INTEREST 
(i) She developed a keen interest in painting 
during her college years and has since become a 
talented artist. 
(ii) The company's new product generated a lot of 
interest among consumers due to its innovative 
features.  
(iii) 
Sarah's 
interest 
in 
environmental 
conservation led her to volunteer at a local wildlife 
sanctuary.  
(a) both (ii) & (iii) 
(b) only (i) 
(c) both (i) & (ii) 
(d) only (iii) 
(e) All of these 
 
Directions (27-30): Which of the following 
phrases given below each sentence should replace 
the phrase printed in bold letters to make the 
sentence grammatically correct? Choose the best 
option among the five given alternatives that 
reflect the correct use of phrase in the context of 
the grammatically correct sentence. If the sentence 
is correct as it is, mark (e) i.e., “No correction 
required” as the answer. 
 
Q27. Demand for electronics is growing of all 
price segments, even as the production of these 
devices entails the use of scarce elements and high 
emissions. 
(a) is grown over all price segment 
(b) is growing across all price segment 
(c) is growing for all price segments 
(d) is growing across all price segments 
(e) No correction required 
 
Q28. The coup-plotters may have sensed they 
would get support from the anti-Erdogan masses 
and the secular political class.  
(a) may has sensed they would get support 
(b) may have sensed they would get supported 
(c) may has sensed they would get supported 
(d) may have sensed they could get supporting 
(e) No correction required 
 
Q29. Although the Constitution doesn’t provide for 
a fixed number of sessions or days of sitting, three 
sessions are typical held in each calendar year.  
(a) session are typically held in each 
(b) sessions are typically held in each 
(c) sessions are typically hold in each 
(d) sessions is typically held in each 
(e) No correction required 
 
Q30. The ceiling fan market are undergoing a 
churn too, driven by policy imperatives and a 
regulation change. 
(a) is undergoing a churn too, driven for 
(b) is undergoing a churn to, driven by 
(c) is undergoing a churn too, driven by 
(d) is undergone a churn too, driven by 
(e) No correction required 
 
 
 
6 

 
Direction (31 – 36): What will come in the place 
of question (?) mark in the following number 
series.