======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2023
Shift: 1
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/07/22162227/IBPS-PO-Prelims-Previous-Year-Paper-2023.pdf
======================================================================

Q31. 20,   32,    47,    57,  74,     ? 
(a) 100 
(b) 96 
(c) 90 
(d) 84 
(e) 80 
 
Q32.  32,      40,        53,        76,        ?,         172 
(a) 116 
(b) 112 
(c) 114 
(d) 124 
(e) 120 
 
Q33.  40,       66,       116,        198,       320,        ? 
(a) 470 
(b) 490 
(c) 510 
(d) 480 
(e) 520 
 
Q34. 80,      ?,        117,         168,          271,         478 
(a) 84 
(b) 104 
(c) 96 
(d) 92 
(e) 90 
 
Q35.  ?,      161,     228,      299,     372,       451 
(a) 100 
(b) 110 
(c) 90 
(d) 120 
(e) 80 
 
Q36. 500,     50,      10,      3,        1.2       ? 
(a) 0.9 
(b) 0.32 
(c) 0.6 
(d) 0.4 
(e) 0.5 
 
Q37. A shopkeeper marked up the price of article 
P by 20% and give discount of d%, then he gets a 
loss of (d â€“ 11) %. If cost price of article Q is 
Rs.200 and gets a profit of 1.5d%, then find the 
selling price of the article Q. 
(a) Rs.335 
(b) Rs.305 
(c) Rs.300 
(d) Rs.345 
(e) Rs.330 
 
Q38. A invested a sum of Rs.20000.1 for 2 years 
and 10 days at the rate of 11% p.a. at compound 
interest. The amount he receives after two years 
again invested for same time at same interest rate 
in simple interest. Find the approximate simple 
interest he received. 
(a) Rs.5421 
(b) Rs.5309 
(c) Rs.5390 
(d) Rs.5445 
(e) Rs.5530 
 
 
Q39. In a container contains mixture of milk to 
water in the ratio of 3:2. When 75% of the mixture 
is taken out and 40 liters of mixture of milk and 
water added in which 40% is milk, then in the 
resultant mixture milk becomes 44 
4
9 % of total 
mixture. Find the quantity of milk in initial 
mixture. 
(a) 
196
7  ð‘™ð‘–ð‘¡ð‘’ð‘Ÿð‘  
(b) None of these  
(c) 
160
7  ð‘™ð‘–ð‘¡ð‘’ð‘Ÿð‘  
(d) 
192
7  ð‘™ð‘–ð‘¡ð‘’ð‘Ÿð‘  
(e) 
320
7  ð‘™ð‘–ð‘¡ð‘’ð‘Ÿð‘  
 
Q40. A, B and C together can complete 66
2
3 % of 
work in 2 days and A & B together can complete 
30% of the work in 3 days. Find the time taken by 
C alone to complete 4
2
3  of total work. 
(a) 20 days 
(b) 15 days  
(c) 7.5 days 
(d) 5 days  
(e) 12 days 
 
 
7 

 
Directions (41-45): In each of these questions, 
two equation (I) and (II) are given. You have to 
solve both the equations and give answer. 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
 
(e) If x = y or no relation can be established 
between x and y 
 
Q41. I. 4x2 + 20x + 25 =0 
II. 2y2 + 11y + 15 = 0 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
 
(e) If x = y or no relation can be established 
between x and y 
 
Q42. I. 3x2 - 14x + 15 = 0 
II. 6ð‘¦2 âˆ’31ð‘¦+ 18 = 0 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
 
(e) If x = y or no relation can be established 
between x and y 
 
Q43. I. 4x2 â€“ 16x + 16 = 0 
II. 10y2 â€“ 29y + 21 =0 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
 
(e) If x = y or no relation can be established 
between x and y 
 
 
Q44. I. 3ð‘¥2 âˆ’37ð‘¥+ 114 = 0 
II. 3ð‘¦2 âˆ’46ð‘¦+ 171 = 0 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
 
(e) If x = y or no relation can be established 
between x and y 
 
Q45. I. 2ð‘¥2 + 13ð‘¥âˆ’150 = 0 
II. ð‘¦2 âˆ’17ð‘¦+ 66 = 0 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
 
(e) If x = y or no relation can be established 
between x and y 
 
 
Direction (46 â€“ 51): The pie chart (i) given below 
shows percentage distribution of total people 
(male + female) visited five different clubs and pie 
chart (ii) shows percentage distribution of total 
male visited in these five clubs. Read the data 
carefully and answer the questions given below.  
 
 
 
24%
16%
18%
30%
12%
(i) Total people (male + 
female) = 2500
A
B
C
D
E
 
8 

 
 
 
Q46. Total females visited club B and C together 
are what percent of total people visited club D. 
(a) 40% 
(b) 35% 
(c) 36.3% 
(d) 33.33% 
(e) 30% 
 
Q47. If total females visited club F are 25% more 
than total female visited club E and total number 
of people visited club F are 
11
8 ð‘¡â„Ž of the total 
number of males visited club D, then find the ratio 
of total males visited club F to total male visited 
club E. 
(a) 29 : 72 
(b) 31 : 72 
(c) 37 : 72 
(d) 23 : 72 
(e) 25 : 72 
 
Q48. The average number of females visited clubs 
B, E and X is 126. If total males visited club X are 
45% of total males visited club A, then find the 
difference between total number of people visited 
club X and total females visited clubs A and C 
together. 
(a) 198 
(b) 218 
(c) 208 
(d) 168 
(e) 178 
 
Q49. If price of each visit pass for club A, B and E is 
Rs 150, Rs 200 & Rs. 250 respectively, then find 
the total revenue (in Rs) generated in these clubs 
by all the males visited. 
(a) 108000 
(b) 136000 
(c) 126000 
(d) 96000 
(e) 156000 
 
Q50. Total Females visited clubs D and E together 
are approximately what percent more than total 
females visited clubs A and B together. 
(a) 33% 
(b) 48% 
(c) 45% 
(d) 41% 
(e) 19% 
 
Q51. The ratio of males whose age above 25 years 
to below 25 years in club C is 5 : 3, while the ratio 
of females whose age above 25 years to below 25 
years in B is 1 : 2. If total males in C and females in 
B whose age is 25 years are 20 and 40 
respectively, then find the sum of total males in C 
and females in B whose age below 25 years. 
(a) 300 
(b) 320 
(c) 270 
(d) 250 
(e) 210 
 
Direction (52 â€“ 57): Read the information and 
answer the following questions. 
The table shows the number of males working in 
private and public companies and number of 
females working in private and public company in 
four (A, B, C & D) different cities. 
Cities Males 
in 
Private 
company 
Males 
in 
Public 
company 
Females 
(private + 
public) 
A 
15x â€“ 2y 
y 
55 
B 
16x 
16 
108 
C 
9y 
24 
74 
D 
84 
21 
85 
Note â€“ (i) Number of male employees in A are 50. 
20%
15%
35%
12%
18%
(ii) Total male =1200 
A
B
C
D
E
 
9 

 
(ii) Total males working in private company from 
B and C are 154. 
(iii) Total employees (male + female) working in 
any city = private companies + public company  
(iv) Males/females working in any city = Sum of 
males/females working in private and public 
company 
 
Q52. In city A, 40% of the females working in 
private company, then find the ratio females 
working in public companies from A to total males 
working in city D. 
(a) 11:35 
(b) 35:11 
(c) 13:11 
(d) 11:13 
(e) none of these. 
 
Q53. The ratio of males working public company 
from C and females working in private company 
from city B is 4:5. The females working in public 
company from B is what percentage of males in 
public company in city A. 
(a) 780% 
(b) 80% 
(c) 180% 
(d) 760% 
(e) 708% 
 
Q54. Average number of male employees in C and 
F is 200. 80% out of the total employees (private 
and public) from city F are females. Find the total 
employees in F is what percentage less/more than 
100y. 
(a) 360 
(b) 400 
(c) 410 
(d) 430 
(e) 420 
 
Q55. 50% of the total females are working private 
company from all the cities. Find the total 
employees (male + females) working in public 
company from all the cities. 
(a) 297 
(b) 250 
(c) 255 
(d) 232 
(e) 231 
 
 
Q56. In which of the following cities, males 
working in private company is less than the 
average number of males working in private 
company. 
(a) City C 
(b) City B 
(c) City A 
(d) City A and City B 
(e) City B and City C 
 
Q57. Males working in city C is approximately 
what percentage of females working from B? 
(a) 80% 
(b) 190% 
(c) 180% 
(d) 106% 
(e) 70% 
 
Q58. When 4 added into the numerator and 10 is 
subtract from the denominator of a fraction, then 
the fraction changed from 
8
11  to 
3
4. Now we subtract 
4 and 10 from numerator and denominator of the 
fraction respectively, then find the new fraction. 
(a) 
178
244 
(b) 
184
243 
(c) 
126
254 
(d) 
168
254 
(e) 
208
254 
 
 
 
10 

 
Q59. The ratio of time taken by a boat to cover a 
distance in downstream to that of in upstream is 3 
: 5. If the boat covers 90 km in downstream in t 
hours and 72 km in upstream in (t+1) hours, then 
find downstream speed (in km/hr) of the boat. 
(a) 20 
(b) 36 
(c) 24 
(d) 30 
(e) 18 
 
Q60. 240 meters long train crosses a pole in x 
seconds, while the train can cross a 360 meters 
long platform in x+9 seconds. Find the time taken 
by the train to cross a dog who is running in the 
direction of the train at speed of 36 km/hr. 
(a) x seconds 
(b) 2x seconds 
(c) x+2 seconds 
(d) xâˆ’1 seconds 
(e) x+3 seconds 
 
Q61. The ratio of difference between area of a 
rectangle obtained in two cases, first when length 
of a rectangle is decreased by 4 cm and second 
when breadth of the original rectangle is increased 
by 4 cm to the area of rectangle is 4 : 9. Find ratio 
of numerical value perimeter to area of rectangle. 
(a) 2 : 7 
(b) 2 : 5 
(c) 2 : 11 
(d) 2 :  9 
(e) None of these 
 
Q62. A and B started a business with investments 
of Rs.5X & and Rs. 5X-400 respectively. After six 
months, B added Rs.200 and at the end of the year 
profit received by B is Rs.510 out of a total profit of 
Rs.1110. Find the value of X. 
(a) 300 
(b) 600 
(c) 500 
(d) 200 
(e) 400 
 
Q63. A spends 20% of his monthly salary on house 
rent and 25% of the remaining monthly salary on 
travelling. He spends his remaining monthly salary 
on food and children's education in the ratio of 3:5 
respectively. If the difference between the amount 
spent on children's education and house rent is 
Rs.700, then find the monthly salary of A (in Rs).  
(a) 2500 
(b) 4000 
(c) 4500 
(d) 5000 
(e) 2000 
 
Q64. A man age is (3p+2q) years and his only sonâ€™s 
age is â€˜pâ€™ years while his only daughterâ€™s age is â€˜qâ€™ 
years. Manâ€™s son is three years elder than her 
sister. If manâ€™s wife is five years younger than her 
husband who is 34 years old, then find average age 
of the family (in years). 
(a) 14.5 
(b) 19.0 
(c) 16.5 
(d) 22.5 
(e) 20.5 
 
Q65. A vessel contains 79.99 liters mixture of milk 
and water in which milk is 50% more than water. 
20.03 liters of mixture is taken out and 59.99 liters 
mixture of milk and water mixed in the remaining 
mixture into the vessel. If in the resultant mixture 
the milk becomes two times of the water, then find 
approximate quantity (in liters) of water added. 
(a)32 
(b)44 
(c)16 
(d)30 
(e)28 
 
Directions 
(66-70): 
Study 
the 
following 
information 
carefully 
to 
answer 
the 
given 
questions: 
Eight persons- A, B, C, D, E, F, G, and H sit around a 
square table such that four Persons face inside and 
sit middle of the table. Four faces outside and sit 
corner of the table. 
G sits second left of C. Three person sits between D 
and B. H sits opposite A but does not sit at the 
middle of the table. D sits 2nd left of A. F sits second 
to the right of C. E sits immediate right of B. 
 
 
11