======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2023
Shift: 1
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/07/22162227/IBPS-PO-Prelims-Previous-Year-Paper-2023.pdf
======================================================================

Q66. Four of the following five are alike in a 
certain way and thus form a group. Which among 
the following does not belong to the group? 
(a) F 
(b) E 
(c) A 
(d) G 
(e) C 
 
Q67. How many persons sit between G and F? 
(a) Five 
(b) Three 
(c) One 
(d) Two 
(e) None of these 
 
Q68. Who sits sixth to the left of B? 
(a) D 
(b) A 
(c) G 
(d) H 
(e) None of these 
 
Q69. Who sits immediate right of D? 
(a) G 
(b) C 
(c) F 
(d) A 
(e) None of these 
 
Q70. Who sits second to the left of H? 
(a) B 
(b) C 
(c) A 
(d) F 
(e) None of these 
 
Directions (71-73): In each of the questions 
below, some statements are given followed by 
some conclusions. You have to take the given 
statements to be true even if they seem to be at 
variance from commonly known facts. Read all the 
conclusions and then decide which of the given 
conclusions logically follows from the given 
statements disregarding commonly known facts.  
 
Q71. Statements: All Gate are Park 
 
 
Only a few Park are Road 
 
 
All Road are Subway 
Conclusions: I. No Gate is Subway 
II. Some Park are not Road 
(a) If only I follow 
(b) If only II follow 
(c) If neither I nor II follows 
(d) If either I or II follows 
(e) If both I and II follow 
 
Q72. Statements: No Soap is Pen 
 
 
Only a few Soap is Eraser 
 
 
Only a few Eraser is Clip 
Conclusions: I. Some Eraser are Pen 
II. Some Clip is not Soap 
(a) If only I follow 
(b) If only II follow 
(c) If neither I nor II follows 
(d) If either I or II follows 
(e) If both I and II follow 
 
Q73. Statements: Some Giraffe is Kangaroo 
 
 
All Turtle is Giraffe  
 
 
All Seal is Kangaroo 
 
Conclusions: I. Some Turtle is Kangaroo  
II. All Giraffe can be Seal 
(a) If only I follows 
(b) If only II follows 
(c) If neither I nor II follows 
(d) If either I or II follows 
(e) If both I and II follow 
 
Directions (74): Study the following information 
carefully to answer the given questions: 
In the certain code language: 
“All the time” is coded as “2   1   4”   
“The way home” is coded as “7   8   2” 
“Home is far” is coded as “3   5   8” 
 
Q74. What is the code of the word “Way”? 
(a) 7 
(b) 8 
(c) 2 
(d) 3 
(e) None of these   
 
 
12 

 
Q75. If it is possible to make only one meaningful 
word from the 4th, 5th, 8th and 10th letters of the 
word “INTERCHANGE” using each letter only once, 
then what is the last letter of the word. If no such 
meaningful word can be formed the answer is “X” 
and if more than one such meaningful word can be 
formed, the answer will be “Z”? 
(a) E 
(b) X 
(c) A 
(d) R 
(e) Z 
 
Directions 
(76-80): 
Study 
the 
following 
arrangement carefully and answer the questions 
given below: 
Five boxes A, B, C, D and E are kept one above the 
other in a stack but not necessarily in the same 
order. Each box contains different fruits i.e., 
Orange, Mango, Apple, Banana, and Guava but not 
necessarily in the same order. 
One box gap between box E and the box which 
contains Mango. Two boxes gap between the box 
which contains Orange and Banana. Apple box 
placed immediate below Banana box. Two boxes 
gap between box E and box B which contains 
Banana. Box A is placed immediately above box C. 
 
Q76. Which of the following box is placed 
immediately below Box E?  
(a) Box A  
(b) Box B  
(c) Box D 
(d) Box C  
(e) None of these  
  
 
Q77. How many boxes are placed between Box E 
and Box D?  
(a) One 
(b) Two 
(c) None  
(d) Three  
(e) None of these  
 
 
Q78. Which of the following box contains Guava?  
(a) Box B 
(b) Box A  
(c) Box D  
(d) Box C 
(e) Box E 
 
Q79. How many boxes are placed between Guava 
and Apple boxes?  
(a) Three 
(b) Four  
(c) One 
(d) Two 
(e) None of these 
 
Q80. Which of the following box contains Apple?  
(a) Box D 
(b) Box A  
(c) Box B  
(d) Box C 
(e) Box E 
 
Directions 
(81-83): 
Study 
the 
following 
information carefully and answer the questions 
given below: 
Point A is 11m to the west of Point B. Point C is 8m 
to the south of Point B. Point C is 1m to the west of 
Point J. Point J is 12m to the south of Point H. Point 
D is 11m to the east of Point J. Point E is 6m to the 
south of Point D. Point F is 17m to the west of 
Point E. Point G is in the north of Point F and to the 
west of Point H. 
 
Q81. What is the shortest distance between Point 
G and Point F? 
(a) 17m 
(b) 18m 
(c) 19m 
(d) 21m 
(e) None of these 
 
 
13 

 
Q82. What is the direction of Point F with respect 
to Point D? 
(a) South 
(b) North  
(c) South-west 
(d) North-east 
(e) None of these 
 
Q83. What is the direction of Point G with respect 
to Point E? 
(a) North  
(b) West 
(c) North-west 
(d) South-west 
(e) None of these 
 
Directions 
(84-88): 
Study 
the 
following 
information carefully and answer the questions 
given below: 
Six persons i.e., R, T, P, U, S and Q travel to the 
different states i.e., Delhi, Sikkim, Odisha, Goa, 
Kerala and Assam on two different dates i.e., 9th 
and 26th of three different months viz. May, June 
and July of the same year but not necessarily in the 
same order.  
One person travel between P and the person who 
travels to Delhi. The person who travels to Delhi 
neither travels in month having an even number of 
days nor on even date. The person who travels to 
Delhi and the person who travels to Goa is not the 
first person to travel. Two Person travels between 
T and U who travels to Goa. T travels after P. The 
person who travels to Odisha travels just before S. 
Two persons travel between the person who 
travels to Kerala and the person who travels to 
Assam. U does not travel just after the person who 
travels to Assam. The number of persons travel 
between Q and S is one more than the number of 
person travel before R.  
 
Q84. Who travels in the month of June? 
(a) The person who travels to Assam 
(b) Q 
(c) T 
(d) The person who travels to Sikkim 
(e) None of these 
 
Q85. Who among the following person travel on 
26th June? 
(a) T 
(b) Q 
(c) R 
(d) S 
(e) None of these 
 
Q86. How many persons travel after the person 
who travel to Odisha? 
(a) One 
(b) Three 
(c) Two 
(d) Four 
(e) None of these 
 
Q87. Who among the following person travels to 
Sikkim? 
(a) T 
(b) S 
(c) P 
(d) Q 
(e) None of these 
 
Q88. Which of the following combination(s) is/are 
correct? 
(a) R – Goa  
(b) P -Assam 
(c) S - Assam 
(d) R-Sikkim 
(e) All are true 
 
Q89. How many such pairs of letters are there in 
the word ‘ASPIRING, each of which has 
as many letters between them in the word as they 
have in the English alphabet (both in 
forward and backward directions)?  
(a) Three 
(b) Four 
(c) One 
(d) Two 
(e) None of these 
 
 
14 

 
Directions 
(90-94): 
Study 
the 
following 
information carefully and answer the questions 
given below: 
Nine persons L, N, O, P, Q, W, Y, V and Z live in 
three different cities Barcelona, Dehradun and 
Texas but not necessarily in the same order. 
Q lives with V but neither in Texas nor Dehradun. 
P lives only with Z but not in Texas. W does not 
live with V. N neither lives with Y nor in Dehradun. 
O either lives in Dehradun or Texas. N does not 
live in Texas. Odd numbers of persons live in 
Barcelona. O lives with L.  
 
Q90. Who among the persons lives with W? 
(a) N 
(b) Q 
(c) Y 
(d) Z 
(e) None of these  
 
Q91. Which city does O live in? 
(a) Barcelona 
(b) Dehradun 
(c) Texas 
(d) Either Texas or Dehradun   
(e) None of the above 
 
Q92. How many persons live in Texas? 
(a) Three 
(b) Five 
(c) Two 
(d) Four 
(e) None of the above 
 
Q93. Who does not live with W? 
(a) O 
(b) Q 
(c) Y 
(d) L 
(e) None of the above 
 
Q94. Which of the following statement is true? 
I. Q and Y live in same city 
II. Y lives with W 
III. More than two persons live in Texas 
(a) Both II and III 
(b) Only I 
(c) Both I and II 
(d) Only III 
(e) Both I and III 
 
Directions 
(95-97): 
In 
this 
question, 
the 
relationship between different elements is shown 
in the statements. The statements are followed by 
conclusions. Study the conclusions based on the 
given statement and select the appropriate 
answer. 
 
Q95. Statements: U > I ≤ L ≤ O; R < T ≤ Y > E; X > Y 
> O ≤ B 
Conclusions: I. I < X  
 II. R > U  
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If neither conclusion I nor II is true 
(e) If both conclusions I and II are true  
 
Q96. Statements: 7 > 5 < 9 ≥ 3; 4 > 5 ≥ 0 < 2; 6 > 8 
≤ 4 > 1 
Conclusions: I. 7 > 6  
 
II. 1 > 2 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If neither conclusion I nor II is true 
(e) If both conclusions I and II are true 
 
Q97. Statements: M ≤ O > T > R > E; N = H ≤ R > K 
< U 
Conclusions: I. E > N  
 
II.  H ≥ E 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If neither conclusion I nor II is true 
(e) If both conclusions I and II are true 
 
 
Directions 
(98-100): 
Study 
the 
following 
information 
carefully 
to 
answer 
the 
given 
questions: 
Certain numbers of persons sit in a row face north. 
Two persons sit between Q and P. P sits 3rd to the 
 
15 

 
left of L. B sits adjacent to L. Four persons sit 
between B and Q who sits just right of D. The 
numbers of persons sit between Q and P is one 
more than the numbers of persons sit between R 
and Q. S sits 2nd to the left of R. Two persons sit 
between S and E. The numbers of persons sit 
between E and S is same as the numbers of 
persons sit to the left of E. K sits at one of the 
extreme ends and two places away from L.  
 
Q98. Who sits at the rightmost end of the row? 
(a) P 
(b) K 
(c) R 
(d) D 
(e) S 
 
Q99. How many persons sit between B and E? 
(a) 11 
(b) 12 
(c) 17 
(d) 14 
(e) None of these 
 
Q100. How many persons sit in the row? 
(a) 17 
(b) 19 
(c) 18 
(d) 16 
(e) None of these 
 
 
 
Solutions  