======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 2
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/07/19010003/IBPS-PO-Pre-2022-15th-October-Shift-Wise-Previous-Year-Papers-Mock-02.pdf
======================================================================

Q66. Who among the following is an immediate neighbor of the one who faces Q? 
(a) E 
(b) G 
(c) C 
(d) Either E or G 
(e) None of these 
 
Q67. What is the position of G with respect to C? 
(a) Fourth to the left 
(b) Second to the right 
(c) Immediate left 
(d) Immediate right 
(e) None of these 
 
Q68. Who faces the one who sits to the immediate left of A? 
(a) P 
(b) S 
(c) T 
(d) U 
(e) None of these 
 
Q69. Who faces the immediate neighbor of the one who faces R? 
(a) F 
(b) P 
(c) U 
(d) T 
(e) None of these 
 
Q70. Four of the following five are alike in a certain way and hence form a group. Who among 
the following does not belong to that group? 
(a) R 
(b) B 
(c) C 
(d) Q 
(e) S 
 
Directions (71-73) : In these questions, a relationship between different elements is shown in 
the statements. The statements are followed by two conclusions. Give answer 
 
 
18 
 
 
Q71. 
 
(a) If only conclusion I is true. 
(b) If only conclusion II is true. 
(c) If either conclusion I or II is true. 
(d) If neither conclusion I nor II is true. 
(e) If both conclusions I and II are true.  
 
Q72. 
 
(a) If only conclusion I is true. 
(b) If only conclusion II is true. 
(c) If either conclusion I or II is true. 
(d) If neither conclusion I nor II is true. 
(e) If both conclusions I and II are true.  
 
Q73. 
 
(a) If only conclusion I is true. 
(b) If only conclusion II is true. 
(c) If either conclusion I or II is true. 
(d) If neither conclusion I nor II is true. 
(e) If both conclusions I and II are true.  
 
Directions (74-78) : Study the information and answer the following questions: 
Eight boxes are placed one above the other in a stack. Each box is of different colors. Four boxes are 
placed between White colored box and Green colored box. Box R is placed immediately below Green 
colored box. Three boxes are placed between Box K which is Yellow in color and Box R. Two boxes are 
placed between Box J which is Black in color and Box P. Orange colored box is placed immediately below 
red colored box but not at the bottommost position. Four boxes are placed between Box S and Box M. 
Box O is of blue color. Purple colored box is not placed immediately below Box M. Box M is not placed 
at top most position. Box N is not purple color.  
 
 
19 
 
 
Q74. How many boxes are placed between Box K and White colored box? 
(a) None 
(b) One 
(c) Three 
(d) Five 
(e) None of these 
 
Q75. Which among the following box is placed at the bottom most position? 
(a) Box N 
(b) Box M 
(c) Box R 
(d) Box S 
(e) None of these 
 
Q76. Which among the following boxes is placed immediately above White colored box? 
(a) Box J 
(b) Box N 
(c) Box K 
(d) Box O 
(e) None of these 
 
Q77. Which among the following box is placed immediately below Box P? 
(a) Box S 
(b) Box O 
(c) Box N 
(d) Purple colored box 
(e) Green colored box 
 
Q78. Which among the following box is Red in color? 
(a) Box R 
(b) Box M 
(c) Box N 
(d) Box S 
(e) None of these 
 
Directions (79-80) : Study the following information carefully and answer the given question.  
Point B is 15m north of point A. Point C is 10m west of point B. Point D is 5m south of point C. Point E is 
5m east of point D.  
 
 
20 
 
 
Q79. If Point F is 10m west of Point A, then Point D is how far and in which direction from point 
F? 
(a) 10m, south 
(b) 5m, north 
(c) 15m, south  
(d) 10m, north 
(e) 5m, south 
 
Q80. Point C is in which direction from Point E? 
(a) south-east 
(b) north-west 
(c) south  
(d) north-east 
(e) south-west 
 
Directions (81-84) : Study the information given and answer the questions below: 
Eight persons A, B, C, D, E, F, G and H live on different floors (but not necessarily in the same order) of a 
four-floor building where ground floor is numbered as 1 and the topmost floor is numbered as 4. Each 
floor has two flats i.e., flat 1 and flat 2. Flat 1 is in the west of Flat 2. Flat 1 of floor 2 is just above the flat 
1 of floor 1 and just below the flat 1 of floor 3. Similarly, flat 2 of floor 2 is just above the flat 2 of floor 1 
and just below the flat 2 of floor 3. 
Two floors gap between B and G. Both B and G lives in odd numbered flat. One floor gap between G and 
A. G and A live in the same flat. H lives in flat 2 but not on the floor of A and B. D lives just below the floor 
of H but in different flats. C lives on an even numbered floor but above the floor of F. 
 
Q81. Who among the following lives to the east of D? 
(a) E 
(b) G 
(c) C 
(d) F 
(e) None of these 
 
Q82. Who among the following lives on 4th floor? 
(a) H 
(b) G 
(c) E 
(d) C 
(e) Both H and G 
 
 
21 
 
 
Q83. What is the direction of A with respect to F? 
(a) North 
(b) West 
(c) North-west 
(d) North-east 
(e) None of these 
 
Q84. Four among the following five are alike in a certain way and related to a group, who among 
the following does not belong to the group? 
(a) F 
(b) B 
(c) E 
(d) G 
(e) D 
 
Directions (85-88) : In each of the questions below some statements are given followed by two 
conclusions. You have to take the given statements to be true even if they seem to be at variance 
with commonly known facts. Read all the conclusions and then decide which of the given 
conclusions logically follows from the given statements disregarding commonly known facts. 
 
Q85. Statements:  
99% rain is water.  
All water are air.  
Only a few air is element.  
Conclusion:  
I. Some air is not element 
II. All rain can be air 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q86. Statements:  
No play is game.  
No search is ground.  
Some game is search. 
Conclusion:  
I. Some play is ground 
II. No play is ground 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
 
22 
 
 
Q87. Statements:  
Some report is launch.  
All launch is year.  
No year is leave. 
Conclusion:  
I. No launch is leave 
II. Some report is not leave is a possibility.  
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Q88. Statements:  
Only dell is step.  
Some dell is level.  
All level is device.  
Conclusion:  
I. All step can be level 
II. Some device is not dell 
(a) If only conclusion I follows. 
(b) If only conclusion II follows. 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Directions (89-92) : Study the following information and answer the questions given below: 
Eight persons L, M, N, O, P, Q, R and S work on different designations in a company i.e., MD, COO, CEO, 
CFO, CTO, CMO, Manager and HR. The order of seniority is same as given i.e., MD is the senior-most 
designation and HR is the junior-most designation. 
Three persons are there between S and L. L works below CMO. N is junior to MD but senior to S. More 
than three persons work between N and P. Same number of persons are junior to P and senior to M 
respectively. R is senior to CMO but junior to Q. 
 
Q89. O works on which among the following designation? 
(a) CFO 
(b) CMO 
(c) MD 
(d) CTO 
(e) None of these 
 
 
23 
 
 
Q90. How many persons are junior to R? 
(a) Four 
(b) Three 
(c) Five 
(d) Six 
(e) None of these 
 
Q91. Who among the following is CEO of the company? 
(a) R 
(b) Q 
(c) M 
(d) S 
(e) None of these 
 
Q92. Five combinations are given here, find which of the given combination is incorrect? 
(a) COO-N 
(b) CTO-R 
(c) Manager-L 
(d) CFO-Q 
(e) HR-M 
 
Directions (93-96) : Study the given alphanumeric symbol series carefully and answer the 
following questions: 
# N 3 P 2 J @ O 4 S G 6 & 5 7 Z H $ I 1 Q 8 % P  
 
Q93. Which among the following element is 17th from the right end of the row? 
(a) @ 
(b) 4 
(c) O  
(d) J 
(e) None of these 
 
Q94. How many symbols are there in the above series which are immediately followed by an 
alphabet? 
(a) One  
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) None of these 
 
 
24 
 
 
Q95. How many numbers are there in the given series which are immediately followed by a 
symbol and immediately preceded by an alphabet? 
(a) None  
(b) One 
(c) Two 
(d) Three 
(e) More than three 
 
Q96. Which among the following element is 6th to the left of 21st element from left end? 
(a) 5 
(b) 7 
(c) Z 
(d) J 
(e) None of these 
 
Q97. In the given number ‘8467252371’, if all the odd digits are arranged first in ascending order 
from left then all the even digits are arranged after that in ascending order. Find how many digits 
are remained same on their position after the arrangement? 
(a) Two 
(b) Three 
(c) None 
(d) One 
(e) None of these 
 
Directions (98-100) : Study the following information carefully to answer the given questions. 
In a certain code language, 
“Public mystery brain reach” is coded as “hjo  mkt  uyv  edc” 
“Goal takes Public” is coded as “iop  mkt  sdn” 
“Brain takes goal” is coded as “iop  sdn  edc” 
“Takes reach creates power” is coded as “sdn  wet  uyv  tfx” 
 
Q98. What is the code of ‘mystery’? 
(a) mkt 
(b) hjo 
(c) uyv 
(d) edc 
(e) iop 
 
 
25 
 
 
Q99. What is the code of ‘creates’? 
(a) sdn 
(b) wet 
(c) uyv 
(d) tfx 
(e) Can’t be determined 
 
Q100. What may be the code of ‘takes life’? 
(a) iop bhl 
(b) sdn njy 
(c) wet bhl 
(d) edc uyv 
(e) mkt uyv 
 
 
 
 
 
 
26 
 
Solutions 