======================================================================
Exam: IBPS RRB PO
Phase: Mains
Year: 2023
Shift: 1
Subject: English
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/06/20173553/IBPS-RRB-PO-Mains-Previous-Year-Paper-2023.pdf
======================================================================

Q81. Shop B sold 50% of the chair at profit of 10% and 5 of the table at 20% loss and remaining tables and 
chairs are sold at no profit no loss. Find the profit/loss he gets (in Rs)  
(a) 420 
(b) 200 
(c) 300 
(d) 100 
(e) 155 
 
Q82.  Find the ratio of total table sold by A and C together to total chairs sold by A.  
(a) 15:11 
(b) 2:1 
(c) 14:11 
(d) 10:9 
(e) 15:53 
 
Q83. If shop A, marked up all the chairs at 20% above cost price and sold 10% of the chairs at 12.5% 
discount and remaining at the marked price, then find the total selling price of the chairs which are sold by 
giving discount (in Rs).  
(a) 3150 
(b) 3200 
(c) 3500 
(d) 3465 
(e) 3555 
 
Q84. Shops C sold x chairs at profit of 20% and (x â€“ 10) table at a profit of 40%. The total profit generated 
from selling these items is Rs 675. Find the value of x. 
(a) 12 
(b) 20 
(c) 30 
(d) 15 
(e) 10 
19 

 
 
Q85. If number of chairs and tables sold by shop A are interchanged, then find the chairs sold by A is what 
percentage of total tables sold by B. 
(a) 80% 
(b) 90% 
(c) 105% 
(d) 50% 
(e) 55% 
 
Q86. Out of his total income which is equal to Rs. 100y, a person spent x% of rent and (x + 10) % on travel. 
From the remaining, he invests 40% on a policy and from the remaining he saved only 50%. If his savings is 
Rs10500, then find the value of the option/options is/are correct. 
(i) x = 10, y = 500 
(ii) x = 20, y = 700 
(iii) x = 15, y = 700 
(a) only (iii) 
(b) only (i) 
(c) both (i) and (iii) 
(d) both (i) and (ii) 
(e) none of these 
 
Q87. A boat takes total 78 hours to cover 180 km downstream and 120 km upstream. If it takes 22.8 hour 
more to travel 60 km upstream than to travel 72 km downstream, then find the upstream distance (km) 
travelled by boat in 4 hours. 
(a) 8 
(b) 20 
(c) 30 
(d) 15 
(e) 10 
 
Q88. Container A has 240 L of milk and water in the ratio of 8: 7. 30 L of mixture is taken out and replaced 
with same quantity of water and again 60 L of mixture is taken out and replaced with same quantity of 
water. Now container A and B which has 260 L of milk and water in the ratio of 8: 5 are mixed. Find the 
quantity of milk in the resultant mixture (in liters). 
(a) 212 
(b) 220 
(c) 230 
(d) 244 
(e) 210 
 
Q89. A sum of Rs (x + 500) is invested for 5 years at 10% simple interest and the amount received is 
invested for 2 years at 10% annual rate of compound interest. If total compound interest received is Rs 
3780, then find x. 
(a) 11500 
(b) 20000 
(c) 11300 
(d) 15000 
(e) 10000 
 
Q90. The ratio of ages of C and D eight year hence will be 25: 29. If B is 11 years younger to C and sum of 
ages of B and D is 27 years, then find the present age of D (in year). 
20 

 
(a) 21 
(b) 25 
(c) 22 
(d) 29 
(e) 30 
 
Directions (91-95): Pie chart shows the percent distribution of total number students in five different 
schools (A, B, C, D, and E) and table shows the percent distribution of total number of boys in these schools. 
Read the given data carefully and answer the following questions. 
 
 
Q91. The ratio of boys in schools D and in E who like music to those who does not like music is p: q and 1: 3 
respectively. If total boys from schools D and E together who likes music is 21, then find pÃ—q. 
(a) 9 
(b) 12 
(c) 3 
(d) 15 
(e) 18 
 
Q92. If number of boys in the schools represented in a pie chart and degree distribution of C represented as 
x0, then value of which of the following statement/s is/are equal to the value of 'x'?  
i: Six times the difference between girls in schools A and B. 
ii: Average number of boys and girls in school E. 
iii: Total students in C.  
(a) only (iii) 
(b) only (i) 
(c) both (i) and (iii) 
(d) both (i) and (ii) 
(e) none of these 
 
Q93. Find the ratio of total boys in schools A and B together to the total girls in C? 
(a) 15:11 
(b) 2:1 
(c) 12:11 
(d) 10:7 
(e) 15:53 
 
21 

 
Q94. In school X, total students are 20% more than that of D and total girls in school X is 8 more than 
number of boys in that school, then find the total girls in school X. 
(a) 42 
(b) 12 
(c) 32 
(d) 15 
(e) 22 
 
Q95. The students in schools B and E play indoor and outdoor games. The students who play outdoor games 
in B is same as the students who play indoor games in E and the ratio of students who play indoor games in 
B and outdoor games in E is 5:4. Find the students who play outdoor games in E is what percentage of total 
students who play indoor games in both B and E. 
(a) 75% 
(b) 48% 
(c) 25% 
(d) 15% 
(e) 55%  
 
Q96. Time taken by a boat to cover 36 km downstream is 20% less than the time taken by same boat to 
cover 15 upstream. If difference between downstream and upstream speed of boat is 6 km, then find the 
distance (in km) travelled by boat in 4 hours 10 minutes in still water. 
(a) 24 
(b) 20 
(c) 30 
(d) 25 
(e) 10 
Directions (97-100): In each of these questions, two equation (I) and (II) are given. You have to solve both 
the equations and give answer.   
 
Q97. 
 
 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
 
(e) If x = y or no relation can be established between x and y. 
 
Q98. 
 
 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
 
(e) If x = y or no relation can be established between x and y. 
 
Q99.  
 
22 

 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y. 
 
Q100. 
 
 
(a) If x>y  
(b) If xâ‰¥y  
(c) If x<y 
(d) If xâ‰¤y  
(e) If x = y or no relation can be established between x and y. 
 
Directions (101-105): Table shows the total items manufactured, number of items sold and number of 
items remain unsold in four (A, B, C and D) different shops. Some of values are missing from the table. Read 
the given data carefully and answer the following questions. 
 
Note: Average of total items manufactured by C and D together is 765 and total items sold by shops A and D 
together is 1280. 
 
Q101. Total items manufactured by shop E is 50% less than the average number of items manufactured by 
A and B. Total items sold by shop E is 
(ð’›âˆ’ð’š)
ðŸ, then find the total number of items that remains unsold by shop 
E.  
(a) 310 
(b) 200 
(c) 300 
(d) 150 
(e) 100 
 
Q102. Average of total number of items sold by all the four shops together is X. Which of the statement/s is 
/are correct. 
(i) X is equal to the number of total items manufactured by shop D. 
(ii) X is equal to the 200 less than the value of 'y'. 
(iii) X is greater than the number of items that are remains unsold by shops A. 
(a) Both (i) and (ii) 
(b) Only (iii) 
(c) Only (ii) 
(d) Only (i) 
(e) Both (i) and (iii) 
 
23 

 
Q103. Total number of items sold by shop D out of total items manufactured is x%. Which of the following 
statement/s is/are correct about x. 
(i) (y + 80)/18 
(ii) Same as the percent of items remains unsold by shop A out of total manufactured items. 
(iii) p/10 
(a) Both (i) and (ii) 
(b) Only (iii) 
(c) Only (ii) 
(d) Only (i) 
(e) Both (i) and (iii) 
 
Q104. If shop C sold y/10 items more than the items sold by him now, then find the average of total number 
of items remains unsold by all the four shops after C sold more. 
(a) 444.5 
(b) 224.5 
(c) 413.5 
(d) 450.5 
(e) 400.5 
 
Q105. If shops C and D together manufactured 60 more items each and unsold items remain same, then find 
the sold items by C and D together is what percentage of p.  
(a) 150% 
(b) 120% 
(c) 300% 
(d) 100% 
(e) 124% 
 
Q106.  A and B enter into a partnership and invested (x + 1800) and (x -1200). Profit of A out of total profit 
8: 11. Find the value of 'x'. (Note: Time period is same for both the person) 
(a) 3310 
(b) 3200 
(c) 3500 
(d) 3000 
(e) 3100 
 
Q107. The average of set A of five consecutive even number is 18 and set B contains three consecutives even 
number such that ratio of smallest to largest number is 7:9. Set C contains six consecutive natural number 
such that second smallest number of set C is the sum of smallest number of sets A and B. Find the second 
largest number of set C. 
(a) 30 
(b) 20 
(c) 31 
(d) 15 
(e) 9 
 
Q108. Cost price of five items K, L, M, N, and O is Rs 620 each. If items K, L, M, N, and 0 are sold at 'x', 'x + 25', 
'x + 50', 'x + 75', and 'x + 100' respectively and after selling all the items 25% profit is earned. Find the 
profit earned after selling item O (in Rs). 
(a) 210 
(b) 200 
(c) 300 
(d) 205 
(e) 400 
24 

 
Directions (109-113): Given below are two quantities named I and II. Based on the given information, you 
have to determine the relation between the two quantities. 
 
Q109. 
 
I. 75 
II. Q 
(a) I>II 
(b) II>I 
(c) No relation or equal. 
(d) Iâ‰¥II 
(e) IIâ‰¥I 
 
Q110.  
 
  
(a) I>II 
(b) II>I 
(c) No relation or equal. 
(d) Iâ‰¥II 
(e) IIâ‰¥I 
 
Q111.  
 
(a) I>II 
(b) II>I 
(c) No relation or equal. 
(d) Iâ‰¥II 
(e) IIâ‰¥I 
 
Q112. LCM of a and b is 88 and HCF of b and a is 1, such that a < b. 
 
(a) I>II 
(b) II>I 
(c) No relation or equal. 
(d) Iâ‰¥II 
(e) IIâ‰¥I 
 
Q113.  
 
(a) I>II 
(b) II>I 
(c) No relation or equal. 
(d) Iâ‰¥II 
(e) IIâ‰¥I 
25 

 
Q114. Ratio of total number of students in classes A to B is 9: 11 and the ratio becomes 14: 11 when 10 
more students join class A. Which of the following statement/s is/are correct 
Statement I: Difference between initial number of students in both the classes is 5. 
Statement II: If ratio of boys to girls in class B is 7: 4, then number of girls in class B is 10. 
(a) only statement I is correct 
(b) only statement II is correct 
(c) both I and II are correct 
(d) cannot determined 
(e) none is correct. 
 
Q115. Two statements have been given. Analyze the given statements and answer whether the data given in 
the statements are sufficient to answer the question or not. 
A mixture contains milk and water in the ratio of 16: 9, then find the total quantity of water in the mixture 
initially. 
Statement I: Difference between quantity of milk and water in the mixture becomes 8 liter when quantity of water 
becomes double of initial. 
Statement II: When 4 liters of milk is added and 2 liters of water is removed, then the milk in mixture becomes 
double of water.  
(a) Only statement I  
(b) Only statement II 
(c) Both I and II are together 
(d) Either I or II 
(e) Neither I nor II 
 
Directions (116-120): Find the missing term in the given series. 
 
Q116. ?,     192,     1536,        6144,       12288,     12288 
(a) 12 
(b) 10 
(c) 6 
(d) 15 
(e) 36 
 
Q117. 1726,    996,     506,     208,     54,    ? 
(a) -4 
(b) 2 
(c) - 2 
(d) 0 
(e) 18 
 
Q118.  1296,     ?,     648,     324,      486,   405 
(a) 6 
(b) 4 
(c) 0 
(d) 5 
(e) 2 
 
Q119. 8,      ?,    16,     44,      158,      715 
(a) 2 
(b) 0 
(c) 16 
(d) 4 
(e) 8 
26 

 
 
Q120. ?,      70,       346,      1378,      4126,        8242 
(a) 12 
(b) 6 
(c) 8 
(d) 36 
(e) 24 
 
 
Solutions 