======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 9
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/11/25175643/SBI-PO-Pre-2022-20th-Dec-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-09-by-Harish.pdf
======================================================================

Q66. How many pairs of letters are there in the word ‘EXTINGUISH’, each of which has as many letters between 
them as in the English alphabetical series (both forward and backward direction) ? 
(a) One 
(b) Three 
(c) None 
(d) Two 
(e) More than three 
 
Directions (67-71) : Study the following information carefully and answer the questions given below. 
Eight persons sit in a row such that some of them face towards the north direction and some of them face towards the 
south direction. Not more than two adjacent persons face the same direction. More than four persons sit between J and E 
who faces north. M sits 2nd to the right of E. Four persons sit between K and G and both of them face the same direction. R 
sits 2nd to the right of J. W sits 3rd to the right of G. R and P face in the same direction. R and W don’t sit adjacent to each 
other. 
 
Q67. How many persons sit between P and E? 
(a) Three 
(b) One 
(c) None 
(d) Two 
(e) None of these 
 
15 

 
Q68. Who sits 2nd to the right of R? 
(a) W 
(b) E 
(c) P 
(d) J 
(e) None of these 
 
Q69. Four of the following five are alike in a certain way and form a group, then who among the following doesn’t 
belong to that group? 
(a) R 
(b) K 
(c) E 
(d) G 
(e) P 
 
Q70. What is the position of R with respect to P? 
(a) 2nd to the left 
(b) 3rd to the right 
(c) Immediate right 
(d) Immediate left 
(e) Can’t be determined 
 
Q71. How many persons face south direction? 
(a) Three 
(b) Five 
(c) Four 
(d) Two 
(e) None of these 
 
Directions (72-76) : In each of the questions some statements are given below followed by two conclusions. You 
have to take the given statements to be true even if they seem to be at variance with commonly known facts. Read 
all the conclusions and then decide which of the given conclusions logically follows from the given statements 
disregarding commonly known facts. 
 
Q72. Statements:  
Only a few U is K 
No K is I 
Each I is R. 
Conclusions:  
I. Some R is not K 
II. All U can be I 
(a) If only conclusion I follow 
(b) If only conclusion II follow 
(c) If either conclusion I or II follows 
(d) If neither conclusion I nor II follows 
(e) If both conclusions I and II follow 
 
Q73. Statements:  
All Soo is Hoo 
All Hoo is Koo 
A few Koo is Loo 
16 

 
Conclusions:  
I. Some Loo can be Hoo 
II. Some Soo is not Loo 
(a) If only conclusion I follow 
(b) If only conclusion II follow 
(c) If either conclusion I or II follows 
(d) If neither conclusion I nor II follows 
(e) If both conclusions I and II follow 
 
Q74. Statements:  
Some Singer are Raper. 
Only a few Raper is Dancer. 
All Dancer are Artist 
Conclusions:  
I. Some singer is not Artist 
II. All dancer is Singer 
(a) If only conclusion I follow 
(b) If only conclusion II follow 
(c) If either conclusion I or II follows 
(d) If neither conclusion I nor II follows 
(e) If both conclusions I and II follow 
 
Q75. Statements:  
Only Train is Tata 
83.5% Train is Toyota 
None Toyota is Tokyo 
Conclusions:  
I. No Tata is Tokyo 
II. Some Train is not Tokyo 
(a) If only conclusion I follow 
(b) If only conclusion II follow 
(c) If either conclusion I or II follows 
(d) If neither conclusion I nor II follows 
(e) If both conclusions I and II follow 
 
Q76. Statements:  
Some Style is Font 
No size is Style 
0% Font is Edit 
Conclusions:  
I. Some Style can be Edit 
II. No Edit is Size 
(a) If only conclusion I follow 
(b) If only conclusion II follow 
(c) If either conclusion I or II follows. 
(d) If neither conclusion I nor II follows. 
(e) If both conclusions I and II follow. 
 
Directions (77-81) : Study the following information carefully to answer the questions given below. 
Seven persons i.e., A, B, C, D, E, F and G go to the stadium to watch a puppet show in different months i.e., January, March, 
April, June, August, September and December of the same year. Each person belongs to different cities i.e., Meerut, Agra, 
Manali, Shimla, Jaipur, Indore and Mathura. All the information is not necessarily in the same order.  
17 

 
The one who belongs to Jaipur goes three persons before F. F goes after June. D goes just before A and both of them go in 
the month having an even number of days. Two persons go between A and the one who belongs to Agra. The one who 
belongs to Agra doesn’t go last. C goes three persons after the one who belongs to Manali. C doesn’t go in the month having 
an odd number of days. The number of persons who go before D is same as the number of persons who go after E. B goes 
just before the one who belongs to Mathura. More than three persons go between the one who belongs to Indore and G. 
The one who belongs to Meerut goes in the month having an odd number of days. 
 
Q77. Who among the following persons belongs to Shimla? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) F 
(e) D 
 
Q78. How many persons go between B and the one who belongs to Indore? 
(a) Two 
(b) Four 
(c) Three 
(d) Five 
(e) One 
 
Q79. If all the persons go according to alphabetical order starting from January, then the position of how many 
persons remains unchanged (the position of cities remains the same) ? 
(a) None 
(b) One 
(c) Two 
(d) Three 
(e) More than three 
 
Q80. Which among the following statement(s) is/are true? 
(a) B goes in the month of January 
(b) A goes before F 
(c) E goes to Meerut 
(d) No one goes after F 
(e) All are true 
 
Q81. Which among the following combinations is correctly matched? 
(a) D-June 
(b) G- Mathura 
(c) A-April 
(d) E-Manali 
(e) B-Indore 
 
Q82. If in the given number “8367542741” 1 is added to the digits at an even position and 1 is subtracted from the 
digits at an odd position when counted from the left, then what will be the sum of 2nd, 4th, 7th and 9th digits (from 
the left end) of the number so formed? 
(a) 18 
(b) 20 
(c) 16 
(d) 19 
(e) None of the above 
 
18 

 
Directions (83-87) : In each of the following questions assuming the given statements to be true, find which of the 
two conclusions I and II given below is/are definitely true and give your answer accordingly. 
 
Q83. Statements:  
T > L ≤ U = P > B ≤ A 
Conclusions:  
I. U > A       
II. P ≤ A 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If neither conclusion I nor II is true 
(e) If both conclusions I and II are true 
 
Q84. Statements:  
O ≥ B = X < Q ≤ P < F > L ≥ Z 
Conclusions:  
I. F > B       
II. X < L 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If neither conclusion I nor II is true 
(e) If both conclusions I and II are true 
 
Q85. Statements:  
P > M ≥ I < Z; S ≤ I = K > W 
Conclusions:  
I. S ≤ M       
II. Z > W 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If neither conclusion I nor II is true 
(e) If both conclusions I and II are true 
 
Q86. Statements:  
W < M = J ≤ A < X; Z > Q ≥ J ≤ V 
Conclusions:  
I. Q ≥ W    
II. X > V 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If neither conclusion I nor II is true 
(e) If both conclusions I and II are true 
 
Q87. Statements:  
G > B ≤ P = X ≥ T < A ≤ H = J 
Conclusions:  
I. X ≥ B    
II. T < J 
19 

 
(a) If only conclusion I is true 
(b) If only conclusion II is true 
(c) If either conclusion I or II is true 
(d) If neither conclusion I nor II is true 
(e) If both conclusions I and II are true 
 
Q88. If we form a four-letter meaningful word with the 1st, 3rd, 6th, and 8th letters from the left end of the word 
‘’ROOMMATE” (using one letter once) , then what would be the third letter of that meaningful word? If no 
meaningful word is formed, then mark the answer as X. If more than one meaningful word is formed then, mark 
the answer as Z. 
(a) R 
(b) A 
(c) E 
(d) X 
(e) Z 
 
Directions (89-91) : Study the following information carefully and answer the questions given below. 
A person starts walking from point F towards the west. After walking for 27m he reaches point D. From point D he takes a 
left turn and walks for another 20m and reaches point C. From point C he turns right and walks for another 27m and 
reaches point B. From point B he takes a right turn of 10m and reaches at point A. 
 
Q89. In which direction is the person’s final point with respect to point F?  
(a) South  
(b) South-west  
(c) North  
(d) North-west  
(e) None of these  
 
Q90. If point S is exactly between point C and point D, how far and in which direction is point S with respect to 
point A?  
(a) 10m, west  
(b) 20m, east 
(c) 27m, west  
(d) 27m, east  
(e) None of these 
 
Q91. In which direction is point B with respect to point D?  
(a) South  
(b) South-west  
(c) North-east 
(d) North-west  
(e) None of these  
 
Directions (92-96) : Study the following information carefully and answer the questions given below. 
A certain number of persons sit in a row facing north direction. Eight persons sit between P and M who sit immediately 
left of R. A sits 2nd to the left of M. One person sits between M and Z. The number of persons sits between P and W is thrice 
of the number of persons sits between A and Z. D is the only neighbour of P. The Number of persons sit to the right of Z is 
two less than the number of persons sit to the left of Z. O sits third to the left of A. 
 
20 

 
Q92. How many persons sit in the row? 
(a) 15 
(b) 13 
(c) 17 
(d) 20 
(e) Can’t be determined 
 
Q93. Who among the following sits 3rd to the right of R? 
(a) D 
(b) S 
(c) W 
(d) P 
(e) Unknown person 
 
Q94. How many persons sit between W and O? 
(a) Three 
(b) Four 
(c) Five 
(d) Six 
(e) Two 
 
Q95. If W sits 2nd to the right of K, then how many persons will sit between K and D? 
(a) Eight 
(b) Ten 
(c) Seven 
(d) Nine 
(e) Can’t be determined 
 
Q96. The number of persons sits between A and P is twice than the number of persons sits between ____ and _____. 
(a) D, M 
(b) R, W 
(c) P, Z 
(d) R, P 
(e) O, R 
 
Directions (97-100) : Study the following information carefully and answer the questions given below: 
Seven persons were born in different years viz. 1985, 1992, 1994, 1998, 1999, 2001 and 2004. Their ages are calculated 
as a base year of 2022. The difference between the ages of G and K is 3. F is 7 
years older than K. The number of persons who were born between F and G is 
same as the number of persons who were born between S and D. The number 
of persons who were born after S is same as the number of persons who were 
born before L. H is not the oldest among all.  
 
Q97. What is the difference between the ages of L and F? 
(a) 7 years 
(b) 10 years  
(c) 12 years  
(d) 8 years  
(e) None of these  
 
 
21 

 
Q98. How many persons are older than H? 
(a) 2 
(b) 1 
(c) 3 
(d) 5 
(e) None of these  
 
Q99. Who among the following was born in 1994? 
(a) F 
(b) S 
(c) D 
(d) H 
(e) K 
 
Q100. The number of persons who were born between G and K is half of the number of persons who were born 
between ____ and ____.  
(a) H, D 
(b) S, K 
(c) L, H 
(d) F, S 
(e) None of these  
 
 
 
Solutions 