======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 6
Subject: English
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/11/25175616/SBI-PO-Pre-2022-19th-Dec-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-06-by-Harish.pdf
======================================================================

Q1. Potentially rich sectors selected by the industry ministry have…………….. 
(a) been provided with the highest budget by the government  
(b) the capability to grow further  
(c) significant positive impressions on the Indian economy  
(d) Only b) and c)  
(e) Only a) and c)  
 
Q2. Which are the pivotal companies in the furniture industry for the economic growth? 
(a) Companies that mainly deal with the high-end furniture 
(b) Companies that operate their businesses on online platforms 
(c) Those which have an abundance of capital and manpower 
(d) Firms that are associated with the industry ministry 
(e) None of these 
 
Q3. Which of the fundamentals can boost labors’ and artisans’ growth? 
(a) Research and arrangement of investment as the primary objective 
(b) Business shouldn’t rely on technology to get its product’s marketing  
(c) Talent plus technology is the best ground for innovation in 
contemporary world. 
(d) customer centric product for a positive customer experience.   
(e) None of these 
 
2 

 
Q4. As per the passage, what was the main reason to launch Make in India? 
(a) To make India a world leader in startup and skill development 
(b) Make India self-reliant by reducing its dependence on various import  
(c) The betterment of living quality in rural areas by promoting employment 
(d) Both a) and b)  
(e) All of these 
 
Q5. Which of the following will be the impact of the usage of technology in hand made furniture industry? 
(a) more creativity in furniture  
(b) better quality of product 
(c) production cost minimization 
(d) enhancement of productivity 
(e) None of these 
 
Q6. Which of the following statements is/are incorrect as per the passage? 
(a) Technology facilitates the manufacturing and delivery processes. 
(b) Small-scale workers have demotivated the Indian furniture market from flourishing 
(c) Make in India is encouraging Indians to invest in reliable Indian furniture brands. 
(d) Usage of technology in the furniture industry will lead to an increase in skilled labor. 
(e) None of these 
 
Q7. Which of the following word is synonym of ‘Acquire’? 
(a) curb 
(b) defy 
(c) attain 
(d) entice 
(e) None of these 
 
Q8. Which of the following word is an antonym of ‘Crucial’? 
(a) trivial 
(b) conferred 
(c) augured 
(d) graved 
(e) None of these 
 
Q9. Which of the following word is synonym of ‘promote’? 
(a) grow 
(b) inhibit 
(c) forbid 
(d) extirpate 
(e) None of these 
 
Q10. In each of the questions given below, four sentences have been given. Out of four sentences, one 
sentence has an error. Find out which of the following sentences has an error. If all the given sentences are 
error-free then choose option ‘All are correct’ as your answer choice. 
(a) The world’s population is expected to hit a peak and then drop by the end of the century. 
(b) The recent National Games showed how a mega event could been hosted with smart planning. 
(c) The forex market is regulated by the RBI with impregnable exchange control regulations. 
(d) With the explosion of television channels, the world of the actors became more accessible to the common public. 
(e) All are correct 
 
3 

 
Q11. In each of the questions given below, four sentences have been given. Out of four sentences, one 
sentence has an error. Find out which of the following sentences has an error. If all the given sentences are 
error-free then choose option ‘All are correct’ as your answer choice. 
(a) Satellite data transfer provides poor connectivity and limited bandwidth. 
(b) When you discovers something, you find something that already existed. 
(c) Brazil promotes a vast array of actions for the advancement of human rights. 
(d) Snow forms when tiny ice crystals in clouds stick together to become snowflakes. 
(e) All are correct 
 
Q12. In each of the questions given below, four sentences have been given. Out of four sentences, one 
sentence has an error. Find out which of the following sentences has an error. If all the given sentences are 
error-free then choose option ‘All are correct’ as your answer choice. 
(a) A heat wave is an extreme weather, and poses danger to human health. 
(b) This is going to be an era of entrepreneurship for building Indian economy. 
(c) Adobe has been accelerating document productivity and push the paperless agenda. 
(d) Human activities release large amounts of carbon dioxide due to fuel burning. 
(e) All are correct 
 
Q13. In each of the questions given below, four sentences have been given. Out of four sentences, one 
sentence has an error. Find out which of the following sentences has an error. If all the given sentences are 
error-free then choose option ‘All are correct’ as your answer choice. 
(a) Earthquakes manifest themselves by shaking and displacing or disrupting the ground. 
(b) NGOs are define as nonprofit entities that are independent of governmental influence. 
(c) Japan is a highly developed country, and a great power in global politics. 
(d) I Bear a grudge against him for not taking me into confidence. 
(e) All are correct 
 
Directions (14-18) : In each of the questions given below a sentence is given with three words in bold. Choose 
the option which gives the correct sequence of these words to make the sentence grammatically and 
contextually correct. 
 
Q14. Nearly four years have withdrawal (A) since China’s decided (B) from the project before Nepal passed (C) to 
grant the project to India. 
(a) ACB 
(b) BAC 
(c) CAB 
(d) BCA 
(e) No rearrangement required 
 
Q15. India ranks countries (A) high in the list of quite (B) that make regular requests (C) for removal of online 
content. 
(a) ACB 
(b) BAC 
(c) CBA 
(d) BCA 
(e) No rearrangement required 
 
Q16. The Indian Railways’ coaches (A) to introduce (B) AC III tier economy class experiment (C) has started to 
pay off. 
4 

 
(a) ACB 
(b) BAC 
(c) CBA 
(d) BCA 
(e) No rearrangement required 
 
Q17. During the peak of the bagging (A) season, we keep placement (B) news about engineering graduates seeing 
(C) job offers worth lakhs of rupees. 
(a) ACB 
(b) BAC 
(c) CBA 
(d) BCA 
(e) No rearrangement required 
 
Q18. Down a narrow street attention (A) the seawall, another fisherman draws hugging (B) to his house, whose 
roof has been tightly protect (C) in blue tarpaulin to wrapped (D) it from the waves. 
(a) A-B and C-D 
(b) Only A and B 
(c) Only C and D 
(d) A-C and B-D 
(e) No correction required 
 
Directions (19-22) : In each question, two words are omitted and replaced with blanks. Choose the correct 
pair of words from the given options that can fit into the blanks in respective order without altering the 
intended meaning. 
 
Q19. We meet at very short ___________________, not having had time to _________________ any new value for each 
other. 
(a) contrast, renunciate 
(b) delay, generate 
(c) intervals, acquire 
(d) motive, renovate 
(e) breach, regenerate 
 
Q20. Lord Krishna’s legitimate ___________________ was Rukmini, daughter of the king of Berar; but Radha is 
always ____________________ with him in his temples. 
(a) betroth, taken 
(b) consort, associated 
(c) kin, referred 
(d) believer, preferred 
(e) heathen, accompanied 
 
Q21. Through her ______________________ opinion articles, the backbiting editor is known for her 
_______________________ of people she doesn’t like. 
(a) abasement. vengeance 
(b)  sumptuous, deafening  
(c) vengeance, submissive  
(d) tumult, suggestion 
(e) malicious, vilification 
 
5 

 
Q22. _________________ renovations to the restaurant, we experienced little inconvenience and no 
___________________ in service. 
(a) Apart from, fabrication 
(b) Though, saturation 
(c) In spite, contraction  
(d) Despite, diminution 
(e) Although, dissipation 
 
Directions (23-27) : The five sentences given below are parts of a narrative, but not necessarily coherent in 
the current order. Rearrange the sentences to form the correct narrative and answer the question that 
follow. 
(A) Also, as the black hole is a dormant one, its discovery by astronomers is an astounding achievement. 
(B) Astronomers think there are about 100 million black holes in the Milky Way, but almost all of them are invisible. 
(C) The closest black hole yet found is just 1,560 light-years from Earth, a new study reports. 
(D) Even though the black hole might be nearest black hole to Earth ever discovered, it is probably not the closest 
that exists.  
(E) The black hole, dubbed Gaia BH1, is about 10 times the mass of the sun and orbits a sunlike star. 
 
Q23. Which of the following will be the FOURTH sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Q24. Which of the following will be the SECOND sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Q25. Which of the following will be the FIFTH sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Q26. Which of the following will be the THIRD sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Q27. What will be the correct order of the sentences after meaningful rearrangement? 
(a) ACDBE 
(b) CEADB 
(c) DABEC 
6 

 
(d) EBCAC 
(e) BEACD 
 
Directions (28-30) : In the following question, sentences are given with a part in bold. The given phrase in 
the bold may or may not contain an error. The options following can replace the incorrect phrase. The 
correct phrase that is to be replaced will be your answer. If the sentences are correct then select ‘No 
improvement required’ as your answer. 
 
Q28. Tourism has been one of the sectors severely effected by COVID-19. 
(a) sectors severe effected 
(b) sectors severely affected 
(c) sector severely affected 
(d) sector severely effected 
(e) No improvement required 
 
Q29. New Delhi continue to affirm its commitment to diplomacy and the need for international cooperation. 
(a) continues to affirm its 
(b) continues to affirms its 
(c) continue to affirm their 
(d) continue to affirm it’s 
(e) No improvement required 
 
Q30. Global economic growth is slowing more then was forecast a few months ago. 
(a) more then were forecast 
(b) more than was forecasts 
(c) more than was forecast 
(d) more than have been forecast 
(e) No improvement required