======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 6
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/11/25175616/SBI-PO-Pre-2022-19th-Dec-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-06-by-Harish.pdf
======================================================================

Q66. Find the odd one out. 
(a) BVK 
(b) DLC 
(c) BKE 
(d) IRB 
(e) COE 
 
Directions (67-71) : Study the given information carefully and answer the questions given below. 
Six persons from I to N were born on the same date in January in six different years i.e., 1974, 1979, 1982, 1985, 
1990 and 1993. Their ages are calculated as per 2022. Each of them belongs to six different states viz. Assam, Goa, 
Haryana, Gujarat, Delhi and Sikkim. All the above information is not necessarily in the same order. 
The age difference between the one who belongs to Delhi and I is 11. At least four persons were born after I who 
belongs to Goa. The digit sum of the year in which N was born is half of his age. Two persons were born between the 
one who belongs to Haryana and K whose age is an even number. M belongs to Sikkim. The number of persons born 
between the one who belongs to Assam and L is same as the number of persons born between L and J. 
 
Q67. How many persons were born between the one who belongs to Gujarat and L? 
(a) None 
(b) One 
(c) Three 
(d) Two 
(e) Four 
 
Q68. Which of the following combination(s) is/are correct? 
(a) L - Delhi 
(b) N - Assam 
(c) K - 40 
(d) J- Haryana 
(e) All are correct 
 
Q69. In which of the following year L was born? 
(a) 1979 
(b) 1993 
(c) 1990 
(d) 1982 
(e) 1985 
 
Q70. Who among the following persons is elder than N? 
(a) M 
(b) J 
(c) I 
(d) The one who belongs to Sikkim 
(e) The one who belongs to Assam 
 
14 

 
Q71. In which of the following pairs the age gap is more than 8 years? 
(a) M, L 
(b) J, K 
(c) I, N 
(d) M, J 
(e) N, L 
 
Directions (72-74) : Study the following information carefully and answer the questions given below. 
Nine persons bought different dresses at different prices. Three persons bought dresses between M and K. T’s dress 
is just costlier than M’s dress. J’s dress is costlier than T and not cheaper than K. Two persons bought dresses between 
J and P who doesn’t buy the maximum costlier dress. P neither bought just cheaper nor just costlier dress than K. U’s 
dress is just costlier than B and just cheaper than K. R bought a costlier dress than S.  
 
Q72. How many persons dresses are cheaper than P? 
(a) Three 
(b) Four 
(c) Five 
(d) Two 
(e) More than five 
 
Q73. Who among the following bought the third cheapest dress among all? 
(a) U 
(b) B 
(c) S 
(d) K 
(e) None of these 
 
Q74. Which among the following statement(s) is/are not true? 
(a) T’s dress price is more than U’s dress 
(b) More than three persons bought dresses between B and T 
(c) J bought a cheaper dress than R 
(d) B bought the cheapest dress 
(e) None is true 
 
Directions (75-77) : Study the following information carefully and answer the questions below: 
Eight balls of different colours stuck on a snooker board at different directions and at some distance from each other. 
The black ball is 50 inches to the west of the green ball. The pink ball is 70 inches to the east of the purple ball. The 
grey ball is 20 inches to the north of the magenta ball which is 30 inches to the west of the yellow ball. The black ball 
is 40 inches to the south of the purple ball. The green ball is 40 inches to the north of the white ball. The grey ball is 
30 inches to the west of the white ball.  
 
Q75. In which direction is the Black ball with respect to the Magenta ball? 
(a) North-east 
(b) South-west 
(c) South 
(d) North-west 
(e) North 
 
15 

 
Q76. How far and in which direction is the yellow ball with respect to the green ball? 
(a) 60-inch, East 
(b) 40- inch, North 
(c) 60- inch, South 
(d) 30- inch, North 
(e) 50- inch, South 
 
Q77. What is the shortest distance between green and grey-coloured balls? 
(a) 25-inch 
(b) √5-inch 
(c) √25-inch 
(d) 50-inch 
(e) None of these  
 
Directions (78-81) : Study the following information carefully and answer the questions given below. 
Seven persons sit in a linear row such that all of them face north direction. Each of them buys different cars i.e., Ford, 
Tata, Fiat, Skoda, Hyundai, Toyota and Ferrari but not necessarily in the same order.  
The one who buys Tata sits two persons away from G. G sits second from one of the extreme ends. The one who buys 
Ferrari sits second to the right of the one who buys Tata. M neither sit adjacent to G nor sit at the extreme end of the 
row. Three persons sit between R and M. The person who buys Skoda sits adjacent to M. H sits second to the left of 
D. One person sits between P and the one who buys Toyota. J doesn’t sit adjacent to H. The one who buys Hyundai 
doesn’t sit at the extreme end. The one who buys Ford sits to the left of R.  
 
Q78. Who among the following buys a Fiat car? 
(a) G 
(b) P 
(c) R 
(d) H 
(e) D 
 
Q79. How many persons sit between P and G? 
(a) Two 
(b) Three 
(c) Five 
(d) Four 
(e) None 
 
Q80. Which among the following combination(s) is/are correct? 
(a) P-Fiat 
(b) R-Skoda 
(c) J-Ferrari 
(d) D-Tata 
(e) None is correct 
 
Q81. Which among the following statement(s) is/are true? 
(a) R sits at the extreme end 
(b) H buys Skoda 
(c) P sits adjacent to H 
(d) More than two persons sit to the right of D 
(e) All are true 
 
16 

 
Q82. If we form a four-letter meaningful word by using the first, fifth, eighth and ninth letter from the left 
end of the word “INSTALLMENT”, then which of the following will be the first letter of the meaningful word 
thus formed? If more than one meaningful word is formed mark Y as your answer. If no meaningful word is 
formed, mark X as your answer. 
(a) X 
(b) Y 
(c) A 
(d) M 
(e) E 
 
Directions (83-87) : In each of the questions below, some statements are given followed by some conclusions. 
You have to take the given statements to be true even if they seem to be at variance with commonly known 
facts. Read all the conclusions and then decide which of the given conclusions logically follows from the given 
statements, disregarding commonly known facts. Give answer of the question given below: 
 
Q83. Statements:  
23% Hockey is Tennis.  
All Tennis is golf 
Some Cricket is Golf 
Conclusion:  
I. Some Cricket are not Hockey  
II. All Golf being Cricket is a possibility 
(a) Only I follow 
(b) Only II follow 
(c) Either I or II follows 
(d) Both I and II follow 
(e) None follows 
 
Q84. Statements:  
Only a few Mug is Glass. 
All Jug is Glass 
No Plate is Jug 
Conclusion:  
I. Some Glass are not Plate  
II. All Glass being Mug is a possibility    
(a) Only I follow 
(b) Only II follow 
(c) Either I or II follows 
(d) Both I and II follow 
(e) None follows 
 
Q85. Statements:  
All Star are Sun. 
Some Sun is light 
All Light is Planet 
Conclusion:  
I. Some Star is Light 
II. No Light is Star 
17 

 
(a) Only I follow 
(b) Only II follow 
(c) Either I or II follows 
(d) Both I and II follow 
(e) None follows 
 
Q86. Statements:  
All Grey is Magenta 
No Pink is grey 
All Pink is Green 
Conclusion:  
I. Some Green are not Magenta 
II. Some Grey is Green 
(a) Only I follow 
(b) Only II follow 
(c) Either I or II follows 
(d) Both I and II follow 
(e) None follows 
 
Q87. Statements:  
No Yen is Dollar. 
Some Rupee are Dollar 
All Paisa are Rupee 
Conclusion:  
I. Some Rupee are not Yen 
II. Some Rupee are Yen 
(a) Only I follow 
(b) Only II follow 
(c) Either I or II follows 
(d) Both I and II follow 
(e) None follows 
 
Directions (88-92) : Study the given information carefully and answer the questions given below. 
Seven festivals will be celebrated on the 13th, 5th, 23rd, 17th, 29th, 7th and 2nd in six different months viz. January, 
February, March, April, May and June of a leap year. Two festivals will be celebrated in the same month. 
Ram Navami will be celebrated on an even date in the month having 30 days. Holi will be celebrated two months 
before Ram Navami. Buddha Purnima will be celebrated on the 5th and just after the month in which Eid will be 
celebrated. Diwali will be celebrated in March but not just before the month of Eid. The sum of the dates of the two 
festivals which will be celebrated in a single month is 25. Lohri will be celebrated on the 13th but not in May. Eid and 
Vaisakhi will not be celebrated on the 7th.  
 
Q88. Which of the following festivals will be celebrated in May? 
(a) Vaisakhi 
(b) Eid 
(c) Holi 
(d) Buddha Purnima 
(e) None of these 
 
18 

 
Q89. In which of the following month, Buddha Purnima will be celebrated? 
(a) January 
(b) April 
(c) May 
(d) June 
(e) Either April or June 
 
Q90. Which of the following festivals will be celebrated in the same month? 
(a) Eid, Vaisakhi 
(b) Holi, Lohri 
(c) Diwali, Holi 
(d) Buddha Purnima, Ram Navami 
(e) Vaisakhi, Ram Navami 
 
Q91. Which of the following combination is not correct? 
(a) 23 - Vaisakhi 
(b) 13 - January 
(c) 17 - May 
(d) Holi - February 
(e) Ram Navami - June 
 
Q92. Which of the following festivals will be celebrated two months after Diwali? 
(a) Vaisakhi 
(b) Ram Navami 
(c) Eid 
(d) Buddha Purnima 
(e) Either Eid or Vaisakhi 
 
Directions (93-96) : In the following questions assuming the given statement to be true, find which of the 
conclusion(s) among given conclusions is/are definitely true and then give your answers accordingly.  
 
Q93. Statement:  
P > S ≥ Z, M ≤ N < Z, N = W 
Conclusions:  
I. S > M 
II. W ≤ P 
(a) Only conclusion I is true  
(b) Only conclusion II is true  
(c) Either conclusion I or II is true  
(d) Neither conclusion I nor II is true  
(e) Both conclusions I and II are true 
 
Q94. Statement:  
6779 > 5862 < 8241 = 5789, 5789 ≥ 7145 = 3914    
Conclusions:  
I. 6779 < 5789 
II. 3914 ≥ 8241 
19 

 
(a) Only conclusion I is true  
(b) Only conclusion II is true  
(c) Either conclusion I or II is true  
(d) Neither conclusion I nor II is true  
(e) Both conclusions I and II are true 
 
Q95. Statement:  
B > M > F ≤ P < Q, L > M > H 
Conclusions:  
I. B > L  
II. F < H 
(a) Only conclusion I is true  
(b) Only conclusion II is true  
(c) Either conclusion I or II is true  
(d) Neither conclusion I nor II is true  
(e) Both conclusions I and II are true 
 
Q96. Statement:  
&@ > *% = #% < @$, #% > @!  ≤ *^ 
Conclusions:  
I. *% > @! 
II. *^ < &@ 
(a) Only conclusion I is true  
(b) Only conclusion II is true  
(c) Either conclusion I or II is true  
(d) Neither conclusion I nor II is true  
(e) Both conclusions I and II are true 
 
Directions (97-100) : Study the following information carefully and answer the questions given below. 
Eight persons from A to H work in a school. Each of them has a different designation Director, Principal, Vice Principal 
(VP) , Senior Teacher (ST) , Teacher, Assistant Teacher (AT) , Librarian and Assistant Librarian (AL) but not 
necessarily in the same order. The designations are given in decreasing order of seniority such that the Director is 
the seniormost person and the Assistant Librarian is the junior most person.  
There are three designations between G and C who is just senior to F. At most two persons are junior to H. G is senior 
to Senior Teacher but not the senior most. D is junior to B and just senior to A. E is senior to both B and G who is not 
the principal. 
 
Q97. Who among the following is a Librarian? 
(a) E 
(b) H 
(c) A 
(d) C 
(e) None of these 
 
Q98. How many persons are senior to H?  
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) More than four 
 
20 

 
Q99. Which of the following is the designation of B?  
(a) AT 
(b) ST 
(c) Principal 
(d) VP 
(e) None of these 
 
Q100. Who among the following is just junior to H? 
(a) G 
(b) B 
(c) C 
(d) Either C or B 
(e) None of these 
 
Solutions 