======================================================================
Exam: IBPS RRB PO
Phase: Mains
Year: 2025
Shift: 1
Subject: GS_and_CA
Source: web_search
======================================================================

General Awareness is one of the high scoring sections in competitive bank exams such as
SBI PO, IBPS PO, and RRB PO
exams. Recent year’s exam analysis shows that most of the questions are repeatedly asked from important current affairs, banking & financial awareness, government schemes, economy, and static GK.
Importance of General Awareness Section in Bank Exams
Before directly moving to
50 important general awareness
questions, it is important to understand why this section is important in
SBI, IBPS and RRB
banking exams.
General Awareness carries high weightage in mains exams
This is the
time saving section
because questions are direct and factual that helps bank aspirants to save their time
With daily revision accuracy can go above
90%
General Awareness section can compensate for low scores in Quant or reasoning
That’s why bank students are strongly advised to revise all these top 50 current general awareness questions for
SBI PO
, IBPS PO, and RRB exams preparation.
Top 50 General Awareness Questions SBI PO, IBPS PO, and RRB Exams
Q1:
What is the main objective of the government’s newly launched
National Geospatial Mission in 2025
?
Ans
: Development of foundational geospatial data & infrastructure
Q2:
Which scheme was started in 2025 to improve regional air travelling in India?
Ans
: UDAN
Q3:
Who was appointed as the Chairperson of
NSE Governing Board
in 2025?
Ans
: Srinivas Injeti
Q4:
Which Indian super
giant brand ambassador
was signed by
Skechers
in 2025?
Ans
: Mohammed Siraj
Q5:
Which special fund was created in
2025
to complete stressed housing projects in India?
Ans
: SWAMIH Fund 2
Q6:
What was the increased loan limit under the
Modified Interest Subvention Scheme for Kisan Credit Cards in 2025
?
Ans
: Rs 5 lakh
Q7:
In
2024–2025
, which team won the
Indian Super League championship
?
Ans:
Mohun Bagan Supergiants.
Q8:
Which city is home to the Inland Waterways Authority of India's
(IWAI)
new regional office?
Ans:
Varanasi.
Q9:
What is maxi. amount of non-taxable income under
(2025)
Indian tax system?
Ans
: Rs 12 lakh
Q10:
Which
African country
was the first to gain recognition from the
WHO
for preventing the spread of onchocerca volvulus?
Ans:
Niger
Q11:
Who assumed leadership as
NIScPR's
director in September 2025?
Correct response
Dr. Geetha Vani Rayasam
Q12:
In August 2025, who became the
fifth-highest
run scorer in T20 cricket history?
In response,
David Warner
Q13:
Which Indian city just received an
International Blue Flag certification
?
Ans:
Maharashtra
Q14:
In
2025
, who was named the new chair of India's National Human Rights Commission
(NHRC)?
In response,
Justice V. Ramasubramanian
Q15: What city will host the
2025 AI Action Summit
?
Ans
: Paris
Q16:
In
2025,
which Indian state introduced the "Nayanamritam 2.0" program for cataract surgery and eye care?
Ans:
Kerala
Q17:
How
many years
was the
NSKC
tenure extension agreed by the Union Cabinet in 2025?
Ans:
Three years
Q18:
Who opened the "Manthan" Handloom Conclave?
Ans:
Giriraj Singh
Q19:
Which nation will host the
2028
World Junior Shooting Championship?
Ans:
Australia
Q20:
In the
Republic Day Parade
2025,
which state's tableau took top place in the states/UTs category?
Ans:
Uttar Pradesh.
Q21:
India’s
first indigenous photonic radar
has been developed by?
Ans
: DRDO
Q22:
Which
Naval ship
has been decommissioned recently after
32 years
of its service?
Ans
: INS Ajay
Q23:
The
‘Fit India Movement’
celebrated which anniversary in 2025?
Ans
: 6th
Q24:
Which city played host to the harbour phase of
Japan India Maritime Exercise 2022 (JIMEX 22)
?
Ans
: Vishakhapatnam
Q25:
Which scheme, launched in
1969,
aims at all-round development of districts by making banks the
‘Lead Bank’
of a
district?
Ans
: Lead Bank Scheme
Q26:
In the context of financial inclusion, what is the
full form of BC
?
Ans
: Business Correspondent
Q27:
What is the maximum transaction limit for
NEFT
?
Ans
: No upper limit
Q28:
What is the minimum amount stipulated for a single transaction through the
RTGS
system?
Ans
: Rs. 2,00,000
Q29:
What does the
‘D’ in NDTL
stand for?
Ans
: Demand
Q30:
What does KYC stand for
?
Ans
: Know Your Customer
Q31:
What is the overall domestic target for Commercial Banks under
Priority Sector Lending (PSL)
?
Ans
: 40%
Q32:
Which state government has approved the Sadhbhawana
Legacy Cases Resolution Scheme, 2025
?
Ans:
Himachal Pradesh
Q33:
Ladli Behna Yojana
is associated with which state?
Ans:
Madhya Pradesh
Q34:
According to recent reports,
what
is India’s global position in mobile manufacturing?
Ans:
Tamil Nadu
Q35:
Recently, the
Software Technology Parks of India
has launched a new incubation facility in
which city?
Ans:
Kolkata
Q36:
Which company has
launched a quantum chip
named
‘Ocelot’
?
Ans:
Amazon
Q37:
Wriddhiman Saha,
who
recently announced his retirement, is associated with
which sports
?
Ans:
Cricket
Q38:
Which institution has launched
block chain-based currency named BIMCOIN
?
Ans:
Birla Institute of Management Technology (BIMTECH), Greater Noida
Q39:
Which country won the
Asia Mixed Team Badminton Championship 2025
title?
Ans:
Indonesia
Q40:
What
type
of deficit excludes
interest payments
?
Ans:
Primary deficit
Q41:
Which scheme merged
8 labour laws into 4 codes
?
Ans:
Labour Codes
Q42:
What does the “term
crowding out effect” mean
?
Ans:
Govt. borrowing reduces private investment
Q43:
Which institution releases the World
Development Report
?
Ans:
World Bank
Q44:
Which government scheme provides
health insurance
?
Ans: Ayushman Bharat
Q45:
What does a
negative Balance of Payments
indicate?
Ans:
More outflow than inflow
Q46:
Under
LAF
, which tool absorbs excess liquidity from banks?
Ans:
Reverse Repo
Q47:
Basel III
norms primarily focus on which risk?
Ans:
Credit risk
Q48:
What is the
minimum CET-1 ratio
under Basel III for Indian banks?
Ans:
5.5%
Q49:
Which of the following states has
passed the bill
to ban online gambling and to regulate online games keeping in view the well-being of citizens?
Ans:
Kerala
Q50:
Which committee recommended
setting up of MPC
in India?
Ans:
Urjit Patel Committee
Weightage of General Awareness Section in SBI PO, IBPS PO, and RRB Bank Exam
Understanding the weightage of the General Awareness Section helps you prioritize preparation accordingly.
Exam Name
GA Weightage
SBI PO Mains
60
IBPS PO Mains
50
RRB PO Mains
40
This clearly shows the importance of the general awareness section in SBI PO, IBPS PO and RRB bank exam selection.
General Awareness Preparation Plan
Read daily current affairs to stay updated related to national, international, banking, and economic news.
Allocate weekly revision slots to revise important events, facts, and notes to strengthen retention.
Use monthly current affairs PDFs or capsules to cover all important updates.
You have to practice MCQs and
mock tests
regularly to improve speed and accuracy of (GA) general awareness section to crack SBI PO, IBPS PO, or RRB PO bank exam in the first attempt.
Common Mistakes Students Make during General Awareness Preparation
Reading current affairs only once without daily revision
Focusing only on news not concepts
Depending on guessing instead of clear understanding
Not making short notes for last minute revision
Do preparation from too many study resources at same time
Ignoring banking and financial awareness topics
Not practicing PYQ papers or memory based questions
These all above mentioned common mistakes reduce GA scores even after hard work, so avoiding them is very important for bank exam success.
To Conclude:
Practicing these top
50 General Awareness for SBI PO, IBPS PO, and RRB
exams will help you revise all important topics in a short duration. For best results, revise General Awareness on a regular basis, follow monthly current affairs PDFs, and try to attempt mock tests regularly.
Advice:
Download free General Awareness PDFs from
Bhagya Achievers Community
for easy preparation of bank exams.
Frequently Asked Questions
Q: What topics are covered under general awareness for SBI PO, IBPS PO, and RRB exams?
Ans:
General Awareness section for SBI PO,
IBPS PO
, and RRB exams mainly consist of Current Affairs, Banking & Financial Awareness, Government Schemes, Static GK, Economy, and National & International News relevant to the exam year.
Q: How many months of current affairs should I prepare for SBI PO, IBPS PO, & RRB PO exams?
Ans:
According to the toppers and mentors experience you should focus on at least
6
months of current affairs before the exams.
Q: What are the most important General Awareness topics for RRB exams?
Ans:
The most important general awareness topics are:
Government schemes
Agriculture related news
Static GK
National current affairs
Banking Awareness
Q: Is Banking Awareness different from General Awareness?
Ans:
Banking Awareness is a part of general awareness and includes topics like RBI, monetary policy, banking terms, financial institutions, and recent banking news.
Q: Are previous year General Awareness questions useful for preparation?
Ans:
Yes,
previous year question papers of SBI PO, IBPS PO, and
RRB
exam helps banking students to identify repeated topics, and give a clear idea of exam trend.
Q: Are questions repeated in General Awareness?
Ans:
Exact questions are rarely repeated but topics, schemes, and banking terms are frequently repeated across SBI, IBPS and RRB exams.
Q: Are general Awareness questions objective or descriptive?
Ans:
All General Awareness questions are objective (MCQs) in SBI PO, IBPS SO, and RRB exams.
Also Check:
How to Prepare the General Awareness Section for RRB Clerk Mains 2025
How to Score 40+ in IBPS PO General Awareness Section
General Awareness for IBPS Mains – Best Sources & Weekly Revision Plan
The Role of General Awareness in Bank Exams: How to Excel
Banking & Financial Awareness: Everything You Need to Know
Most Important Banking Awareness Topics for IBPS RRB Assistant & Officer Scale I Aspirants
How to Clear Bank Exams on Your First Attempt: A Step-by-Step Guide
Is It Possible to Crack Bank Exams in 3 Months?