======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Prelims
Year: 2021
Shift: 1
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2022/09/20123805/Formatted-IBPS-PO-Prelims-2021-Memory-Based-Paper-Based-on-4th-December-2021-1.pdf
======================================================================

Q31. 8, 12, 30, 105, ?, 2598.75 
(a) 472.5 
(b) 470.5 
(c) 476.5 
(d) 471.5 
(e) 468.5 
 
8 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q32. 9, 19, 39, 79, ?, 319 
(a) 221 
(b) 175 
(c) 125 
(d) 159 
(e) 199 
 
Q33. 580, 557, 528, 497, ?, 419 
(a) 463 
(b) 457 
(c) 461 
(d) 459 
(e) 460 
 
Q34. 81, 72, 136, 111, ?, 278 
(a) 325 
(b) 347 
(c) 323 
(d) 327 
(e) 321 
 
Q35. 14, 20, 28, 39, ?, 74 
(a) 50 
(b) 52 
(c) 54 
(d) 56 
(e) 59 
 
Direction (36 â€“ 40): Table given below shows ratio of books to pens sold by four different shops and it 
also shows average number of books and pens sold by these four shops. 
Shops 
Ratio of total books to pen sold 
(books : Pens) 
Average number of books 
& Pens sold 
A 
4 : 1 
100 
B 
1 : 3 
60 
C 
2 : 3 
75 
D 
3 : 2 
90 
 
Q36. If shop D sold each book at Rs. 75 & each pen at Rs. 30, then find the total earning (in Rs.) of shop D 
by selling all the books and pens? 
(a) 10220 
(b) 10240 
(c) 10260  
(d) 10360 
(e) 10460 
9 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q37. Total books sold by shop B is what percent less than total pens sold by shop C? 
(a) 63 
2
3 % 
(b) 33 
1
3 % 
(c) 60 
2
3 % 
(d) 66 
2
3 % 
(e) 66 
1
3 % 
 
Q38. Find difference between average number of books sold by A & C and total pens sold by B? 
(a) 10 
(b) 5 
(c) 15 
(d) 25 
(e) 20 
 
Q39. If shop X sold 50% more pens than shop A and total books sold by shop X is 20 less than that of by 
shop C, then find total pens sold by X is what percent more than total books sold by X? 
(a) 20% 
(b) 50% 
(c) 30% 
(d) 40% 
(e) 10% 
 
Q40. Find the ratio of total pens sold by shop A to total books sold by shop C? 
(a) 1 : 3 
(b) 2 : 3 
(c) 3 : 4 
(d) 2 : 5 
(e) 1 : 4 
 
Directions (41â€“45): In the following questions, there are two 
equations in x and y. You have to solve both the equations and give 
answer.  
(a) if x > y 
(b) if x < y 
(c) if x â‰¥ y 
(d) if x â‰¤ y 
(e) if x = y or there is no relation between x and y 
 
Q41. I. ð‘¥2 + 3ð‘¥âˆ’40 = 0 
II. ð‘¦2 âˆ’11ð‘¦+ 30 = 0 
 
10 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q42. I. 2ð‘¥2 + 7ð‘¥âˆ’15 = 0 
II. 3ð‘¦2 + 5ð‘¦âˆ’12 = 0 
 
Q43. I. 2ð‘¥2 + 26ð‘¥+ 84 = 0 
II. ð‘¦2 + 15ð‘¦+ 56 = 0 
 
Q44. I. ð‘¥2 âˆ’4ð‘¥âˆ’221 = 0 
II. ð‘¦2 âˆ’ð‘¦âˆ’132 = 0 
 
Q45. I. ð‘¥2 âˆ’13ð‘¥+ 42 = 0 
II. ð‘¦2 âˆ’17ð‘¦+ 72 = 0 
 
Q46. Jaya & Shivani invested Rs. 5000 & Rs. 6000 respectively in a business. After six-month Riya join the 
business with capital of Rs. 3000 and Jaya left the business. If at the end of one year the difference between 
profit share of Jaya & Riya is Rs. 200, then find the profit share (in Rs.) of Shivani. 
(a) 3000 
(b) 2400 
(c) 4200 
(d) 3600 
(e) 1200 
 
Q47. If ratio of radius to height of a cylinder in 7 : 6 and curved surface area of cylinder is 1056 cm2 , then 
find the total surface area of cylinder? 
(a) 2218 cm2 
(b) 2228 cm2 
(c) 2248 cm2 
(d) 2288 cm2 
(e) 2268 cm2 
 
Q48. Ram spend 20% of his monthly income on rent, 10% from the remaining income he spends on food, 
30% on travel and 
2
5
th amount he gives to his mother. If the difference between amount he spends on travel 
& amount he gives to his mother is Rs. 11200, then find the monthly income of Ram? 
(a) 120000 Rs. 
(b) 140000 Rs. 
(c) 150000 Rs. 
(d) 180000 Rs. 
(e) 130000 Rs. 
 
Q49. Speed of bike is 10% less than speed of car and bike takes two hours more than car to cover 180 km 
distance, while car covers 300 km. Find the speed (in km/hr) of bike? 
(a) 50 
(b) 45 
(c) 36 
(d) 54 
(e) 27 
 
11 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q50. The ratio of present age of Aman to that of David is 2 : 5 and after ten years the sum of their age will 
be 69 years. Find the difference between present age of Aman & David? 
(a) 14 years 
(b) 21 years 
(c) 17 years 
(d) 19 years 
(e) 7 years 
 
Q51. A vessel contains total 95 liter mixture of milk & water in the ratio of 15 : 4 respectively. X liter mixture 
of mixture taken out from the vessel and 18 liters water added in the remaining mixture, then the new ratio 
of milk to water becomes 3 : 2, find the value of X? 
(a) 9.5 
(b) 57 
(c) 27.5 
(d) 19 
(e) 38 
 
Q52. The ratio of speed of a boat in downstream to upstream is 5 : 3 and total time taken by boat to cover 
30 km distance in upstream is 5 hours. Find time taken by boat to cover 40 km in downstream. 
(a) 4 hours 
(b) 6 hours 
(c) 8 hours 
(d) 2 hours 
(e) 3 hours 
 
Q53. A man invested Rs. 8000 in each schemes A & B. Scheme A offers simple interest at the rate of 9% p.a. 
for three years, while scheme B offers simple interest at the rate of 8% p.a. for four years. Find the total 
interest (in Rs.) get by man from both schemes. 
(a) 4700 
(b) 4760 
(c) 4780 
(d) 4520 
(e) 4720 
 
Q54. A can do 25% of a work in 7 days, while B can do 
2
7
th of the same work in 12 days. A and B start work 
together and after 12 days both replace by C, who complete the remaining work in three days. Find in how 
many days C can complete the same work alone? 
(a) 6.5 days 
(b) 7.5 days 
(c) 8.5 days 
(d) 10.5 days 
(e) 12.5 days 
 
12 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q55. A shopkeeper sold a table at 20% profit and a chair at profit of 25%. If the cost price of the chair is 
equal to the selling price of table and shopkeeper earned an overall profit of Rs. 400, then find the sum of 
selling price of both the articles together? 
(a) 2160 Rs. 
(b) 1760 Rs. 
(c) 1960 Rs. 
(d) 2260 Rs. 
(e) 2460 Rs. 
 
Directions (56-60): Study the charts given below carefully and answer the following questions. 
 
Pie chart shows the percentage distribution of total students (Science +Commerce) in 12th class of five 
different Zones and table shows the number of students in same class in science of same zones. 
 
 
Zone 
Students in Science 
Northern Zone 
400 
Eastern Zone 
310 
Southern Zone 
430 
Central Zone 
600 
Western Zone 
750 
 
Q56. Number of students of commerce stream in Northern Zone are what percent more or less than 
number of total students in Southern Zone. 
(a) 20% 
(b) 0% 
(c) 5% 
(d) 10% 
(e) 12.5% 
 
Northern 
Zone
25%
Easter 
Zone
10%
Southern 
Zone
15%
Central 
Zone
20%
Western 
Zone
30%
Total students (Science + Commerce) = 4000
13 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q57. Number of Commerce students in Western zone are how much more than Science students in 
Northern zone, Eastern zone and Southern zone together. 
(a) 660 
(b) 770 
(c) 630 
(d) 730 
(e) 690 
 
Q58. If monthly library fee per student in Central zone for commerce students is Rs.60 which is Rs.20 less 
than that for science students, then find total monthly fee of library of Central zone.  
(a) Rs.60000 
(b) Rs.45000 
(c) Rs.42000 
(d) Rs.54000 
(e) Rs.63000 
 
Q59. If Western zone also have Arts students and ratio of sum of students of science and commerce in 
western zone and Arts students in western zone is 5 : 7, then find Arts students in western zone are how 
much more than commerce students in Southern zone. 
(a) 1510 
(b) 1430 
(c) 1570 
(d) 1620 
(e) 1690 
 
Q60. Find ratio of science students in Western Zone to Commerce students in eastern zone. 
(a) 7 : 1 
(b) 22 : 9 
(c) 21 : 8 
(d) 17 : 5  
(e) 25 : 3 
 
Directions (61-65): Read the given data carefully and answer the 
following questions. 
There are 1080 (Fabric + paper) bag sold by shop A, B and C. 
(i) Shop A sold (paper + fabric) bag 25% more than shop B. Equal 
number of paper and fabric bag sold by shop B. 
(ii) The number of paper bag sold by shop B is double the fabric bag 
sold by A.  
(iii) The number of paper bag sold by shop C is 50% of fabric bag sold 
by shop A. 
(iv) The number of fabric bag sold by shop C is 25% of that by shop B. 
 
14 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Q61. Find the ratio between paper bag sold by B and fabric bag sold by C? 
(a) 4: 1 
(b) 3: 2 
(c) 5: 2 
(d) 5: 4 
(e) 5: 1 
 
Q62. Fabric bag sold by shop A is what percentage more than paper bag sold by shop C? 
(a) 50% 
(b) 25% 
(c) 200% 
(d) 100% 
(e) 150% 
 
Q63. What is the difference between average number of paper bag sold by all the shops and fabric bag sold 
by all the shops? 
(a) 110 
(b) 108 
(c) 106 
(d) 103 
(e) 115 
 
Q64. Fabric bags sold by shop A and C together is how much more or less than paper bag sold by shop B 
and C together? 
(a) 90 
(b) 102 
(c) 116 
(d) 108 
(e) 124 
 
Q65. Each paper bag and each fabric bag of shop A sold at Rs. 10 and Rs.15 respectively. Find total revenue 
from selling paper bag and fabric bag of shop A? 
(a) Rs.4750 
(b) Rs.5280 
(c) Rs.5940 
(d) Rs.5480 
(e) Rs.6220 
 
15 
Adda247 | No. 1 APP for Banking & SSC Preparation 

 
Direction (66-70): Study the following information and answer the questions given below: 
 
Fourteen persons viz. A, B, C, D, P, Q, R, S, K, L, M, N, Y and Z sit in two parallel rows (but not necessarily in 
the same order) in such a way that seven persons sit in each row. A, B, P, Q, K, L and Y sit in row 1 and face 
north while C, D, R, S, M, N and Z sit in row 2 and face south. The persons in row 1 sit exactly opposite to 
the persons sit in row 2.  
Y sits diagonally opposite to Z. One person sits between Z and R. P faces R and sits immediate right of A. 
The number of persons sit between Y and A is same as the number of persons sit to the right of M. B sits 
second to the right of the one who faces R. Three persons sit between B and Q. C sits diagonally opposite to 
Q. C and D are immediate neighbours. N faces K.