======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 7
Subject: Reasoning
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2025/03/05021229/SBI-PO-Pre-2022-19th-Dec-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-07.pdf
======================================================================

Q66. In the word ‘ENVIRONMENT’, if all the consonants are replaced with their immediate 
previous letter and all the vowels are replaced with their immediate next letter according to 
alphabetical series, then how many vowels are there in the new word formed after the 
rearrangement? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Four 
(d) Three 
(e) None of these 
 
Directions (67-69) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Six persons sit around a circular table but not necessarily in the same order. Three of them face inside 
while rest three face outside the centre. All of them get different marks in an examination viz. 16, 18, 
20, 25, 27 and 36 but not in the same order as given.  
T sits second to the right of O and gets the marks which is a cube of a number. One person sits between 
T and X who faces the same direction as O. The one who gets double the marks of O is an immediate 
neighbour of T. L sits second to the right of R who gets 7 marks less than T. L does not get the highest 
marks. R and O face opposite directions. Immediate neighbours of R facing the same direction. K is not 
an immediate neighbour of X. The one who gets 16 marks sits second to the right of T but immediate 
left of the one who gets 25 marks. R doesn’t face inside 
 
Q67. Who among the following sits second to the right of the one who gets 25 marks? 
(a) R 
(b) O 
(c) K 
(d) T 
(e) None of these 
 
Q68. What is the difference between the marks got by X and O? 
(a) 7 
(b) 4 
(c) 5 
(d) 2 
(e) None of these  
 
 
18 
 
 
Q69. Who among the following sits second to the left of the one who gets fourth lowest marks? 
(a) O 
(b) R 
(c) K 
(d) T 
(e) None of these  
 
Q70. If 1 is added to each even digit and 2 is subtracted from each odd digit in the number 
39225685459, then how many digits will appear more than twice in the new number thus 
formed?  
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) None 
(e) Four 
 
Directions (71-75) : Study the following information carefully and answer the question given 
below: 
Seven persons sit in a row facing to the south and they all have different ages. E sits 2nd from one of the 
extreme ends. Three persons sit between E and the one who is 25 years old. The one who is 25 years 
old is the only neighbour of A. D sits to the right of C. The Age of D is equal to the total age of his 
immediate neighbours. C is 15 years old and sits 3rd to the right of E. B is 10 years older than A and 10 
years younger than G who sits at one of the extreme ends. F sits to the right of B who is 1 year younger 
than E whose age is thrice of age of F.  
 
Q71. What is the sum of the ages of F and G? 
(a) 45 years 
(b) 37 years 
(c) 30 years 
(d) 22 years 
(e) None of these 
 
Q72. Who among the following sits 3rd to the left of F? 
(a) G 
(b) E 
(c) B  
(d) None of these 
(e) C 
 
Q73. Four of the following five are alike in a certain way and so form a group. Find the one who 
does not belong to that group? 
(a) D 
(b) F 
(c) C 
(d) E 
(e) A 
 
 
19 
 
 
Q74. ___ sits 2nd to the right of the one who is ___ years old. 
(a) A, 15 
(b) F, 25 
(c) B, 30 
(d) G, 20 
(e) Both (a) and (c)  
 
Q75. What is the sum of the ages of D, F and E? 
(a) 57 years 
(b) 53 years 
(c) 42 years 
(d) 38 years 
(e) None of these 
 
Directions (76-80) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Nine boxes are placed one above the other. The bottommost shelf is numbered as 1 and just above it is 
numbered as 2 and so on till the topmost shelf is numbered as 9.  
Box C is placed at the position which is a multiple of 3. Three boxes are placed between Box C and Box 
H. There are as many boxes placed below Box H as above Box L. Box G is placed just above Box E but not 
placed just below Box C. Box D is placed below Box E. More than two boxes are placed between Box M 
and Box B. Box F is placed above Box M.   
 
Q76. How many boxes are placed between Box E and Box F? 
(a) None 
(b) Two 
(c) Four 
(d) Five 
(e) Three 
 
Q77. How many boxes are placed below Box M? 
(a) Three 
(b) Five 
(c) Four 
(d) One 
(e) None  
 
Q78. How many boxes are placed between Box H and Box C? 
(a) None 
(b) Two 
(c) Four 
(d) Five 
(e) None of these 
 
 
20 
 
 
Q79. The number of boxes placed between Box D and Box M is half of the number of boxes placed 
above Box _____.  
(a) Box F 
(b) Box E 
(c) Box L 
(d) Box B 
(e) Box C 
 
Q80. Four of the following five are alike in a certain way and hence form a group. Which of the 
following does not belong to that group? 
(a) Box E 
(b) Box H 
(c) Box L 
(d) Box C 
(e) Box G 
 
Q81. If we form a five-letter meaningful word by using the 2nd, 5th, 6th, 7th and 11th letter from the 
left end of the word ‘APPLICATION’ (Using each letter once) , then which of the following will be 
the fourth letter of the meaningful word thus formed. If more than one word is formed then mark 
Z as your answer. If no meaningful word is formed, mark X as your answer.  
(a) N 
(b) I 
(c) C 
(d) X 
(e) Z 
 
Directions (82-83) : Study the following information carefully and answer the related questions. 
There are seven members in a family of three generations. There is no single parent in the family. 
J is the father-in-law of N who is the father of both R and X. O is the mother of S. A is the only son of J. 
Female members are more than male members. 
 
Q82. How R is related to O? 
(a) Grandson 
(b) Granddaughter 
(c) Daughter-in-law 
(d) Sister 
(e) Son-in-law 
 
Q83. How A is related to X? 
(a) Brother 
(b) Paternal Uncle 
(c) Maternal Uncle 
(d) Brother–in–law 
(e) None of these 
 
 
21 
 
 
Directions (84-87) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
A certain number of persons sit in a row facing north direction. Two persons sit between N and Q who 
is the only neighbour of B. W sits 5th to the left of L who sits immediately right of N. W sits exactly middle 
of the row. The number of persons sit between W and N is the same as the number of persons sit 
between W and T. Z sits 2nd to the right of H. Three person sits between T and H. O sits just left of A and 
just right of E who doesn’t sit adjacent to W. 
 
Q84. How many persons sit in the row? 
(a) 15 
(b) 21 
(c) 19 
(d) 17 
(e) Can’t be determined 
 
Q85. How many persons sit between E and W? 
(a) None 
(b) Three 
(c) Five 
(d) Two 
(e) More than five 
 
Q86. The number of persons sit between H and N is _______. 
(a) Multiple of 5  
(b) Prime number 
(c) Even Number 
(d) Multiple of 6 
(e) Can’t be determined 
 
Q87. Which of the following pair of persons are adjacent to each other? 
(a) A, T 
(b) E, N 
(c) L, E 
(d) None of these 
(e) T, E 
 
Directions (88-90) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Six pairs of shoes are arranged in a shoe rack according to their length from left to right. Shoe A is shorter 
than only Shoe K and Shoe L. Shoe S is longer than Shoe B and shorter than Shoe Z. The Length of Shoe 
K is 52cm and the length of Shoe Z is 46cm. The length of shoe L is 55cm. 
 
 
22 
 
 
Q88. Which of the following shoes is 2nd shortest? 
(a) Shoe Z 
(b) Shoe S 
(c) Shoe B 
(d) Either shoe S or shoe B 
(e) Either shoe Z or shoe B 
 
Q89. What will the possible Length of Shoe A? 
(a) 44cm 
(b) 40cm 
(c) 50cm 
(d) 59cm 
(e) Can’t be determined 
 
Q90. If the length of Shoe Z is 35cm, then what will be the difference between the length of Shoe 
K and Shoe Z? 
(a) 27cm 
(b) 15cm 
(c) 26cm 
(d) 17cm 
(e) None of these 
 
Directions (91-95) : Study the following information carefully and answer the questions given 
below: 
Eight persons P, Q, R, S, T, U, V and W (but not necessarily in the same order) were born on the 21st of 
eight different months i.e., January, February, March, April, May, June, July and August of the same year. 
Four persons were born between R and W who was born just after S. R and T were born in the adjacent 
month having 31 days. P was born three months before V. U was neither born in May nor in June. 
 
Q91. How many persons were born between Q and S? 
(a) One 
(b) Two 
(c) Three 
(d) Four 
(e) More than four 
 
Q92. Who among the following was born in April?  
(a) W 
(b) P 
(c) Q 
(d) U 
(e) None of these 
 
 
23 
 
 
Q93. Four of the following five are alike in a certain way and thus form a group, then who among 
the following doesn’t belong to that group? 
(a) R 
(b) S 
(c) P 
(d) V 
(e) T 
 
Q94. Who among the following was born two months after W? 
(a) V 
(b) U 
(c) Q 
(d) None of these 
(e) P 
 
Q95. Q was born in _________ month. 
(a) April 
(b) February 
(c) March 
(d) May 
(e) July 
 
Directions (96-100) : In the question below three statements are given followed by two 
conclusions. You have to take the given statements to be true even if they seem to be at variance 
with commonly known facts. Read all the conclusions and then decide which of the given 
conclusions logically follows from the given statements disregarding commonly known facts. 
 
Q96.  
Statements:  
Only a few Gun is Point 
No Point is Pin 
All Pin is Glue 
Conclusions:  
I. Some Glue is not Point 
II. Some Gun is not Pin. 
(a) Only conclusion I follow  
(b) Only conclusion II follow  
(c) Either conclusion I or II follows  
(d) Both conclusions I and II follow  
(e) Neither conclusion I nor II follows 
 
 
24 
 
 
Q97.  
Statements:  
Each Moon is Night 
80% Night is Good  
Only a few Good is Morning 
Conclusions:  
I. Some Moon is Good 
II. All Morning can be Night 
(a) Only conclusion I follow 
(b) Only conclusion II follow  
(c) Either conclusion I or II follows  
(d) Both conclusions I and II follow  
(e) Neither conclusion I nor II follows 
 
Q98.  
Statements:  
Some M are K. 
All K are N.  
No N is S. 
Conclusions:  
I.  Some M are N 
II. No S is K 
(a) Only conclusion I follow  
(b) Only conclusion II follow 
(c) Either conclusion I or II follows  
(d) Both conclusions I and II follow  
(e) Neither conclusion I nor II follows 
 
Q99.  
Statements:  
A few 345 are 836 
Only 836 is 912  
No 345 is 523 
Conclusions:  
I. Some 523 can be 836 
II. A few 912 is 345 
(a) Only conclusion I follow 
(b) Only conclusion II follow  
(c) Either conclusion I or II follows  
(d) Both conclusions I and II follow  
(e) Neither conclusion I nor II follows 
 
 
25 
 
 
Q100.  
Statements:  
All God is Pod  
Mostly Pod is Good  
No Good is Pond  
Conclusions:  
I. Some God is Pond 
II. No Pod is Pond  
(a) Only conclusion I follow  
(b) Only conclusion II follow  
(c) Either conclusion I or II follows  
(d) Both conclusions I and II follow  
(e) Neither conclusion I nor II follows 
 
 
Solutions 