======================================================================
Exam: SBI PO
Phase: Prelims
Year: 2022
Shift: 5
Subject: English
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/11/25175547/SBI-PO-Pre-2022-19th-Dec-Shift-Wise-Previous-Year-Paper-Mock-05.pdf
======================================================================

Q1. What is the mentioned difficulty associated with diagnosing mental illness? 
(a) Prisoners pretend to be suffering from mental illness to get discharged. 
(b) Sometimes, minor stress or depression are also mistakenly considered a mental illness. 
(c) Exact criteria to identify the mental illness accurately aren’t well known. 
(d) People often try to conceal their mental illness in fear of social abuse. 
(e) None of these 
 
Q2. What did the NCRB demonstrate in its Prison Statistics Report? 
(a) Mental illness is especially pronounced among women prisoners. 
(b) Mental illness usually remains untreated as people don’t consider it an ailment. 
(c) Poor health service is a major challenge in many countries including India. 
(d) The mental health crisis is conspicuous in prisons today. 
(e) None of these 
 
Q3. From the information given in the passage, what is stated about the prison population?  
(a) Prisons are overcrowded due to the slow processing of the legal system. 
(b) Prisons have more of an undertrial population than total convicts, 
(c) Youth detention centers have more population as compared to prisons. 
(d) On average, the population of women prisoners is more than men prisoners. 
(e) None of these 
 
2 

 
Q4. According to Deathworthy, what is the major reason behind suicide cases in prison? 
(a) Separation from family makes the prisoners mentally fragile. 
(b) Living within a confined area causes suicidal thoughts among prisoners 
(c) Absence of any social support and violence against prisoners.  
(d) Extreme anxiety coupled with hopelessness among prisoners 
(e) Both c) and d)  
 
Q5. Which of the following statements is definitely true about NRCB as per the information given in the passage? 
(a) It doesn’t provide any methods to take care of the mental ill-health of prisoners. 
(b) NRCB doesn’t keep any information about prisoners and crimes. 
(c) It conducts mental health training and stress management seminars. 
(d) Both a) and b)  
(e) None of these 
 
Q6. Which of the following can be concluded from the passage? 
(a) A prison is a place to keep convicts far from society so that they can no longer harm innocent people. 
(b) Prisons are intended for depriving criminals of their freedom and a way of making them pay a debt to society for their 
crimes. 
(c) A prison is meant to facilitate rehabilitation but has become disempowering spaces with a mental health crisis. 
(d) Prisons provide warnings to people thinking about committing crimes but also keep a check on convicts' health. 
(e) None of these 
 
Q7. Which of the following statements is/are correct with reference to the passage? 
(i) The National Crime Records Bureau recently released its report ‘Deathworthy’. 
(ii) Prisons have more population of people who are undertrial than convicts. 
(iii) The latest numbers show that 155 prisoners had committed suicide in imprisonment. 
(a) only (i)  
(b) only (ii)  
(c) both (ii) and (i)  
(d) both (i) and (iii)  
(e) none of these 
 
Q8. Which of the following is a synonym of ‘Onset’ given in the passage? 
(a) dawn 
(b) oblige 
(c) famish 
(d) eternal 
(e) None of these 
 
Q9. Which of the following is an antonym of ‘Revealed’ given in the passage? 
(a) deter 
(b) lament 
(c) constrained 
(d) concealed 
(e) None of these 
 
Q10. Which of the following is a synonym of ‘crucial’ given in the passage? 
(a) affirm 
(b) pivotal 
(c) slump 
(d) cohesion 
(e) None of these 
 
3 

 
Directions (11-14) : Each sentence is divided into four parts, in which only ONE PART IS GRAMMATICALLY 
CORRECT. Choose the correct segment as your answer. If all the sections are correct, choose ‘No error’. 
 
Q11. In recent years, September, the month where (A) /the monsoon officially recede, has started(B) / to witness 
multiple downpours and (C) / makes on for deficits in previous months (D) . 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No error 
 
Q12. On behalf of the people we serve (A) / we have adopted a historic decision on a comprehensive (B) / far-
reaching and people-centered set of (C) /universal and transformative Goals and targets (D)  
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No error 
 
Q13. Awards and prizes recognize achievement(A) / yet in science and medical research, they (B) / are also meant 
to spurred younger scientists (C) /towards loftier, imagine goals (D) . 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No error 
 
Q14.  The crisis in Indian tea is large (A) / on account stagnating prices, declining efficiency (B) /of plantations - 
medium-size ones (C) / in particular - and stagnant export demand (D) .  
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) No error 
 
Directions (15-17) : In each sentence, four words are highlighted in which one word is either misspelt or wrongly 
used. Choose the word that is incorrect among these four. 
 
Q15. One would think that the repeated ocurrence of tornadoes in an area would prompt an exodus of the residents to 
a location with a more stable climate. 
(a) ocurrence 
(b) tornadoes 
(c) exodus 
(d) climate 
(e) All are correct 
 
Q16. Next week's deadline for my reserch paper is looming over me like a dark cloud 
(a) deadline 
(b) reserch 
(c) looming 
(d) cloud 
(e) All are correct 
 
4 

 
Q17. Since I cannot deal with the imtolerable agony of this toothache, I have no choice but to seek the aid of an urgent 
care specialist. 
(a) imtolerable 
(b) agony 
(c) urgent 
(d) specialist 
(e) All are correct 
 
Directions (18-21) : In the following questions, a grammatically correct and meaningful sentence is given which 
is divided into four parts namely (A) ,(B) ,(C) and (D) . You have to arrange the four parts to make a contextually 
and grammatically meaningful sentence. If no such rearrangement is needed, mark (E) as your answer i.e. 'No 
rearrangement required'. 
 
Q18. One of the oldest of the (A) / ayurveda is considered as (B) / medicine accepted worldwide (C) / traditional 
systems of (D) . 
(a) DBAC 
(b) BADC 
(c) CDAB 
(d) ADCB 
(e) No rearrangement required 
 
Q19. Moderate warmth was (A) / needed, such as China and Japan (B) / wood was the earliest fuel used (C) / in 
places where only (D)  
(a) CDBA 
(b) BCAD 
(c) CDAB 
(d) ADCB 
(e) No rearrangement required 
 
Q20. In medicine to provide (A) / to keep abreast of evolving knowledge (B) / all practitioners of medicine need 
(C) / competent care to patients (D)  
(a) DBAC 
(b) BCAD 
(c) CDAB 
(d) CBAD 
(e) No rearrangement required 
 
Q21. Every day, thousands of (A) / travel books to fictional books(B) / books are released in (C) the market ranging 
from (D)  
(a) DBAC 
(b) BCAD 
(c) ACDB 
(d) ADCB 
(e) No rearrangement required 
 
Directions (22-26) : In the following questions six sentences are given. Further, these sentences may or may not 
form a contextually meaningful sequence. You have to rearrange these sentences to make a contextually 
meaningful paragraph. The sentence (F) , which has already been highlighted, would be the LAST sentence after 
rearrangement. Later, answer the follow-up questions. 
 
5 

 
(A) However, the old policy’s extensions beyond March 2021, especially the current six-month stretch, are not as 
understandable.  
(B) The last trade policy was introduced in 2015.  
(C) The Government will release a new foreign trade policy in October. 
(D) It could include measures to help push up goods and services exports as well as rein in the runaway import bill.  
(E) When its five-year term ended a week after the national lockdown to curb the pandemic, it was extended for a year 
considering the extenuating circumstances. 
(F) Beginning the new policy in the middle of a financial year, unlike the traditional clean slate in a new fiscal year, 
is not ideal. 
 
Q22. Which of the following would be the correct order of sentences after rearrangement? 
(a) DEBACF 
(b) CDBEAF 
(c) ABCEDF 
(d) BACEDF 
(e) CEDABF 
 
Q23. Which of the following would be the THIRD sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Q24. Which of the following would be the FIRST sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Q25. Which of the following would be the FIFTH sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Q26. Which of the following would be the FOURTH sentence after rearrangement? 
(a) A 
(b) B 
(c) C 
(d) D 
(e) E 
 
Directions (27-30) : In each question a part is highlighted that may or may not have error in it. Choose the best 
alternative from the given options that can replace the highlighted section from the question. If the sentence is 
already grammatically correct, choose “No improvement needed” as your answer. 
 
Q27. A duplicitous liar, the deceitful clerk continued to deny steal even though he was caught on camera. 
6 

 
(a) to denying stealing even though 
(b) to denying steal even though 
(c) to deny stealing even although 
(d) to deny stealing even though 
(e) No improvement needed 
 
Q28. Like physical health, one’s strong financial health is the result of small, deliberate choices he makes by his life. 
(a) deliberate choices he makes over 
(b) deliberate choices he made by 
(c) deliberate choice he makes by 
(d) deliberately choices he makes by 
(e) No improvement needed 
 
Q29. Without a ways to prosper in the region, the natives moved on to land more suitable to farming. 
(a) Without a ways to prosper on 
(b) Without a way to prosper in 
(c) Without a ways to prosper by 
(d) With a ways to prosper in 
(e) No improvement needed 
 
Q30. It’s not uncommon for a student to choose a career choice sole over the prospect of good jobs. 
(a) sole by the prospect of 
(b) solely over the prospect of 
(c) sole over the prospects of 
(d) solely over a prospects of 
(e) No improvement needed 
 
Directions (31-35) : Line graph shows number of departments and average number of employees in all the 
departments in five different companies (P, Q, R, S and T) . Read the following line graph carefully and answer the 
questions given below.