======================================================================
Exam: IBPS RRB PO
Phase: Mains
Year: 2022
Shift: 1
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/05/10163101/IBPS-RRB-PO-Mains-Previous-Year-Paper-2022.pdf
======================================================================

Q41. In company P, total number of females are 27
ðŸ‘
ðŸðŸ% and the ratio of female to male employees 
in finance is 2:5. Find the male employees in HR is what percentage of total number of finance 
employees in company Q. 
(a) 55% 
(b) 45% 
(c) 49% 
(d) 44% 
(e) 66% 
12 

 
 
Q42. In company S, total number of HR who are promoted is 30% of the total number of HR 
employees and the ratio of HR who get transferred to the resigned is 5:3 respectively. In finance, 
total number of promoted and resigned employees are same and the employees who were transfer 
are 300. Find the difference between total employees who get transferred and who get promoted 
in company S. 
(a) 255 
(b) 245 
(c) 257 
(d) 226 
(e) 266 
 
Q43. In company R, the number of HR is more than the finance employees and the ratio of intern to 
regular employees in HR and finance department is 2:3 and 1:1 respectively. Find the total number 
of interns in company R. 
(a) 400 
(b) 375 
(c) 450 
(d) 350 
(e) 300 
 
Q44.  
 
(a) 755 
(b) 778 
(c) 765 
(d) 776 
(e) 766 
 
Q45.  
  
(a) 250 
(b) 245 
(c) 230 
(d) 220 
(e) 260 
 
Q46. A mixture contains 60 liters of pure milk. 10 liters of milk is taken out and 25 liters of water is 
added to the mixture. Again 60% of mixture is taken out and 40 liters mixture of milk and juice is 
added. If in the mixture of milk and juice contains 60% milk, then find the ratio of milk, water and 
juice in the resultant mixture. 
(a) 22:5:8  
(b) 21:5:8  
(c) 23:5:8  
(d) 19:5:8  
(e) 18:5:8  
13 

 
 
Q47. A spend 20% of monthly income on house rent. From the remaining, he spends Rs. R on 
travelling. Out of the remaining, the amount he saves and amount he spend on food are in the ratio 
of 3:2 respectively. If the amount spend on house rent is Rs.4000 less than the amount he saves and 
his monthly income Rs.25000, then find R. 
(a) 7200 
(b) 4800 
(c) 4000 
(d) 5000 
(e) 6000 
 
Q48. A bag contains 6 white balloons and 4 black balloons. Find the probability of drawing a white 
balloon and a black balloon from the bag. 
(a) 1/15 
(b) 7/15 
(c) 2/15 
(d) 8/15 
(e) 11/15 
 
Q49. Volume of a cone is 40 cm3 more than that of a cuboid. Radius and height of the cone are 7 cm 
and 12 cm respectively. If the length of cuboid is equal to the height of the cone and the breadth and 
the height of the cuboid are H cm and (H â€“ 2) cm respectively, then find the breadth of the cuboid.  
(a) 8 
(b) 6 
(c) 12 
(d) 16 
(e) 4 
 
Q50. There are two articles A and B. Marked price of A is 50% more than that of article B, cost price 
of A is equal to the marked price of B and A is sold at 25% profit and B is sold at 25% loss. If the 
discount given on A and B are Rs.1200 and Rs.1800 respectively, then find the cost price of B. 
(a) Rs.7200 
(b) Rs.4800 
(c) Rs.4000 
(d) Rs.5000 
(e) Rs.6000 
 
Q51. Train A starts from Patna at 5:00 AM for Delhi. Train B starts from Delhi at 7:00 AM for Patna. 
Distance between Delhi and Patna is 720 km. Speed of train B is 60 km/hr. Train A can cross a pole 
in 30 sec. Find the time at which both trains will meet? 
(a) 9 AM 
(b) 10:30 AM 
(c) 1:30 PM 
(d) 1 PM 
(e) 10 AM 
14 

 
 
Q52. P and Q started a business with an investment of Rs.8000 and Rs.X respectively. After six 
months, R joined them with Rs. (X â€“ 1000). At the end of the year the profit of P is 160% of the profit 
of R. Find the value of X. 
(a) Rs.12200 
(b) Rs.11000 
(c) Rs.14000 
(d) Rs.15000 
(e) Rs.14500 
 
Q53. A sum of Rs.X invested at compound interest at 20% for three years and the amount received 
from it was Rs.3456. If 
is invested at simple interest at 12% for 15 years, then find the Simple 
interest received. 
(a) Rs.2200 
(b) Rs.5400 
(c) Rs.4400 
(d) Rs.5500 
(e) Rs.1450 
 
Directions (54-56): The following questions are accompanied by two statements (I) and (II). You 
have to determine which statement(s) is/are sufficient/necessary to answer the questions.  
 
Q54. A path of X meter width is carved around a rectangular field in which length of the field is 5 
meters more than the breadth. Find X. 
Statement I. There is a square whose side is 5 meters less than breadth of the rectangle and area of square 
is 50 m2 less than area of the rectangle. 
Statement II. Total cost of construction of path is Rs.7000 and rate of the construction of path per square 
meter is Rs.20. 
(a) Statement (I) alone is sufficient to answer the question but statement (II) alone is not sufficient to 
answer the questions. 
(b) Statement (II) alone is sufficient to answer the question but statement (I) alone is not sufficient to 
answer the question. 
(c) Both the statements taken together are necessary to answer the questions, but neither of the statements 
alone is sufficient to answer the question. 
(d) Either statement (I) or statement (II) is sufficient to answer the question. 
(e) Statements (I) and (II) together are not sufficient to answer the question. 
 
Q55. A, B and C started a business in partnership with Rs. (P â€“ 500), (P + 100) and (P + 700) 
respectively. Find the value of P. Investment time is equal for all three. 
Statement I - Ratio between investment of A and C is 5: 9. 
Statement II - If total profit is 210% of the value of P and profit share of C was (P- 200). 
(a) Statement (I) alone is sufficient to answer the question but statement (II) alone is not sufficient to 
answer the questions. 
(b) Statement (II) alone is sufficient to answer the question but statement (I) alone is not sufficient to 
answer the question. 
(c) Both the statements taken together are necessary to answer the questions, but neither of the statements 
alone is sufficient to answer the question. 
(d) Either statement (I) or statement (II) is sufficient to answer the question. 
(e) Statements (I) and (II) together are not sufficient to answer the question. 
15 

 
 
Q56. Ratio of cost prices of three articles A, B and C is 8: 5 : 3 respectively. The articles A, B & C are 
marked up by 80%, 60% & 40% respectively. Find the cost price of C. 
Statement I: The ratio of selling prices of A, B and C is 10: 7: 13. 
Statement II: The total profit earned on the three articles is Rs.120 less than the total discount given on 
the three articles.  
(a) Statement (I) alone is sufficient to answer the question but statement (II) alone is not sufficient to 
answer the questions. 
(b) Statement (II) alone is sufficient to answer the question but statement (I) alone is not sufficient to 
answer the question. 
(c) Both the statements taken together are necessary to answer the questions, but neither of the statements 
alone is sufficient to answer the question. 
(d) Either statement (I) or statement (II) is sufficient to answer the question. 
(e) Statements (I) and (II) together are not sufficient to answer the question. 
 
Directions (57-61): Read the information carefully and answer the following questions. 
There are three types of coins i.e., gold, silver and copper in each of the three bags P, Q & R. The total 
number of coins in the bags is 1510. The total number of coins in bag P is 580 and the total number of coins 
in bag Q is 510. The ratio between number of copper coins in P to Copper coins in Q to Gold coins in R is 
3:2:4. The number of silver coins in bag Q is 60 more than the number of copper coins in the same bag. The 
number of gold coins in bag Q is 25% less than the number of silver coins in bag P. Total number of gold 
coins in all three bags is 570. The ratio of the total number of copper coins in all three bags and the total 
number of silver coins in all three bags is 20:27.  
 
Q57. Find the ratio of total number silver coins in bag P and Q together to total number of copper 
coins in all the bags. 
(a) 23:20 
(b) 20:23 
(c) 24:23 
(d) 23:24 
(e) 21:22 
 
Q58. Find the average number of silver coins in Q, golden coins in R and copper coins in P. 
(a) 200 
(b) 240 
(c) 230 
(d) 250 
(e) 180 
 
Q59. Total coins in R is what percentage of total number of copper coins in all the bags. 
(a) 155% 
(b) 105% 
(c) 125% 
(d) 100% 
(e) 166% 
16 

 
 
Q60. In bag D, total number of coins are 75% more than copper coins in Q and total number of silver 
and copper coin in bag D is same. If the gold coin is 15 less than that of copper coins in D, then find 
the total number of gold coins. 
(a) 70 
(b) 40 
(c) 60 
(d) 50 
(e) 80 
 
Q61. Find the number of copper coins in bag R. 
(a) 100 
(b) 140 
(c) 130 
(d) 150 
(e) 180 
 
Directions (62-66): What will come in the place of question (?) mark in following number series: 
 
Q62. 100, 152, 382, 1339, ?, 33153.25 
(a) 6025.75 
(b) 6025.05 
(c) 6025 
(d) 6027.5 
(e) 6025.25 
 
Q63. 80, 45, 50, 80, 165, ? 
(a) 417.5 
(b) 412.5 
(c) 435.5 
(d) 478 
(e) 417 
 
Q64. 10, 34, 66, 108, 162, ? 
(a) 270 
(b) 240 
(c) 230 
(d) 236 
(e) 239 
 
Q65. 15, ?, 1279, 7679, 30719, 61439 
(a) 159 
(b) 155 
(c) 150 
(d) 160 
(e) 165 
17 

 
 
Q66. 33, ?, 176, 224, 259, 283 
(a) 101 
(b) 122 
(c) 133 
(d) 157 
(e) 113 
 
Directions (67-71): In the given questions, two quantities are given, one as â€˜Quantity Iâ€™ and another 
as â€˜Quantity IIâ€™. You have to determine relationship between two quantities and choose the 
appropriate option. 
 
Q67. A, B and C are three two digits natural numbers where unit digit of each number is odd and 
tens digit is even (A and C are the largest and smallest two digits numbers respectively.) 
Quantity I- If all the numbers are divided by 2 then, find the sum of remainders. 
Quantity II- Average of A, B & C is 51. Find the sum of digits of B. 
(a) Quantity I > Quantity II  
(b) Quantity I < Quantity II 
(c) Quantity I â‰¥ Quantity II  
(d) Quantity I â‰¤ Quantity II  
(e) Quantity I = Quantity II or no relation 
 
Q68. Area of a Rhombus is 240 cm2 and one of the diagonals of the rhombus is 24 cm. 
Quantity I: If the area of the rhombus is 20 cm2 less than the area of a rectangle and the length of the 
rectangle is equal to one of the diagonals of the rhombus, then find the breadth of the rectangle (length and 
breadth is a non-decimal number). 
Quantity II: Side of Rhombus. 
(a) Quantity I > Quantity II  
(b) Quantity I < Quantity II 
(c) Quantity I â‰¥ Quantity II  
(d) Quantity I â‰¤ Quantity II  
(e) Quantity I = Quantity II or no relation 
 
Q69.  
 
(a) Quantity I > Quantity II  
(b) Quantity I < Quantity II 
(c) Quantity I â‰¥ Quantity II  
(d) Quantity I â‰¤ Quantity II  
(e) Quantity I = Quantity II or no relation 
18 

 
 
Q70. A bag contains four yellow toffees, Z black toffees and five grey toffees. If one toffee drawn at 
random probability of being grey is 1/3. 
Quantity I. 7/29 
Quantity II. If two toffees taken out from the bag at random, then what will be the probability of that two 
toffees are black toffees.  
(a) Quantity I > Quantity II  
(b) Quantity I < Quantity II 
(c) Quantity I â‰¥ Quantity II  
(d) Quantity I â‰¤ Quantity II  
(e) Quantity I = Quantity II or no relation 
 
Q71. A boat sails down the river for 10 km and then up the river for 6 km. The speed of the river is 
1 km/hr.  
Quantity I: If the whole trip takes four hours, then find the speed of boat in still water (in kmph). 
Quantity II: 4 km/hr. 
(a) Quantity I > Quantity II  
(b) Quantity I < Quantity II  
(c) Quantity I â‰¥ Quantity II  
(d) Quantity I â‰¤ Quantity II  
(e) Quantity I = Quantity II or No relation 
 
Directions (72-76): Pie chart (i) shows the percentage distribution of total number of vehicles 
manufactured by five different companies. Pie chart (ii) shows the percentage distribution of total 
number of busses manufactured by each company. 
Note: Total number of vehicles manufactured = Number of busses manufactured + Number of cars 
manufactured. 
    
 
 
Q72. Total number of busses manufactured by Z is 60% of total buses manufactured by B. Find the 
ratio of total buses manufactured by company Z to the total bus manufactured by all companies. 
(a) 9:100 
(b) 100:9 
(c) 241:213 
(d) 24:23 
(e) 21:22 
19 

 
 
Q73. Out of the total vehicles manufactured by company D and E, 30% and 40% of the vehicles were 
damaged respectively. Find the total damaged vehicles of both the company. 
(a) 20300 
(b) 30240 
(c) 30230 
(d) 30380 
(e) 18000 
 
Q74. If company Z manufactured 20% more vehicles than that of D and ratio of Buses to cars 
manufactured by company Z is 2:3 respectively, then find the total cars manufactured by company 
Z.  
(a) 15300 
(b) 22400 
(c) 30120 
(d) 35280 
(e) 28000 
 
Q75. Total number of cars manufacture by B is approximately what percentage of total number of 
buses manufacture by A (approx.)? 
(a) 59% 
(b) 50% 
(c) 25% 
(d) 65% 
(e) 80% 
 
Q76. Company F, manufactured cars equal to busses manufactured by E and 60% of the vehicles are 
busses. Find the total number of vehicles manufactured by company F. 
(a) 12200 
(b) 30540 
(c) 25500 
(d) 22500 
(e) 25000 
 
Directions (77-80): In the given questions, two equations (I) and (II) are given. You have to solve 
both the equations and mark the answer accordingly. 
 
Q77.  
  
(a) x<y 
(b) xâ‰¤y 
(c) xâ‰¥y 
(d) x>y 
(e) x=y or no relation. 
20 

 
 
Q78.  
  
(a) x<y 
(b) xâ‰¤y 
(c) xâ‰¥y 
(d) x>y 
(e) x=y or no relation. 
 
Q79.  
  
(a) x<y 
(b) xâ‰¤y 
(c) xâ‰¥y 
(d) x>y 
(e) x=y or no relation. 
 
Q80.  
  
(a) x<y 
(b) xâ‰¤y 
(c) xâ‰¥y 
(d) x>y 
(e) x=y or no relation. 
 
Directions (81-86): Read the given passage and answer the following questions based on that  
A popular theme at seminars this autumn is de-colonisation. The concept notes explaining the theme treat 
it like a new deodorant â€” much required and expected to cure a chronic problem for good. Not that earlier 
generations had ignored it, but perhaps they lacked determination and propitious circumstances. The 
urge to undo the various legacies of colonisation was always there. Why the previous struggles failed 
arouses little curiosity in todayâ€™s crusaders against the colonial mindset. As an ideology, colonialism has an 
inbuilt device to deal with reactive moods of the colonised. These moods vary according to economic and 
political seasons. Citizens of former colonies typically feel more comfortable when they are passing 
through a good phase of their collective economic life. Conversely, they get twitchy when growth slows 
down. Another mood swinger is politics. The colonial phase of history is a great political resource. In a 
multi-party system, it is easy to invoke the ghost of colonial legacy. Once aroused, the ghost performs 
reliable tricks to attract public attention. 
De-colonisation received a major official push in several African colonies after they _______________ freedom. 
In education, language was a focus area, but the choice did not prove wise. Entrenched social inequalities 
came in the way of ideal goals. In India, we have experienced this trajectory several times over, but the 
fascination of radical stances has not diminished. Removal of English is a big draw among political parties 
which promise to exorcise Indiaâ€™s mind, body and soul from the ghost of colonialism. Alas, among the youth, 
English shows no sign of becoming unpopular. As Snigdha Poonam has documented in her remarkable 
study of provincial youth culture, â€˜spoken Englishâ€™ has emerged as a major component of the coaching 
industry. 
21