======================================================================
Exam: IBPS PO
Phase: Mains
Year: 2022
Shift: 1
Subject: Quant
Source: https://www.bankersadda.com/wp-content/uploads/multisite/2024/09/10162540/IBPS-PO-Mains-Previous-Year-Paper-2022-1.pdf
======================================================================

Q36. Statement: In a bid to assist visually impaired people to easily determine denomination of 
currency notes, the Indian Institute of Technology at Ropar in Punjab has developed an Android 
App “Roshni”, using image processing and analytics.  
Which of the following can be inferred from the given statement? 
(I) The currency notes comprised of patterns and features embedded on the notes to differentiate and 
determine the currency denomination.  
(II) Image Processing and Analytics is a technology helpful for visual impairment. 
(III) There is a large number of visually impaired people in Punjab.  
(a) Only I and II are implicit 
(b) Only III is implicit 
(c) Only III and I is implicit 
(d) All are implicit 
(e) None of the above 
10 

 
 
Q37. The Supreme Court belongs to everyone. The independence of the judiciary rests on public 
trust, and public trust is not maintained by one-sided inquiries.  
Which of the following can be assumed from the given statement? 
(I) One sided inquiry leads to flaw in supreme court’s decisions.  
(II) Defamation of Supreme court is the result of broken public trust.  
(III) Independence of Judiciary implies the decisions are not based on one sided inquiry.  
(a) Only I and II are implicit 
(b) Only III is implicit 
(c) Only I and III are implicit 
(d) All are implicit 
(e) None is implicit 
 
Directions (38-42): Study the following information carefully to answer the given questions: 
Nine persons - A, B, C, D, E, F, G, H and I live on different floors of nine storey building. Ground floor is 
numbered as 1st floor and just above the ground floor is numbered as 2nd floor and so on till the topmost 
floor is numbered as 9th floor. They speak different languages i.e., Marathi, Hindi, Gujrati, Tamil, 
Malayalam, Telugu, Kannad, Punjabi and Bengali. All the data is not necessarily in the same order.  
D speaks Telugu. Three persons live between A and the one who speaks Malayalam. The number of 
persons live above A is same as the number of persons live below H.A does not speak Kannad. Three 
persons live between H and the one who speaks Bengali. The number of persons live above G is same as 
the number of persons live below the one who speaks Bengali. Two persons live between E and the one 
who speaks Kannad. E does not speak Bengali. The one who speaks Hindi lives just above the one who 
speaks Gujrati. Neither A nor E speaks Hindi. C lives just below the one who speaks Marathi but lives 
above the 4th floor. The number of persons live above I is same as the number of persons live below the 
one who speaks Tamil. F lives above I’s floor. The one who speaks Punjabi doesn’t live on the bottommost 
floor. 
 
Q38. How many persons live below the one who lives just above G? 
(a) Three 
(b) Four 
(c) Two 
(d) One 
(e) More than four 
 
Q39. Which of the following statement is not true? 
I. E lives more than two floors above the one who speaks Telugu 
II. The number of persons live between the ones who speaks Gujrati and Malayalam is same as the 
number of persons live above H 
III. B lives below the one who speaks Kannad 
(a) Both II and III 
(b) Only I  
(c) Both I and II 
(d) Only III 
(e) None is true  
11 

 
 
Q40. Four of the following five are alike in a certain way and hence form a group. Who among the 
following does not belong to that group? 
(a) H 
(b) B 
(c) I 
(d) A 
(e) E 
 
Q41. Who among the following speaks Punjabi? 
(a) A 
(b) E 
(c) B 
(d) H 
(e) None of these  
 
Q42. If all the persons are arranged in alphabetical order from top to bottom then the position of 
how many persons remains unchanged? 
(a) One 
(b) Four 
(c) Two 
(d) Three 
(e) None  
 
Directions (43-45): In these questions symbols ©, #, %, $ and @ are used with different meanings 
as follows. 
‘M © N’ means ‘M is smaller than N’ 
‘M # N’ means ‘M is either smaller than or equal to N’ 
‘M % N’ means ‘M is greater than N’  
‘M $ N’ means ‘M is either greater than or equal to N’ 
‘M @ N’ means ‘M is neither smaller than nor greater than N’ 
In each of the following questions assuming the given statements to be true, find out which of the 
two conclusions I and II given below them is/are definitely true. Give answer  
 
Q43.  
 
(a) Both I and II  
(b) Only III 
(c) Both I and III 
(d) All I, II and III 
(e) Only I 
12 

 
 
Q44.  
 
(a) Both I and II  
(b) Only II and either I or III is true  
(c) Both I and III 
(d) Both II and III 
(e) Only II 
 
Q45.  
 
(a) Both I and II  
(b) Only III 
(c) Both I and III 
(d) All I, II and III 
(e) Only I 
 
Q46. A right circular cylindrical tank of radius ‘r’ cm and height ‘r+12’ cm contains milk. The 
entire quantity of milk is taken out from the cylindrical tank and poured into ’N’ number of 
hemispherical bowls such that each bowl is filled up to its maximum capacity. If the maximum 
capacity of each bowl is 
 Which among the following (I, II, III & IV) is /are the possible 
value/s of ‘N’. (R & N are positive integers) 
I. 6 
II. 34 
III. 25 
IV. 19 
(a) Both I & II 
(b) Both III & IV 
(c) Both I & III  
(d) Both II & III 
(e) None of these 
 
Q47. R is the elder to Q? 
(i) The present age of P is twice the age of R twelve years hence. 
(ii) Age of P six years hence is equal to the sum of 2/3rd of the present age of R and 1/5th of the present 
age of Q. 
(iii) P is 12 years elder to Q’s daughter and Q is 18 years elder to his daughter. 
13 

 
(a) Only (i) & (iii) together 
(b) Only (ii) & (iii) together 
(c) Only (iii) 
(d) All of the three together 
(e) Only (ii) 
 
Q48. Cost price of an article is Rs. A. and a shopkeeper marked that article B% above its cost price. 
He allows 25% discount on marked price and earned profit of Rs. (B+20). If the same article is 
marked up by (B+5) % and allows same discount and earned profit of Rs. (B+65), then which of 
the following is/are correct. 
(a) 
 
(b) 29.5B + 20 = A 
(c) None of the above 
(d) 1.2A = 36B 
(e) Both (b) & (d) 
 
Q49.  
 
(a) Only (B)  
(b) Both (B) & (C) 
(c) Only (C) 
(d) Both (A) & (B) 
(e) Only (A) 
 
Directions (50-52): Read the following passage carefully and answer the questions given below.  
P, Q and R started their journey at 8 am, 9 am & 10 am respectively and the ratio of speed of P, Q & R is x : 
1.25x : 0.5x respectively. After four hours Q meets P and after meeting each other both of them started 
returning towards initial position. 
 
Q50. If the speed of Q is 4 km/hr, then Q is how much distance far from the starting point in five 
hours. 
(a) 20 km 
(b) 5 km 
(c) 15 km 
(d) 12 km 
(e) 8 km 
14 

 
 
Q51. At what time Q will meet R? 
(a) 2 pm 
(b) 3 pm 
(c) 1:20 pm 
(d) 3:40 pm 
(e) 2.50 pm 
 
Directions (52-54): Read the following pie charts carefully and answer the questions given below.  
Pie charts (i) shows percentage distribution of runs scored by three (P, Q & R) different batsmen in a 
match and pie chart (ii) shows percentage distribution of balls faced by each batsman in a match. 
 
 
15 

 
 
 
Q52. Find the difference between the central angle of runs scored by P and the central angle of 
balls faced by Q. 
(a) 36° 
(b) 48° 
(c) 18° 
(d) 54°  
(e) 12° 
 
Q53. If P played as many balls as Q plays and Q plays as many balls as R played, then which of the 
following statement/s is/are correct? 
(i) If Q plays 160 balls more, than he will hit a century. 
(ii) The strike rate of P is greater than that of R.  
(iii) Current strike rate of Q is equal to the previous strike rate of P. 
(a) Only iii  
(b) Both ii & iii 
(c) Only ii 
(d) Both i & iii  
(e) Both i & ii 
 
Q54. If R scored his runs in only 6’s & 4’s and he hit 25 fours, then find the number of dot balls 
faced by R. 
(a) 175 
(b) 195 
(c) 155 
(d) 185 
(e) 165 
 
Directions (55-57): Read the following passage carefully and answer the questions given below.  
p men can do a work in q days and q women can do the same work in p days. If 20 men & 16 women can 
do the work together, they can complete the whole work in 53
1
3 days.  
 
Q55. 20 men & 24 women started working together and they did work for 0.6x days and y number 
of boys did the remaining work in 0.45x days. If the whole work is completed in x days by y 
number of boys, then find the value of x. 
(a) 28 
(b) 50 
(c) 45 
(d) 25 
(e) 40 
16 

 
 
Q56. Find the number of days taken by 15 men & 12 women together to completed the work.  
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) None of these 
 
Q57. (z+24) girls and 10 men & 14 women together can do the same work in 16 days. If z girls 
worked together the same work completed in 26 days, then find the value of z. 
(a) 55 
(b) 80 
(c) 95 
(d) 100 
(e) 75 
 
Q58. X, Y and Z started a business with investment of Rs. (a-1200), 
 & Rs. (a+1800) 
respectively. Profit of Y is invested in a scheme which offers simple interest at the rate of 18% p.a. 
for five years and interest received is Rs.3600. If the total profit in the business is Rs.4800 more 
than the double of the profit of Y, then which of the following statement/s is/are correct. 
(A) value of ‘a’ is multiple of 12. 
(B) Z gets 37.5% of the total profit. 
(C) Sum of the investment of X & Y is completely divisible of by 8. 
(a) None of these  
(b) Only (C) 
(c) Both (C) & (B) 
(d) Only (B) 
(e) Both (A) & (C) 
 
Q59. x, y, and z are three integers and sum of x & y is 61. If y is divided by x, then the quotient is 2 
& the remainder is 7 and 
 is a largest negative integers and z >1, then which of the 
following values exists 
 and ‘y-a’. 
(a) 21 
(b) 18 
(c) 26 
(d) 24 
(e) Both (a) & (d) 
 
Q60. Two boats P & Q are rowing in two different rivers X & Y respectively. Find the distance 
covered by boat Q in 15 hours downstream. 
(i) Sum of speed of stream in X and Y is 12 km/hr. 
(ii) Distance covered by boat Q in Z hours in downstream is 120 km more than the distance covered by 
boat Q in (Z+2) hours in upstream. 
(iii) Boat P can cover 420 km downstream in 8 hours while boat Q can cover 120 km upstream in six 
hours. 
17 

 
(a) Both (ii) & (iii) 
(b) Only (iii) 
(c) Both (i) & (ii) 
(d) Both (i) & (iii) 
(e) None 
 
Directions (61-63): Read the following table carefully and answer the questions given below.  
Table shows the percentage distribution of poems published out of total poems & stories published 
starting from 2011 to till 2013. Table also shows number of poems published starting from 2011 to till 
2013. 
 
Note: (a) Y+X=115 
(b) Z=Y-X 
(c) Y+Z=95 
 
Q61. The ratio between number of stories published in 2012 to 2016 is (Y-3) : 3Z. If the number of 
stories published in 2016 is 40% of the total number of poems & stories together published in 
2016, then number of poems published in 2011 is what percentage more than the number of 
poems published in 2016? 
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Q62. Difference between number of stories published in 2012 and 2013. 
(a) 9X+15 
(b) 6Y-12 
(c) 17Z-12 
(d) Both (a) & (c) 
(e) Both (b) & (c)  
18 

 
 
Q63. If number of poems published in 2015 was ‘7X+9’, then number of poems published in 2015 
is what percentage more than the number of poems published in 2013? 
(a) 
 
(b) 
 
(c) 
 
(d) 
 
(e) 
 
 
Directions (64-65): Read the following passage carefully and answer the questions given below.  
Three people A, B & C started their journey at 9:30 am, 11:30 am & 2 pm respectively from point X t o Y. 
The speed of B is 
 and B reached the destination at 7:30 pm of the same day. B is fastest and 
C is not the slowest. 
 
Q64. If speed of A is 25% less than speed of B, then in what time A reached the destination? 
(A) 2 hours 40 min more than B. 
(B) A will reached the destination at 8:10 pm. 
(C) Total time taken by A and B to reaching the destination is 19 hours 40 min.  
(a) Both (A) & (B) 
(b) Only (B) 
(c) Both (B) & (C) 
(d) Only (C)  
(e) Both (A) & (C) 
 
Q65. Which of the following statement/s is/are correct? 
(A) C reached the destination in 6 hours and A reached the destination in 4.5 hours. 
(B) C reached the destination in 5 hours and A reached the destination in 9 hours. 
(C) If distance increased by 180 km and speed of C is 1/6th of the speed of B, then A reached the new 
destination at 4:20 pm.  
(a) Both (B) & (C) 
(b) None of these 
(c) Both (A) & (B) 
(d) Only (B)  
(e) Only (A) 
 
Directions (66-68): Read the following quadratic equation carefully and answer the questions 
given below.  
 
19 

 
 
Q66. Find the L.C.M. of the larger roots of x, y, z and p. 
(a) 840 
(b) 650 
(c) 780 
(d) 980 
(e) 1010 
 
Q67. Find the difference between the larger root of equation (iv) and the smaller root of equation 
(iii). 
(a) 10.4 
(b) 9.5 
(c) 4.3 
(d) 7.2 
(e) 5.9 
 
Q68. In which of the following equation/s the difference between larger and smaller root is one. 
(a) Only (i), (ii) & (iii) 
(b) Only (i), (ii) & (iv) 
(c) Only (ii) & (iv) 
(d) Only (ii), (iii) (iv)  
(e) Only (i) & (ii) 
 
Q69. Two mixture P and Q are in the ratio of 3:2 respectively. Mixture P contains a% of milk & b% 
of water and mixture Q contains d% of milk & e% of water. If mixture Q is mixed with mixture P, 
then the final quantity of milk becomes 23% of the total mixture. To find the final quantity of milk 
which statement/s is/are necessary. (If a + d =45). 
(I) a-d=10 
(II) Initial quantity of mixture P is 60 liters out of which 15 liters is milk. 
(III) If 15 liters of the mixture is taken out from mixture P and mixed with mixture Q, then the total 
quantity of water in the mixture Q becomes 40 liters. 
(a) Only (I) & (III) 
(b) Only (II)  
(c) Only (II) & (III) 
(d) Only (III)  
(e) Only (I) 
 
Directions (70-72): Read the following passage carefully and answer the questions given below.  
A hollow cylinder A of radius 14cm is full with water and a solid cylinder B with radius 7cm is put inside 
the hollow cylinder, then the remaining quantity of water is 9240 cm³. The height of both the cylinder is 
same. 
 
Q70. Find the height of the cylinder (in cm). 
(a) 18 
(b) 12 
(c) 20 
(d) 25 
(e) 10 
20